<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<structur>
<version>1.0.00</version>
<quotes><quote author="Aad de Mos" daily_number="2" notes="499">(als Trainer von Werder Bremen) Ich spiele weiterhin mit Risiko. Schließlich profitieren alle davon: Wir, das Publikum und auch der Gegner.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aleksander Ristic" daily_number="2" notes="500">Wenn wir kein Tor machen, können wir nicht einmal in Kaiserslautern gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aleksander Ristic" daily_number="2" notes="501">Ich habe zu meiner Mannschaft gesagt: Stürmen. Sie haben wohl Türmen verstanden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aleksander Ristic" daily_number="2" notes="502">Wenn man ein 0:2 kassiert, dann ist ein 1:1 nicht mehr möglich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aleksander Ristic" daily_number="2" notes="503">Ich habe absichtlich falsch ausgewechselt, damit wir nicht zu hoch gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aleksander Ristic" daily_number="2" notes="504">Spieler haben scheiße gespielt! Tut mir leid, kann ich nichts für, würde ich auch gerne anders sagen, aber Spieler haben scheiße gespielt! Absolute Scheiße!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="505">Der Ciri ist ein ruhiger Pol.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="506">Wenn der Schiri den Elfmeter gibt, dann hätten wir noch was zerreißen können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="507">(über eine starke Leistung des Neuzugangs Lincoln) Wir waren immer überzeugt von ihn.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="508">Wir haben die Chancenverwertung nicht verwertet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="509">(nach einer Niederlage auf die Frage, ob er glaube, am nächsten Tag noch Trainer des 1.FC Kaiserslautern zu sein) Wenn sie mich heute Scheiße fragen, wissen Sie auch nicht, ob Sie morgen noch ihren Job haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="510">Das Unmögliche möglich zu machen wird ein Ding der Unmöglichkeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="511">Ich bin bärenstolz auf meine Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="512">Uns steht ein hartes Programm ins Gesicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="513">(nach dem UEFA-Cup-Spiel Eindhoven-Kaiserslautern, das wegen Zuschauerausschreitungen unterbrochen werden musste) Wir müssen die deutsch-holländische Feindschaft wieder aufleben lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="514">Wir hatten viele Verletzte, aber das soll den Sieg der Freiburger in keinster Weise schmeicheln.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="515">Zum Glück ist die Mannschaft nach dem Spiel besser ins Spiel gekommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="2" notes="516">Wir haben mit einem Arbeitssieg das Spiel gewonnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Arkoc Öczan" daily_number="2" notes="517">Volkert hatte eine Leistungszerrung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Armin Veh" daily_number="2" notes="518">Ein guter Fußballer grätscht nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Benno Möhlmann" daily_number="2" notes="519">Wir haben unsere schlechten Auswärtsleistungen diesmal noch übertroffen. Wir haben es noch nicht mal geschafft, vernünftige Befreiungsschläge zu machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Krauss" daily_number="2" notes="520">(als Trainer in Spanien) Vielleicht liegt das Geheimnis unseres Erfolges darin, dass mich meine Spieler nicht verstehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Krauss" daily_number="2" notes="521">(über den Zahnarzt und Schiedsrichter Markus Merk) Von dem würde ich mich nicht behandeln lassen. Ich gehe nur zu Ärzten meines Vertrauens.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Krauss" daily_number="2" notes="522">(auf die Frage, wie er beim Tennis mit Niederlagen umgehe) Wie das im Sport halt so ist: erst gratulieren, dann den Schläger zertrümmern - und anschließend gehts weiter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Krauss" daily_number="2" notes="523">(nachdem er seinen Wagen zu Schrott gefahren hatte) Die Farbe hat mir sowieso nicht gefallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Krauss" daily_number="2" notes="524">Wir wollten unbedingt einen frühen Rückstand vermeiden. Das ist uns auch gelungen. Der VfB Stuttgart hat in den ersten zweieinhalb Minuten kein Tor geschossen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Schuster" daily_number="2" notes="525">Keiner muß so super spielen wie ich früher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Schuster" daily_number="2" notes="526">(über seinen Spieler Holger Gaißmayer) Dieser Stolperkönig ist die Höchststrafe für jeden Mitspieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernhard Dietz" daily_number="2" notes="527">Wenn ich so sehe, welchen Zirkus ein Stefan Effenberg oder Mario Basler um die eigene Person veranstaltet, wird mir schwindlig. Früher hätten wir die im Training ein paar Mal richtig weggegrätscht - dann wäre Ruhe gewesen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernhard Dietz" daily_number="2" notes="528">(auf die Frage, warum er nicht weiter die Profis des VfL Bochum trainiere, sondern wieder die Amateurmannschaft übernehme) Wenn ein 16jähriger, der mit Ach und Krach unfallfrei den Ball stoppen kann, mit 3 Beratern erscheint, um einen Millionenvertrag auszuhandeln, ertrage ich das einfach nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernhard Dietz" daily_number="2" notes="529">Wir holen unsere Leute aus dem Sauerland. Das ist unspektakulär. Aber es geht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="530">Kompliment an meine Mannschaft und meinen Dank an die Mediziner. Sie haben Unmenschliches geleistet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="531">Nein, ich bin nicht enteiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="532">Wir wissen alle, dass Mario nicht gesagt hat, was er gesagt hat, was er gesagt haben soll, dass er es gesagt hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="533">Diese Siegermentalität wollen wir auch mental rüberbringen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="534">Das Spielfeld war zu lang für Doppelpässe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="535">Wir werden alle Gewissheiten bis zuletzt ausschöpfen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="536">Wenn ich übers Wasser laufe, dann sagen meine Kritiker, nicht mal schwimmen kann er.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="537">Sex vor einem Spiel? Das können meine Jungs halten, wie sie wollen. Nur in der Halbzeit, da geht nichts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="538">Vielleicht war es mit mir wie mit Helmut Kohl. Dessen Gesicht haben sie ja auch nicht mehr gewollt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="539">Luciano ist kein Brasilianer, er ist ein Athlet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="540">Wir haben ein Abstimmungsproblem - das müssen wir automatisieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="541">Ein Spieler wie Michael Ballack sollte sich mal selbstkritisch selber hinterfragen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="542">Ich gratuliere die Bayern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="543">Ich glaube, dass der Tabellenerste jederzeit den Spitzenreiter schlagen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="544">Man wirft hier Äpfel und Birnen durcheinander.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="545">(über seine Spieler bei der Nationalmannschaft von Kuwait) Ich kenne sie vom Sehen, aber sie haben drei, vier Namen. Heißen einmal Hussein, dann Mohammed. Das ist noch ein Problem.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="546">Die Stimmung ist nach wie vor gut. Das war schon bei der Niederlage bei 1860 München zu spüren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="547">(vor dem WM-Spiel gegen Kroatien) Die Kroaten sollen ja auf alles treten, was sich bewegt - da hat unser Mittelfeld ja nichts zu befürchten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="548">Gerade diesen Nike-Spot sehe ich sehr negativ. Es beginnt jetzt die Reisezeit. Stellen Sie sich nur vor, die Kinder beginnen jetzt auf den Flughäfen mit Bällen herumzudribbeln...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="549">Es ist schwer, Jürgen Kohler zu verkraften (er meinte: Jürgen Kohlers Ausfall zu verkraften).</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="550">Wie der Afrikaner lebt, so spielt er auch Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="551">Haß gehört nicht ins Stadion. Solche Gefühle soll man gemeinsam mit seiner Frau daheim im Wohnzimmer ausleben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="552">(zu der Feststellung, er hätte mit der Wunschelf von Paul Breitner gespielt) Wenn ich das gewusst hätte, hätte ich die Aufstellung geändert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="553">Der Deutsche hat nie Angst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="554">Da wir nicht voll auf Niederlage spielen, spielen wir voll auf Sieg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="555">(über die verspätete Ankunft von Mario Basler in Südafrika) Der ist noch nicht hier. Der Flug nach Kapstadt war ein Nichtraucherflug. Da konnte er nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="2" notes="556">Schalke hat das Mittelfeld schnell überbrückt, mit schnellen, äh, Mittelfeldspielern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bora Milutinovic" daily_number="2" notes="557">(als Nationaltrainer Chinas über den Umgang mit sprachlichen Problemen) Ich habe meinem Dolmetscher gesagt, mir nur die angenehmen Sachen zu übersetzen. Das gibt weniger Probleme.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Branko Zebec" daily_number="2" notes="558">(in der Halbzeit beim Stand von 0:2) Verloren, macht nichts. Nächstes Spiel gewinnen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="559">(zur Leistung des Schiedsrichters) Das ist so, als wenn Dir einer ein Messer in den Bauch rammt, und Du mußt noch dabei lächeln.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="560">Andere erziehen ihre Kinder zweisprachig, ich beidfüßig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="561">In der Schlussphase war der Pfosten der Einzige, auf den wir uns 100%ig verlassen konnten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="562">Das Gegentor fiel zum psychologisch ungünstigsten Zeitpunkt. Aber man muss an dieser Stelle auch einmal die Frage stellen, ob es Gegentore gibt, die zu einem psychologisch günstigen Zeitpunkt fallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="563">(über einen Stinkefinger von Ulf Kirsten) Er hat angezeigt, dass er in einer Minute ausgewechselt werden will.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="564">(über die Grüppchenbildung in seinem Team) Wir haben ungefähr 27 Gruppen im Kader. Wir treten an unter der Prämisse der Artenvielfalt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="565">(zum Thema Motivation) Wir überlegten, jemanden vom Arbeitsamt zu holen, der den Spielern Alternativberufe zeigt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="566">(über türkische Sportjournalisten) Im Vergleich zu den Artikeln, die sie schreiben, sind die Märchen aus Tausendundeiner Nacht empirische Untersuchungen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="567">Wer in Bochum von Strafraum zu Strafraum geht und sich dabei nicht den Knöchel bricht, dem gebe ich einen aus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="568">(nach einer Niederlage auf seine Gefühle angesprochen) Wie soll ich mich fühlen!? Ich freue mich immer über Niederlagen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="569">Ausblick, Ausblick, warum denn immer einen Ausblick? Worauf denn? Vielleicht einen Ausblick auf dieses Interview hier?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="570">Ob Rotationsprinzip oder Detonationsprinzip: Hauptsache wir gewinnen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="571">(zum Linienrichter) Mann! Mehr Abseits geht nicht! Also ehrlich!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="572">Wenn ein Dortmunder Spieler bei der Einwechslung stolpert, schreien die Fans Foul. Das ist hervorragend - für den BVB.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Daum" daily_number="2" notes="573">Der österreichische Fußball ist sukzessive in eine schwierige Situation geschlittert, weil sehr viele durchschnittliche Ausländer gekauft worden sind. Da fahren Vereinspräsidenten an den Plattensee auf Urlaub und bringen sich dann vier Kellner mit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph John" daily_number="2" notes="574">Das ist absolut sekundär, ja tertiär, oder sogar quartiär!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Claus-Dieter Wollitz" daily_number="2" notes="575">(über die Chancen des KFC Uerdingen in der Regionalliga) Grundsätzlich ist es so, dass andere Mannschaften von den Möglichkeiten her mehr Möglichkeiten haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dettmar Cramer" daily_number="2" notes="576">Die Wahrscheinlichkeit nicht Meister zu werden, ist größer als die Wahrscheinlichkeit dem Abstieg nicht zu entgehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dettmar Cramer" daily_number="2" notes="577">Der springende Punkt ist der Ball!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dettmar Cramer" daily_number="2" notes="578">Meine Mutter ist schon 90 Jahre alt, aber sie versteht immer noch alles. Nur mit dem Abseits hat sie Probleme. Sie hat mal zu mir gesagt: "Du bist doch bei der FIFA, schaff endlich diese blöde Regel ab."</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dettmar Cramer" daily_number="2" notes="579">Es hängt alles irgendwo zusammen. Sie können sich am Hintern ein Haar ausreißen, dann tränt das Auge.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dettmar Cramer" daily_number="2" notes="580">(als der junge Gerd Müller zu Bayern München kam) Was soll ich mit diesem Kugelstoßer?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Hecking" daily_number="2" notes="581">Vor der Leistung einiger Spieler muss ich wirklich den Hut zollen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dietmar Demuth" daily_number="2" notes="582">(nachdem St. Pauli in zwei Spielen elf Tore geschossen hatte) Man muss versuchen, den Gegner durch permanentes Toreschießen zu zermürben!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dietmar Demuth" daily_number="2" notes="583">(zum überraschenden Aufstieg des FC St. Pauli in die erste Liga) Ich muss mich noch bei meinem Präsidium entschuldigen, weil wir das Saisonziel "Klassenerhalt" nicht geschafft haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dino Zoff" daily_number="2" notes="584">Es ist das Schicksal aller Trainer, früher oder später mit Tomaten beworfen zu werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragoslav Stepanovic" daily_number="2" notes="585">(auf die Frage, wie sein neuer Vertrag in Frankfurt aussehe) Ich glaube, er ist DIN A4.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragoslav Stepanovic" daily_number="2" notes="586">(auf die Frage eines Reporters, was die kommende Woche bringe) Montag, Dienstag, Mittwoch, Donnerstag...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragoslav Stepanovic" daily_number="2" notes="587">(beim ersten Training nach seinem Comeback in Frankfurt) Erste Pass gleich scheiße!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragoslav Stepanovic" daily_number="2" notes="588">Ich würde Helmut Kohl gerne einmal kennenlernen. Der wird genau so oft angefeindet wie ich. Aber da habe ich wohl keine Chance, weil der Bundeskanzler ja schon Berti Vogts adoptiert hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragoslav Stepanovic" daily_number="2" notes="589">Lebbe geht weida.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragoslav Stepanovic" daily_number="2" notes="590">Was der Rudi Bommer heute mit seinen 800 Jahren geleistet hat, war schon phänomenal.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eberhard Vogel" daily_number="2" notes="591">Vor allen Dingen nach vorne hatten wir wenig Chancen</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="592">Die Bundesliga wollte mich nicht, also musste ich in die Bundesliga kommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="593">Ich muss erwarten, dass die Spieler zumindest bei der Einsatzbereitschaft bis an ihre Leistungsgrenze gehen. Aber ich habe noch keinen gesehen, der in der Kabine gekotzt hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="594">Ich brauche echte Männer und keine Abziehbilder.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="595">(über Schiedsrichter Lutz-Michael Fröhlich, der einen gegnerischen Spieler nicht des Feldes verwiesen hatte) Entweder stellt er den runter oder pfeift Tischtennis.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="596">(über das schlechte Abwehrverhalten seiner Mannschaft) Da kann ich auch meine Frau hinten reinstellen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="597">(zur finanziellen Situation von Energie Cottbus) Ich komme mir vor wie ein Querschnittsgelähmter. Alle bedauern dich, aber keiner gibt dir was.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="598">(über seinen Spieler Laurentiu Reghecampf) Wer so doof ist, gehört nicht in die Bundesliga.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="599">Vom Willen her hat die Mannschaft schon gewollt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="600">(auf die Frage, wie er die flatternden Nerven seiner Spieler beruhigen will) Wir holen einen Psychologen, dazu ein bisschen Vollmilch. Und Malz-Extrakt soll auch gut sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="601">(nach einer Niederlage über seinen Verteidiger Huidurovic) Wie ein Pionier so hinterher zu laufen und mich anzustellen wie Landesliga, da verliert man Spiele.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="602">Es ist sehr enttäuschend, wenn der Trainer einem erfahrenen Spieler sagen muss, das der Gegner an ihm vorbeiläuft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="603">Meine Spieler standen heute neben ihren Füßen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="604">(über den deutschen Fußballnachwuchs) Manche von den Jungs haben eine Berufsauffassung wie die Nutten von St. Pauli. Die rauchen, saufen und huren rum, gehen morgens um 6 Uhr ins Bett und haben am nächsten Tag ein Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="605">Wir haben zuwenig Spiel ins Tempo gebracht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="606">Der Schuss, des war n Hundsfotzdingens!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="607">(erklärt, weshalb er seiner Mannschaft nach der Niederlage gegen Nürnberg zwei Tage frei gab) Ich wollte die nicht sehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="608">Wenn sich jemand dehnen will, soll er nach Dänemark fahren. Bei mir wird gelaufen, da kann keiner quatschen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="609">Ich kann doch nicht schon jetzt die Aufstellung vom nächsten Wochenende sagen. Der eine kriegt eine Grippe, beim anderen kriegt die Oma einen Zahn.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="610">Es ist traurig, wie sich Minderjährige eines solchen Spiels bemächtigen können. Wenn der Rechtsstaat ein bisschen mehr erlauben würde: Ich hätte die Rotznasen alleine rausgeprügelt. Am liebsten hätte ich die Rowdies per Lastwagen in den Braunkohle-Tagebau abtransportiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="611">(zum Besuch von Bundeskanzler Gerhard Schröder beim Heimsieg gegen Unterhaching) Er hätte ruhig bei mir vorbeikommen können auf ein Bier. Das hatte er mir versprochen. Er muss wieder her, wir holen ihn sogar ab. Er soll seine anderen Termine so legen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="612">Wir müssen diese elementaren Fehler abstellen. Das ist schwerer gesagt als getan.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eduard Geyer" daily_number="2" notes="613">(über Schalke-Keeper Oliver Reck, der schon in der 77. Minute im gegnerischen Strafraum auftauchte) Ich dachte auch, der spinnt. Als Reck kam, konnten wir gar nicht mehr alle decken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Egon Coordes" daily_number="2" notes="614">Körperlich haben wir keine Probleme - physisch müssen wir was tun.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="615">(über die aufgeladene Atmosphäre vor dem Länderspiel in der Türkei) Dies kann ein Nachteil oder ein Vorteil sein, sowohl für uns als auch für die gegnerische Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="616">Konzepte sind Kokolores.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="617">Bei uns wird auf dem Platz zu wenig gesprochen. Das könnte an der Kommunikation liegen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="618">Es ist egal, ob ein Spieler bei Bayern München spielt oder sonstwo im Ausland.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="619">Die ran-Datenbank trägt eine Mitschuld daran, dass die Spieler oft das Risiko scheuen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="620">Für uns wäre es besser gewesen, wenn wir heute gewonnen hätten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="621">Natürlich haben die beiden nicht mehr gezeigt als zu sehen war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="622">Muss ich das jetzt als Frage verstehen oder die Antwort so beantworten, wie Sie sie in Ihre Frage reingelegt haben? Sie haben Ihre Frage so gestellt, dass ich das Gefühl haben muss, als wenn ich das, was Sie gerade gesagt haben, vorher schon gesagt hätte. Das habe ich aber nicht gesagt. Dem, was ich gesagt habe, möchte ich nichts hinzufügen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="623">Die Hitze kann für die deutschen Spieler sogar ein Vorteil sein. An einem Urlaubsort sieht man in der Mittagshitze auch immer nur Deutsche draußen, also kommen wir mit der Temperatur sogar besser zurecht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="624">Ich kann es mir als Verantwortlicher für die Mannschaft nicht erlauben, die Dinge subjektiv zu sehen. Grundsätzlich werde ich versuchen zu erkennen, ob die subjektiv geäußerten Meinungen subjektiv sind oder objektiv sind. Wenn sie subjektiv sind, dann werde ich an meinen objektiven festhalten. Wenn sie objektiv sind, werde ich überlegen und vielleicht die objektiven subjektiv geäußerten Meinungen der Spieler mit in meine objektiven einfließen lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="625">Ich muss mich laufend entscheiden, ob ich die richtigen oder die falschen Spieler mit zur EM nehmen soll.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Ribbeck" daily_number="2" notes="626">Wenn ein Tor fällt, können noch mehr fallen. Aber es muss erst mal eins fallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Rutemöller" daily_number="2" notes="627">Mach et, Otze!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erik Meijer" daily_number="2" notes="628">(zur Bundestagswahl) Ich darf hier ja nicht wählen. Ich habe meinen Kollegen geraten, das zu wählen, wo die Steuern runter gehen. Wer das ist, weiß ich nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Happel" daily_number="2" notes="629">(während einer Pressekonferenz zu den Reportern) Hauts Eich in Schnee! (steht auf und geht)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Happel" daily_number="2" notes="630">(über den Offensivdrang seines Spielers Kroth) Der spielt weiter hinten, der schießt doch sowieso immer aus 300 Metern aufs Tor!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Happel" daily_number="2" notes="631">(Hansi Müller zu ihm: Trainer, wir müssen miteinander reden.) Wanns redn wollen, müssens Staubsaugervertreter werden. Ich brauche nur Fußballer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Middendorp" daily_number="2" notes="632">Ich habe rechts einen gebrochenen Mittelfußknochen mit einem Tumor und was weiß ich noch alles.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Middendorp" daily_number="2" notes="633">(zu einem Lokalreporter) Knien Sie nieder, Sie Bratwurst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Middendorp" daily_number="2" notes="634">(zu einem Reporter einer Bielefelder Tageszeitung) Hauen Sie ab, Sie Arschloch, Sie Schwein, nehmen Sie das Mikro weg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Middendorp" daily_number="2" notes="635">Breitkreutz habe ich aus irgendeiner dunklen Kiste geholt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst-Günther Habig" daily_number="2" notes="636">(über sein Fußballlehrer-Diplom) Vor der schriftlichen Prüfung hatte ich etwas Angst, denn ich habe bisher nur Autogramme geschrieben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="637">Stuttgart hat sich im Prinzip den Finger in der Nase abgebrochen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="638">(nach 5 verlorenen Spielen mit dem MSV Duisburg in Folge) Wir sind auf dem richtigen Weg!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="639">Manchmal denk´ ich, was da auf meinem Hals sitzt, ist nur ein riesiger Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="640">Der neue Rahmenterminkalender ist so voll, da gibt es in den nächsten zwei Jahren keinen Termin, an dem man mit seiner Frau Kaffee trinken kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="641">Wir haben nicht das Recht, jede Entscheidung des Schiedsrichters zu kommentieren. Der lacht sich ja auch nicht tot, wenn wir einen Fehlpaß spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="642">Ich habe ihn ausgewechselt, weil ich einen anderen Spieler einwechseln wollte. Da mußte ich einen auswechseln.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="643">Als ich in Duisburg war, war Friedhelm Funkel in Uerdingen. Dann war er in Duisburg und ich in Rostock. Jetzt ist er in Rostock und ich in Köln. Ich hoffe nur, dass er nicht bald nach Köln kommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="644">(nach einer 1:4-Pleite gegen Leverkusen auf die Frage, wie man den zweifachen Torschützen Lucio hätte ausschalten können) Ich hätte den gegnerischen Trainer bitten können, den Spieler vom Platz zu nehmen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="645">Mein Thema heute ist das Spiel gegen den 1.FC Stuttgart.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ewald Lienen" daily_number="2" notes="646">(über die früheren Derbys zwischen Gladbach und Köln) Wenn mich der Konopka zu sehr geärgert hat, ist der Berti über die Mittellinie gekommen und hat mich gerächt. Das war zwar gegen meine pazifistische Grundeinstellung, aber tief drinnen habe ich eine leichte Genugtuung gespürt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="647">(Nach einer 1:2-Niederlage der Frankfurter Eintracht beim Oberligisten KSV Klein-Karben) Ich hatte schon vorher das Gefühl, dass die Mannschaft noch nicht reif für die Bundesliga ist. Aber dass einige Spieler so weich in der Birne sind, hätte ich nicht gedacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="648">(nach einem großen Sieg auf die Frage, ob er seiner Mannschaft jetzt frei gebe) Ja, bis morgen früh um acht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="649">(als Trainer von Eintracht Frankfurt) In England putzen die Talente den Stars die Fußballschuhe. Hier putzen sie nicht mal ihre eigenen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="650">(über Rodolfo Esteban Cardoso) Hätte er die Mentalität eines Schleswig-Holsteiners, könnte er ein noch größerer Fußballer werden, als er schon ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="651">Das Positive war, dass wir hinten zu Null gespielt haben. Das Negative war, dass wir auch vorne zu Null gespielt haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="652">(über Ioan Viorel Ganea) Er kam nicht ins Spiel und wurde dann immer schlechter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="653">In diesem Drecksspiel hätte ich zehn Akteure auswechseln können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="654">(über eine Spielanalyse von Zettel-Ewald Lienen) Ich werde einen Teufel tun und Ewald widersprechen. Der Ewald hat sich ja alles ganz genau notiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="655">Schach ist für mich neben Fußball der schönste Sport, weil es aufgrund der Figuren auch ein Mannschaftssport ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="656">Franz Böhmert hat versucht, Wolfgang Sidka den Abgang so schön wie möglich zu machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="657">(auf die Frage, was er an Daums Stelle mit seinen Haaren gemacht hätte) Ich hätte mir die Haare gewaschen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="658">Das war europäische Weltklasse!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="659">Der Vorteil von Trainern wie Branko Zebec und Ernst Happel war ihre kuriose Sprache. Die Spieler mussten sich stark konzentrieren, um zu verstehen, was sie meinten. Deshalb kam ihre Botschaft so gut rüber.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="660">(auf die Frage, ob Geburten ab dem fünften Kind schon zur Routine werden) Es wird nicht ganz zur Routine, weil ich ja mittlerweile auch die Mütter gewechselt habe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="661">(nach einer überzeugenden Leistung seiner Mannschaft) Das Schlechteste am heutigen Spiel ist, daß ich nichts zu meckern habe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="662">Ich habe viel mit Mario Basler gemeinsam. Wir sind beide Fußballer, wir trinken beide gerne mal einen, ich allerdings erst nach der Arbeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="663">(nach der Rückkehr aus einem Skiurlaub in Österreich) Die Österreicher wollten mich gleich dort behalten, als Ersatz für Hermann Maier.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Felix Magath" daily_number="2" notes="664">Wenn mein Vater da gewesen wäre, hätte sich mein Leben vollkommen anders entwickelt. Viel zielgerichteter. Dann wäre meine Mutter zu Hause gewesen. Ich hätte vernünftig für die Schule gearbeitet, einen normalen Beruf erlernt und wäre nicht in den Fußball abgedriftet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Pagelsdorf" daily_number="2" notes="665">Wir werden nur noch Einzelgespräche führen, damit sich keiner verletzt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Pagelsdorf" daily_number="2" notes="666">Es ist uns gelungen, unsere Torgefährlichkeit im Vergleich zum letzten Jahr auszumerzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Pagelsdorf" daily_number="2" notes="667">Es hat sich gezeigt, dass Haching gerade zuhause so heimstark ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Pagelsdorf" daily_number="2" notes="668">Ich glaube nicht, daß meine Person einen Schatten wirft. Vielleicht von der Figur her, aber sonst nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frantisek Straka" daily_number="2" notes="669">(der Trainer des LR Ahlen nach einem wichtigen Sieg) Ich bin nicht so ein Typ, der jetzt auf Wolke Sieben schwimmt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="2" notes="670">(nach dem WM-Titel 1990) Deutschland wird auf Jahre hin unbesiegbar sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="671">Rehhagel geht mit Goethe ins Bett, ich mit meiner Frau.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="672">Wir haben viele Zweikämpfe gewonnen, also die meisten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="673">Ich will jetzt nicht noch zusätzlich Feuer ins Öl gießen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="674">(kurz bevor er mit dem Club absteigen musste) Der Abstieg trifft sicher eine Mannschaft, die noch gar nicht damit rechnet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="675">In der Türkei hängt in jeder Kneipe ein Bild von Atatürk. Hier in Kaiserslautern hängt fast überall Fritz Walter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="676">Wenn ich den Martin Schneider weiter aufstelle, glauben die Leute am Ende wirklich noch, ich sei schwul.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedel Rausch" daily_number="2" notes="677">Ich sehe Licht am Himmel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="678">(über seinen Spieler Emara) Er sollte sich zu 90 % um Rosicky kümmern. Hätte er das zu 100 % gemacht, wäre nichts passiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="679">Vogts ist doch nur ein Weltklasseverteidiger geworden, weil er wie ein Berserker ausgeteilt hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="680">Wir haben uns wie eine Schülermannschaft angestellt, wobei ich die Schüler nicht beleidigen wollte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="681">(als Trainer des MSV Duisburg zur Forderung, der Verein solle einmal einen absoluten Topspieler verpflichten) Wenn ein solcher Spieler unser Trainingsgelände sieht, hat er schon keine Lust mehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="682">Wer jetzt noch träumt, ist ein Träumer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="683">Die Situation ist bedrohlich, aber nicht bedenklich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="684">Der FC Bayern ist wirklich das Null-plus-Ultra im deutschen Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Friedhelm Funkel" daily_number="2" notes="685">Wir dürfen nicht mehr Tore kassieren als der Gegner schießt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Fuchs" daily_number="2" notes="686">Harry Koch im Mittelfeld ist so, als wenn man mit Boxhandschuhen Geld zählen will.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Langner" daily_number="2" notes="687">Ihr fünf spielt jetzt vier gegen drei.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gernot Rohr" daily_number="2" notes="688">Zwei Schiedsrichter sind mehr als ein Schiedsrichter</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovanni Trappatoni" daily_number="2" notes="689">Nevio Scala ist ein phantastischer Trainer und er hat eine tolle Mannschaft. Dortmund wird ganz sicher Weltmeister!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovanni Trappatoni" daily_number="2" notes="690">Fußball ist Ding, Dang, Dong. Es gibt nicht nur Ding.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovanni Trappatoni" daily_number="2" notes="691">Ich habe fertig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovanni Trappatoni" daily_number="2" notes="692">Ich bin sicher, überall haben sie Probleme. Ich lege meine Hand ins Feuer: Bumm, bumm, bumm.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovanni Trappatoni" daily_number="2" notes="693">Es gibt nur einen Ball. Wenn der Gegner ihn hat, muß man sich fragen: Warum!? Ja, warum? Und was muß man tun? Ihn sich wiederholen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Brocker" daily_number="2" notes="694">Lieber fünf Jahre Gefängnis als Trainer von Eintracht Frankfurt sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gustl Starek" daily_number="2" notes="695">(über Hans Krankl) Schön muss man im Fußball nicht sein. Das sieht man.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Guus Hiddink" daily_number="2" notes="696">(als Nationaltrainer Südkoreas über seinen mangelhaften koreanischen Wortschatz) Wir kommunizieren über Transpiration. Die Spieler sehen mich schwitzen und sind bereit, das Gleiche zu tun.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gyula Lorant" daily_number="2" notes="697">Wenn ich ihm sein linkes Bein wegnehme, fällt er einfach um, weil kein rechtes Bein da ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gyula Lorant" daily_number="2" notes="698">Der Ball ist rund. Wäre er eckig, wäre er ja ein Würfel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gyula Lorant" daily_number="2" notes="699">Bundesligaspiele sind keine russischen Wahlen, bei denen immer gewonnen wird.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hannes Bongartz" daily_number="2" notes="700">Die Jungs müssen mich in der Kabine falsch verstanden haben. Ich habe von Stürmen geredet, aber die haben wohl Türmen verstanden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hannes Bongartz" daily_number="2" notes="701">Wir schwimmen im luftleeren Raum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hannes Linßen" daily_number="2" notes="702">(Kölns Sportmanager auf die Frage, welche Stimmung nach einer 1:2-Niederlage gegen Leverkusen in der Kabine geherrscht habe) Jubel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hannes Mainka" daily_number="2" notes="703">(als Trainer des SV Elversberg) Die Stuttgarter Amateure haben gegen Karlsruhe gewonnen. Die haben jetzt Hochwasser.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="704">(nach einer Vertragsverlängerung) Wir mussten das Training abbrechen, weil einige Spieler vor Freude in Tränen ausgebrochen sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="705">(über sein Verhältnis zu Eduard Geyer) Keine Ahnung, ich habe meine Akte noch nicht gelesen... Wir sind keine guten Freunde, also wenn der eine Geburtstag hat, wird nicht angerufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="706">(auf die Frage, ob er seine Spieler nach den Spielen benotet) Ja sicher. Wir im Trainerstab benoten allerdings nach "holländischen Noten". Das heißt, eine 1 ist die schlechteste Note und eine 10 die beste. Allerdings werden die 1 und 2 nie vergeben. Eine 3 erhält z.B. ein Spieler, den ich einwechsle und der sich dann so anstellt, dass ich ihn eigentlich sofort wieder rausnehmen müsste. Eine 5 ist die Durchschnittsnote und eine 8 gibt es immer nur für den Trainer. Die 9 und 10 gibts auch nicht - die sind für die Götter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="707">Jörg Stiel ist in letzter Zeit ein gefragter Interview-Partner. Er verdient dabei mehr Geld als bei uns.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="708">Dass ich bei Twente später eine Vertragsverlängerung bekam, war dann kein Zufall mehr. Offensichtlich waren sie von meiner Schönheit so begeistert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="709">(nach einem 0:5 in Leverkusen) Wir haben sie erst sehr spät in den Griff bekommen, aber da war die Krähe schon tot.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="710">(zu Gladbacher Zweitliga-Zeiten zu einem DSF-Reporter) Danke für die Glückwünsche beim Unternehmen Aufstieg. Sie werden sich noch schwarz ärgern, wenn wir es wirklich schaffen, dann guckt nämlich keine Sau mehr Ihre Sendung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="711">Nur 20 Prozent der Spieler halten sich im Urlaub an die Vorgaben des Trainers. Mindestens 50 Prozent erholen sich nach dem Motto: Wer sich bewegt, der wird erschossen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="712">(auf die Frage, ob der Punkt bei den Bayern das schönste Weihnachtsgeschenk sei) Das kann ich jetzt nicht sagen. Sonst bekomme ich Probleme, wenn meine Frau an Heiligabend mit dem Päckchen mit der Feinripp-Unterwäsche ankommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="713">In Köln haben sie vier Tage lang die Geschäftsstelle abgeschlossen und jede halbe Stunde eine Flasche Sekt entkorkt, als sie den Toni Polster für 1,8 Millionen Mark nach Gladbach verkauft hatten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="714">Die Spieler kommen morgens um neun, trinken Kaffee, halten ein Schwätzchen, danach eine kleine Mannschaftsbesprechung, 90 Minuten Training, eine Stunde Nachbereitung. Und nachmittags gehen sie dann mit der Mutti auf die Kö nach Düsseldorf. Die können einkaufen, während andere noch an der Maschine stehen. Als Fußball-Profi hat man eine herrliche Zeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="715">(über alte Jenaer Zeiten) Das Trainingsgelände war hier mein Heiligtum. Platzwart Erich Hage hat mit der Gartenschere das Unkraut gerupft. Wenn sich ein Rabe auf dem Rasen niedergelassen hatte, wurde der erschossen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="716">Bemerkenswert finde ich die Tatsache, dass 3000 unserer Fans in St. Pauli waren und davon waren höchstens 2000 wegen der Reeperbahn da.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="717">Wenn ich eine ganze Flasche Rotkäppchen getrunken habe, wurde meine Frau danach regelmäßig schwanger.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="718">(in einem Interview mit der Zeitung "Neues Deutschland" auf die Frage "Merken Ihre Spieler, dass da ein Trainer aus einer anderen Welt kommt?") Nein, es finden montags wirklich keine Parteiversammlungen statt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="719">(über Max Eberl, der einen Nasenbeinbruch erlitten hatte) Er sieht jetzt auf jeden Fall interessanter aus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="720">In jedem Kader gibt es fünf richtig blöde Spieler. Von denen würde einer auf jeden Fall unter der Brücke landen, wenn er nicht Fußball spielen würde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="721">(auf die Frage, warum Daniel Felgenhauer nicht nach Gladbach wechsle) Der kam nach dem 2:2 in unsere Kabine und wollte sein Trikot tauschen. Da habe ich ihm gesagt: "Du bekommst keins. In der nächsten Saison hast Du davon Tausende." Er hat nicht gelacht: Prüfung nicht bestanden - der hat keinen Humor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="722">Das wird eine schöne Heimfahrt. Einen Punkt geholt und zudem waren die Jungs eine Woche nicht bei der Mutti.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="723">(kommentiert eine Rote Karte gegen Leverkusens Placente) Ich glaube, er hat ein Rudel gebildet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="724">(während einer Pressekonferenz auf St. Pauli) Der Butterkuchen hier ist wirklich ausgezeichnet, den hat bestimmt Frau Demuth gebacken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="725">(über Igor Demo) Igor hat eine anstrengende Woche hinter sich und ist gestern erst nach Hause gekommen. Eventuell hat ihn seine Tochter nicht schlafen lassen. Von seiner Frau will ich erst gar nicht reden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="726">(über seinen ghanaischen Stürmer Lawrence Aidoo) Er lernt jetzt auch schon seit zwei Jahren die deutsche Sprache und kann schon Guten Tag sagen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="727">Der Juri Schlünz war früher ein begnadeter Fußballspieler. Aber auch eine lahme Ente.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="728">(nach einer 0:1-Heimniederlage gegen Arminia Bielefeld) Ich habe Möhlmann vorher gesagt, dass wir uns auf eine Punkteteilung einigen können. Aber das hat der Schweinehund nicht mitgemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="729">(nach einem 1:0 gegen Bayern München im ersten Saisonspiel) Wenn ich mit dem System Weihnachten im gesicherten Mittelfeld bin, dann können wir drüber reden. Aber nach einem Spieltag werde ich mich hüten, meinen Kopf so weit aus dem Fenster zu halten. Doch wenn Sie schreiben, Hans Meyer hat ganz alleine gewonnen, dann haben Sie natürlich Recht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Meyer" daily_number="2" notes="730">(über das Europacup-Finale 1981 Carl Zeiss Jena - Dynamo Tiflis) Ich bin heute noch nicht darüber weg, dass wir damals das Europacup-Finale in Düsseldorf verloren haben. Aber zum Glück reißen sie ja das Rheinstadion jetzt ab.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hansi Kreische" daily_number="2" notes="731">(nach einer Niederlage seiner Mannschaft Dynamo Dresden) Aus Scheiße kann man keine Bonbons machen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harry Pleß" daily_number="2" notes="732">(über sein Erfolgsrezept bei RW Essen) Ich lobe viel, aber ich kitzle die Jungs auch unter die Gürtellinie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Höher" daily_number="2" notes="733">(über die Sturmmisere des VfL Bochum) Tenhagen ist der erste Mensch, der die Ecken schießen und auch noch selbst reinköpfen muss.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Höher" daily_number="2" notes="734">(über ein Trainingslager auf Sylt) Es hat nur zweimal geregnet: einmal fünf Tage, einmal acht Tage.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Lucas" daily_number="2" notes="735">Ich persönlich teile ein Fußballspiel in zwei Hälften ein: Die eine ist die erste Halbzeit, die andere die zweite.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Fiffi Kronsbein" daily_number="2" notes="736">Lattek ist ein hervorragender Trainer. Das zeigt sich schon alleine daran, dass er den Herren Neudecker und Schwan jahrelang das Gefühl vermittelte, sie verstünden etwas vom Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Johannsen" daily_number="2" notes="737">(zu einer Gehaltskürzung für einen seit Monaten verletzten Spieler) Das wird seinen Heilungsprozess beschleunigen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Schön" daily_number="2" notes="738">Da gehe ich mit Ihnen ganz chloroform.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Schön" daily_number="2" notes="739">Wenn man sich die Autogramme der Spieler ansieht, dann fühlt man sich wie auf einem Apothekerkongress.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Schulte" daily_number="2" notes="740">Das größte Problem beim Fußball sind die Spieler. Wenn wir die abschaffen könnten, wäre alles gut.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Schulte" daily_number="2" notes="741">Wer hinten steht, hat das Pech der Glücklosen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Schulte" daily_number="2" notes="742">Ball rund muss in Tor eckig!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Schulte" daily_number="2" notes="743">(auf die Frage, ob er am Montag noch Trainer des FC St. Pauli sei) Ach wssen Sie, das ist ne richtige Scheißfrage.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hennes Weisweiler" daily_number="2" notes="744">Abseits ist, wenn dat lange Arschloch zo spät abspielt (gemeint ist Günter Netzer).</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="745">Sicher, Reina hat das Tor erstklassig erzielt. Aber er durfte die Kugel doch gleich dreimal wie ein Artist hochhalten und dann reinhauen. Das hätte es früher nicht gegeben. Da wäre einer dazwischen gefegt und Billy wäre erst wieder vor seiner alten Haustür in Unna gelandet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="746">Ich kann dat nich mehr hörn! Mann, die Bayern müssen beim Kacken doch auch die Arschbacken auseinander machen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="747">Heute hatten wir Scheiße anne Füße!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="748">Die haben doch heute Verletzungen, die gab es bei uns damals gar nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="749">Hätte, wenn und aber, alles nur blödes Gelaber!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="750">(nach der 0:2-Niederlage von Arminia Bielefeld beim SSV Ulm) Nach 20 Minuten waren zwei von denen angeschlagen. Die sind gehumpelt! Aber die sind schneller gehumpelt als wir gelaufen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Gerland" daily_number="2" notes="751">Auf Gefühle gebe ich gar nichts. Dreimal hatte ich das Gefühl einen Sohn gezeugt zu haben und wir haben drei Töchter zu Hause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Buhtz" daily_number="2" notes="752">(über eine Verletzung seines Spielers Paul Hahn) Es ist ein Muskelfaserriss in der Schamgegend. Da können Sie sich viel drunter vorstellen: Das geht vorne los und hört hinten auf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Ehrmantraut" daily_number="2" notes="753">(als Trainer von Eintracht Frankfurt nach einer Niederlage über einen seiner Spieler) Und dann Istvan Pisont, dieser Hallodri! Dieser Ungar kann noch nicht mal einen Pass über 5 Meter spielen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Hrubesch" daily_number="2" notes="754">Wir müssen das alles nochmal Paroli laufen lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Köppel" daily_number="2" notes="755">Ich sehe in der Bundesliga Spieler, denen springt beim Stoppen der Ball weiter vom Fuß, als ich ihn jemals schießen konnte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Huub Stevens" daily_number="2" notes="756">Aus dem Mittelfeld kam zu wenig, von hinten kam zu wenig, vorne kam auch zu wenig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Huub Stevens" daily_number="2" notes="757">Es sind Worte gefallen. Jetzt werden Taten fallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Huub Stevens" daily_number="2" notes="758">Ich werde bei den Trainingseinheiten nicht selber mitmachen. Schließlich will ich nicht noch mehr Verletzte haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ivica Horvat" daily_number="2" notes="759">(der Trainer von Schalke 04 zu seinen Spielern bei einer Partie im Münchner Olympiastadion) Wenns kalt wird, legt euch einfach auf den Boden. Die haben hier eine Rasenheizung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Joachim Philipkowski" daily_number="2" notes="760">Wenn wir das Problem nicht in den Griff kriegen, haben wir ein Problem.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johan Cruyff" daily_number="2" notes="761">Ein Spiel zu gewinnen ist leichter, wenn man gut spielt als wenn man schlecht spielt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Berger" daily_number="2" notes="762">(auf die Frage, wie er das Gegentor seiner Mannschaft gesehen habe) Genauso wie Sie!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Berger" daily_number="2" notes="763">Dass wir heute verloren haben, ärgert mich noch viel mehr, als dass ich morgen Geburtstag habe!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Berger" daily_number="2" notes="764">Resignation ist der Egoismus der Schwachen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jupp Derwall" daily_number="2" notes="765">(über Lothar Matthäus) Den habe ich bei der EM 1980 beim 3:0 gegen Holland mal eingewechselt. Und schwupps, nach drei Minuten hatte er den ersten Holländer umgelegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jupp Heynckes" daily_number="2" notes="766">Das ist das Problem in Frankfurt: Hier muss einer nur dreimal mit dem Hintern wackeln, und schon ist er ein guter Spieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jupp Heynckes" daily_number="2" notes="767">(über nicht erfüllte Erwartungen auf Schalke) Vor der Saison hat man mir mitgeteilt, dass wir vorne gut bestückt sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jupp Heynckes" daily_number="2" notes="768">Mark Hughes ist ein typich briticher Chtürmer. Weder Fich noch Fleich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klopp" daily_number="2" notes="769">Beim KSC erwecken sie clevererweise den Eindruck, sie würden den Klassenverbleib anstreben. Ich war in Karlsruhe und habe mich im Wildparkstadion in den VIP-Bereich verlaufen. Wer seinen Gästen so etwas zu essen gibt, der will aufsteigen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klopp" daily_number="2" notes="770">(über eine überraschende Erfolgsserie des 1.FSV Mainz 05) Dass dies eine erfolgreiche Mannschaft ist, haben wir in dieser Saison lange Zeit erfolgreich vertuschen können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klopp" daily_number="2" notes="771">(Mainz Trainer über Präsident Harald Strutz, der bei der Nichtabstiegsfeier vor den Weißbierduschen flüchtete) Er hatte nur einen Anzug - Amateur.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Röber" daily_number="2" notes="772">Wir haben z.Zt. einen Lauf, wo es nicht so läuft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Röber" daily_number="2" notes="773">Wir müssen jetzt mit dem Boden auf den Füßen bleiben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Röber" daily_number="2" notes="774">Wir sind der Sympathieträger der Stadt. Wir geben sympathisch die Punkte her.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Körbel" daily_number="2" notes="775">Die Eintracht ist vom Pech begünstigt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Körbel" daily_number="2" notes="776">(als Trainer von Eintracht Frankfurt) Den größten Fehler, den wir jetzt machen könnten, wäre, die Schuld beim Trainer zu suchen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Körbel" daily_number="2" notes="777">(auf die Frage, ob er sich vorstellen könne, als Trainer auch nach Mainz zu gehen) Höchstens als Karnevalsprinz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Körbel" daily_number="2" notes="778">(nach der Vorrunde in der Abstiegssaison von Eintracht Frankfurt) Mit dieser phantastisch kämpfenden Mannschaft ist die Meisterschaft bald drin!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Körbel" daily_number="2" notes="779">(als er in Frankfurt als Talentscout anfing, über das bisherige Scoutsystem der Eintracht) Ich hatte gedacht, dass die Eintracht sich schon etwas aufgebaut hat, ich war richtig erschrocken: Die hatten nur das Kicker-Sonderheft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kevin Keegan" daily_number="2" notes="780">(der Manchester-City-Coach nach dem 4:3-Sieg seiner Mannschaft bei Tottenham Hotspur nach 0:3-Halbzeit-Rückstand) In der Pause hatte ich schon gefragt: "Wo ist das nächste Arbeitsamt?"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="781">Wir arbeiten uns in der Tabelle kontinuierlich nach hinten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="782">(Leverkusens Trainer nach dem 0:1 bei Arminia Bielefeld zu den Europapokal-Ambitionen seiner Mannschaft) So wie wir heute gespielt haben, können wir froh sein, wenn wir beim Vorbereitungsturnier auf Gran Canaria dabei sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="783">Egal, wie man es macht, man macht es verkehrt, also machen wir es richtig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="784">Spieler sind wie kleine Kinder. Wenn ich meiner Tochter fünfmal etwas sage und sie macht es nicht, kann ich sie auch nicht ins Heim stecken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="785">(über Cacau) Wir holen unsere Brasilianer bei Türkgücü München.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="786">(zur Leistung von Torhüter Darius Kampa, der seine Mitschuld am Siegtreffer des Gegners eingestand) Ansonsten aber hat er fehlerfrei gehalten, weil er nichts zu halten bekam.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="787">Jeder, der heute einen Profivertrag unterschreibt, glaubt, einen Ball stoppen zu können. Das ist ein Irrtum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="788">Ich habe nichts gesehen, der Schiedsrichter hat nichts gesehen. Aber das kleine grüne Männchen an der Linie, das hat mit der Fahne gewedelt. Der, der am weitesten wegstand, hat es am besten gesehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="789">Wenn der Kopf nicht da ist, sondern nur eine Hülle, dann ist es egal, ob Du mit einer Viererkette spielst oder einer Schneekette.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Augenthaler" daily_number="2" notes="790">Wir leben alle auf dieser Erde, aber eben auf verschiedenen Spielhälften.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Berge" daily_number="2" notes="791">Die Reservebank ist leer gefegt. Dann müssen wir noch enger zusammen rücken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Hilpert" daily_number="2" notes="792">(der Manager und Interimstrainer von RW Oberhausen nach dem Derby-Sieg gegen den MSV Duisburg) Ich muss meiner Mannschaft ein Riesenlob zollen. Normalerweise, wenn ich nicht schon Kinder hätte, müsste ich sie alle adoptieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="793">(nach zwei kurz aufeinanderfolgenden Auswärtssiegen - Pokal- und Punktspiel - mit dem VfL Bochum beim 1.FC Kaiserslautern) Meine Jungs sitzen noch in der Kabine. Sie wollen alle hierbleiben und nächste Woche wieder hier spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="794">(zur mangelhaften Raumaufteilung seiner Mannschaft) Durch unsere Reihen konnte man locker mit einem LKW fahren und bequem drehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="795">Wir sind zu stark um da unten wieder rauszukommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="796">Ein Frühling macht noch keinen Sommer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="797">Ich musste meine Jungs ins kalte Feuer werfen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="798">Aus der Ferne betrachtet ist es alles nur eine Frage der Distanz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Toppmöller" daily_number="2" notes="799">Wenn ich so Fußball gespielt hätte wie Berti Vogts, so als reiner Wadenbeißer, dann hätte ich mit 18 Jahren meine Fußballschuhe verbrannt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kuno Klötzer" daily_number="2" notes="800">Diesem Schiedsrichter dürfte man keine Pfeife mehr in den Mund stecken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kuno Klötzer" daily_number="2" notes="801">Wenn wir nicht 0:1 zurückliegen würden, könnten wir 1:0 führen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kurt Jara" daily_number="2" notes="802">Wenn bei mir zu Hause die Tür ins Schloss fällt und wir haben verloren, weiß meine Frau, was sie zu tun hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kurt Jara" daily_number="2" notes="803">Zu Hause bin ich Macho. Da finde ich nicht mal den Knopf der Kaffeemaschine.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kurt Jara" daily_number="2" notes="804">Früher habe ich die Kugel am Elfmeterpunkt gestoppt, den Torwart gefragt, wie alt er ist und wo er wohnt - und habe sie dann reingeschossen. Das geht nicht mehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Leo Beenhakker" daily_number="2" notes="805">(auf die Frage, wie dem deutschen Fußball zu helfen sei) Haben Sie eine Stunde Zeit?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lorenz-Günther Köstner" daily_number="2" notes="806">Gut, in dieser Szene hat er sich debütieren lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lorenz-Günther Köstner" daily_number="2" notes="807">Wir haben die fehlende Cleverness vermissen lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="2" notes="808">(über seine Gefühle als neuer Trainer) Einmal bringe ich einen um!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="2" notes="809">(erklärt, warum er nicht deutscher Bundestrainer wurde) Gewollt hab ich schon gemocht, aber gedurft ham sie mich nicht gelassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="2" notes="810">(der Trainer von Partizan Belgrad nach dem 1:1 in der Champions-League gegen den FC Porto) Unserem Ersatztorwart Radakovic unterlaufen solche Schnitzer leider häufiger. Ich hab ihn in der Halbzeitpause dann zur Sau gemacht, denn solche Spirenzchen kann ich nicht hinnehmen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="2" notes="811">(nach seinem ersten Spiel als Trainer von Rapid Wien, dem 0:1 gegen Mödling) Hoffentlich gelingt es mir, die Mannschaft aus Ihrer Ekstase zu holen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="2" notes="812">Man sollte die Presse nicht wichtiger machen, wie sie wichtig gemacht wird.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Krafft" daily_number="2" notes="813">Meine Mannschaft ist 15- oder 16mal ins Abseits gerannt. Das haben wir auch die ganze Woche geübt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Andermatt" daily_number="2" notes="814">(als Trainer von Eintracht Frankfurt am Vortag der Abreise zum Trainingslager in der Schweiz) Samstag ist ein freier Tag. Wir nutzen den Tag, um in die Schweiz zu fahren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="2" notes="815">Ottmar Hitzfeld ist noch nie auf die Tribüne verbannt worden, ich auch nicht. Aber bei mir wird es sicher nicht mehr lange dauern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="2" notes="816">(über Lars Ricken, der nach einen Zusammenprall ein Tor schoss und dann mit Verdacht auf Gehirnerschütterung ausgewechselt werden musste) Er hatte plötzlich Sehstörungen. Vielleicht hat er deshalb das Tor getroffen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="2" notes="817">Ich brauche Spieler, die auf dem Platz die Rute raus holen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="2" notes="818">Sicherlich haben wir im Moment einen kleinen Lauf, aber Lauf heißt ja bekanntlich Lauf, weils von laufen kommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="2" notes="819">(lobt den Kampfgeist seiner Mannschaft) Ich habe heute erstmals einen Brasilianer mit Wadenkrampf gesehen. Das sagt doch wohl alles.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="2" notes="820">(auf die Frage, ob 25 Mio. für Tomas Rosicky nicht zu viel seien) Wir wollten ihn ja eigentlich umsonst haben, aber Prag wollte das nicht....</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="821">Der Trappatoni spricht mitlerweile besser deutsch als der Augenthaler bei der Brotzeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="822">Der Nerlinger, der schießt auf hundert Meter ne Kuh kaputt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="823">(als Trainer in Spanien) Spanien wäre ein schönes Land, wenn nicht soviele Spanier dort leben würden. (Merkel wurde daraufhin trotz Tabellenführung entlassen.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="824">In Bochum wurde früher so geholzt, dass sogar der Ball eine Gefahrenzulage verlangt hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="825">Im Training habe ich mal die Alkoholiker meiner Mannschaft gegen die Antialkoholiker spielen lassen. Die Alkoholiker gewannen 7:1. Da wars mir wurscht. Da hab i gsagt: Saufts weiter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="826">(über Franz Beckenbauer) Wenn der Kaiser spricht, legen sogar die Engel ihre Harfen beiseite.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="827">(über Friedl Koncilia) Der sollte von der Innsbrucker Universität ausgestellt werden. Einen Menschen mit so wenig Hirn gibts ja net.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="828">(über Rüdiger Abramczik) Er wird nie Kopfweh bekommen, weil er seinen Kopf nie zum Denken benutzen wird. Ehe er Nationalspieler wird, werde ich Sänger an der Metropolitan Opera.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="829">Der Dettmar Cramer hat doch nur den Schwarzen im Senegal beigebracht, wie man Kakteen umdribbelt. (Die Antwort von Dettmar Cramer: Hier ist der Kollege Merkel schlecht in Geographie: Im Senegal gibt es gar keine Kakteen.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="830">Eine Straßenbahn hat mehr Anhänger als Uerdingen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="831">(über Werner Lorant) Seine Frisur sieht aus, als sei sie mit der Trompete gefönt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="832">(über die Fans von Borussia Dortmund) Wenn im Westfalenstadion der Rasen gemäht wird, stehen hinterher 20 Mann zusammen und erzählen, wie es gewesen ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="833">(über deutsche Funktionäre) Die wissen nicht einmal, dass im Ball Luft ist. Die glauben doch, der springt, weil ein Frosch drin ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="834">In Dänemark habe ich nur Eier und Butter geholt, aber keine Fußballer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="835">Im Fußball ist es wie bei der Liebe. Was vorher ist, kann auch sehr schön sein, aber es ist nur Händchen halten. Der Ball muß hinein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Merkel" daily_number="2" notes="836">Der Basler spielt wie eine Parkuhr. Er steht rum und die Bayern stopfen Geld rein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Skibbe" daily_number="2" notes="837">Ich bin immer offen für Kritik, nur sie muß konstruktivistisch sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Skibbe" daily_number="2" notes="838">Wir werden uns bemühen, zur Weltmeisterschaft zu wollen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michel Platini" daily_number="2" notes="839">(vor der WM 94) Wenn die Deutschen gut spielen, dann werden sie Weltmeister, wenn sie schlecht spielen, dann kommen sie ins Finale!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Morten Olsen" daily_number="2" notes="840">(Dänemarks Nationaltrainer nach dem 1:1 gegen Senegal bei der WM 2002) Wir hätten den Afrikanern niemals das Fußballspielen beibringen dürfen. Sie haben eine genetische Veranlagung zu hartem Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Moshe Sinai" daily_number="2" notes="841">(der ehemalige israelische Nationalspieler und heutige Trainer auf die Frage, für was er sich - außer Fußball - noch interessiere) Für englischen Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="842">Von den Alternativen her haben wir wieder mehr Möglichkeiten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="843">(über den Song "Bayern" der "Toten Hosen") Das ist doch bloß wieder eine dieser Gruppen, die damit versucht, bekannt zu werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="844">Die Meisterschaft ist nie ein Selbstläufer, dahinter steckt immer viel Arbeit. Sonst müsste Real Madrid jedes Jahr Deutscher Meister werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="845">(zu Bayerns Meisterschaftsambitionen angesichts des 9-Punkte-Rückstands auf Bremen) Ich glaube fest daran, dass wir vielleicht noch eine Chance haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="846">Dortmund hat große Klasse und ist zu Hause sehr heimstark.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="847">(über Sammy Kuffour, der am Tag nach der Umstellung auf Sommerzeit eine Stunde zu spät zum Training gekommen war) Sammy geht nach dem Sonnenstand. Die Sonne stand heute morgen für ihn zu tief, um schon aufzustehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="848">(über seine Affäre mit einem brasilianischen Model) Sie sagte mir, dass ich der Vater sei. Theoretisch wäre das möglich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="849">Wenn alle Spieler so engagiert wären wie Oliver Kahn, wäre das gefährlich für die Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ottmar Hitzfeld" daily_number="2" notes="850">Von der Anzahl her hatten wir mehr Chancen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Baric" daily_number="2" notes="851">Diese Spieler, was können nicht, können nicht deshalb nicht, weil sie nicht wollen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Pfister" daily_number="2" notes="852">(über das Alter von Anthony Yeboah) Da hilft nur: Bein aufsägen und Jahresringe zählen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="853">Mal verliert man und mal gewinnen die anderen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="854">Der Mill verarscht uns schon seit Jahren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="855">Ich brauche Spieler, die am Ball besser sind als am Mikro.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="856">Der Akpoborie nimmt Euch die Arbeitsplätze weg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="857">Wir spielen am Besten, wenn der Gegner nicht da ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="858">Die sollen sich nicht so anstellen, bei mir zählen nur glatte Brüche als Verletzungen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="859">Leichte Bälle zu halten ist einfach. Schwierige Bälle zu halten ist immer schwierig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="860">Wenn er das Tor getroffen hätte, wäre der Ball drin gewesen, aber er hat vorbei geschossen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="861">Wenn ich heute fünf Talente einbaue und mehrere Spiele hintereinander verliere, dann lassen die Leute an den Blumen, die sie mir zuwerfen, plötzlich die Töpfe dran.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="862">Wozu braucht meine Mannschaft Doping? Sie hat ja mich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="863">Jeder kann sagen, was ich will.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="864">Wer Erster ist, hat immer recht. Ich habe also recht. Und wenn ich Fünfter bin, können Sie wieder mit mir reden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="865">Bei Werder habe ich sechs Jahre um ein eigenes Klo gekämpft. Bei Real würden sie mich fragen: Welche von den zehn Toiletten möchten Sie benutzen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Rehhagel" daily_number="2" notes="866">Jetzt müssen wir gegen Stuttgart gewinnen. Ob wir wollen oder nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Krohn" daily_number="2" notes="867">(der HSV-Manager, der Kevin Keegan verpflichtete, nach dessen erstem Tor) Ich bin aufgesprungen und habe mir selbst die Hand geschüttelt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Kunter" daily_number="2" notes="868">(als Vizepräsident von Eintracht Frankfurt) Ich habe im Fußballgeschäft so zu lügen gelernt, dass mich sogar meine Frau für einen Drecksack hält.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="869">(nach einer 0:3-Niederlage seines 1.FC Köln beim MSV Duisburg über seine Spieler) Wäre es kälter gewesen, wär vielleicht einer von ihnen am Boden festgefroren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="870">(auf die Frage nach seinen Plänen nach dem geschafften Wiederaufstieg in die Bundesliga) Ich werde mir eine Schaf-Farm in Neuseeland kaufen und Schafswurst herstellen, um sie nach Bayern zu exportieren. Nee, mal im Ernst, was für eine blöde Frage ist das? Wie denkt man sich solche Fragen aus? Gibt man sein Hirn schon vor oder erst nach dem Journalistikstudium ab?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="871">Wir fahren hin, haun die weg und fahren wieder zurück.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="872">Die Stimmung ist eigentlich wie vor dem Spiel. Mit dem kleinen Unterschied, dass wir aus dieser äußerst großen Minimalchance, minimaler gehts gar nicht mehr, eine etwas kleinere gemacht haben, die größer geworden ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="873">Ich bin Idealist. Wenn das Leben nicht so teuer wäre, würde ich alles umsonst machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="874">Der Genuss von Zuckerlimonade beeinträchtigt die Trainingsadaption.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="875">Wenn wir ein Quiz machen würden unter den Trainern in Deutschland, wer am meisten Ahnung hat von Trainingslehre, Psychologie, und der Trainer mit den besten Ergebnissen kriegt den besten Klub - dann wäre ich bald bei Real Madrid.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="876">(bei der Ankündigung eines Trainingslagers) Ihr könnt Eimer zum Kotzen mitnehmen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="877">In Offenbach brauchst Du eher einen Wohnwagen als eine Wohnung, so schnell bist Du wieder weg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="878">(nach einer 0:7-Niederlage mit Rot-Weiß Essen) Das letzte Mal, dass ich so hoch verloren hab, war gegen meinen Bruder im Tipp-Kick (Neururer wurde anschließend entlassen).</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="879">(nach einer 1:4 Niederlage) In den ersten Minuten konnte man exakt sehen, was wir vorhatten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="880">(auf die Frage: "Haben die da auf Abseits gespielt oder gepennt?") Sowohl als auch. Einer, der auf Abseits gespielt hat, hat gepennt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="881">Wir waren alle vorher überzeugt davon, dass wir das Spiel gewinnen. So war auch das Auftreten meiner Mannschaft, zumindest in den ersten zweieinhalb Minuten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Neururer" daily_number="2" notes="882">Ich habe früher auch die großen Philosophen gelesen. Doch dann habe ich gemerkt, dass die von meinem normalen Denken absolut abweichen. Jetzt lese ich nur noch Fußballfachbücher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Pacult" daily_number="2" notes="883">Ich bin kein Streichler, nur bei meiner Frau, sporadisch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Pacult" daily_number="2" notes="884">(über Angela Häßler) Von finanziellen Dingen mag sie ja Ahnung haben, aber im Fußball sollte sie nicht mitreden. Da gehört die Frau an den Herd.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Pacult" daily_number="2" notes="885">Ich hoffe, dass die Hammerwurflöcher im Rasen nicht so tief sind, dass man Thomas Häßler nicht mehr sieht, wenn er aufläuft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Pierre Littbarski" daily_number="2" notes="886">(über den Zustand des Rasens und die Spielweise von Hansa im Ostseestadion) Hansa hat den Platz wie angekündigt umgegraben, obwohl der das ja eigentlich vorher schon war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rainer Adrion" daily_number="2" notes="887">Wir haben wirklich die Seuche und das Glück verfolgt uns auch nicht gerade.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rainer Adrion" daily_number="2" notes="888">Das Spiel war ausgeglichen - auf beiden Seiten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rainer Bonhof" daily_number="2" notes="889">Fußball spielt sich zwischen den Ohren ab. Da war teilweise Brachland, das neu bepflanzt werden musste.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rainer Zobel" daily_number="2" notes="890">(zur Drogenaffäre um Daum) Das ist Schnee von gestern, ich hab die Nase voll davon.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Minge" daily_number="2" notes="891">Ich kann mir keine Äußerung zur Leistung des Schiedsrichters erlauben, sonst müsste ich einen Kredit aufnehmen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Rangnick" daily_number="2" notes="892">(nach einem 0:4 in Freiburg) Ich glaube, das Team hat sich im Trainingsplan in der Spalte geirrt. "Tag der offenen Tür" ist erst am Sonntag.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Rangnick" daily_number="2" notes="893">(auf die Frage, weshalb er zwei statt drei Profis zur Halbzeit ausgewechselt habe) Ich habe einmal drei Spieler auf einen Schlag ausgewechselt. Das wurde mir anschließend als Völkerwanderung ausgelegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Rangnick" daily_number="2" notes="894">Wenn schon vier Leute so viele Fehler machen, ist es vielleicht richtig, dass man auf eine Dreierkette umstellen sollte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Rangnick" daily_number="2" notes="895">Unser Zwei- beziehungsweise Dreikampfverhalten war ungenügend.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Rangnick" daily_number="2" notes="896">(über Jan Simaks immer neue Gründe für einen Vereinswechsel) Erst war es der Trainer, dann war es das Geld, dann war es die sportliche Perspektive, dann war es die öde und hässliche Stadt und nächste Woche sind es wahrscheinlich die Frauen, die besser poppen können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Rangnick" daily_number="2" notes="897">Uns haben teilweise Zentimeter gefehlt, teilweise aber auch die Präzision.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Schehr" daily_number="2" notes="898">(der HSV-Interimscoach nach seinem zweiten und letzten Spiel bei den Hanseaten) Ich bin glücklich darüber, daß ich der einzige ungeschlagene Bundesliga-Trainer bleibe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Reinhold Fanz" daily_number="2" notes="899">Wenn man keine Tore macht, ists ganz schwer, ein Spiel zu gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Reinhold Fanz" daily_number="2" notes="900">(über Rufe nach Vorgänger Horst Ehrmantraut) Die Fans werden von außen aufgehetzt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Schafstall" daily_number="2" notes="901">(bei Dynamo Dresden) Dreck, wo du hinguckst. Denen hab ich erst mal den Marsch geblasen: Besen in die Hand nehmen, auskehren, Hygiene herbeibringen. Dem Zeugwart muß man in den Arsch treten, dass er seinen Job macht und nicht in den Tag reinquasselt und von alten Zeiten erzählt. Das sind lauter Spinner hier. Da stehen die Galoschen im Regal, voller Mist. Da hab ich gesagt: Jetzt kauft euch zwei Behälter mit Wasser drin und zehn Wurzelbürsten und macht die Schuhe draußen sauber, ja? Die sehen keinen Dreck hier. Das haben die früher nicht sehen müssen. Die sind nicht zur Arbeit, nicht zur Ordnung, zu nichts erzogen worden hier. Das stinkt zum Himmel.... Vor Wochen komm ich vor dem Training in die Umkleide, da sitzen die da und knobeln. Ich sag: Morgen, die sagen: Morgen. Da steht keiner auf, da hört keiner zu - kein Anstand. Lauter Ossis. Soll ich dafür Sorge tragen, dass die im richtigen Moment nicht den Tritt in den Arsch bekommen haben? Ich weiß: Das ist befristet. Und dann mache ich den Abflug hier. (kurz darauf wurde er entlassen)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Gutendorf" daily_number="2" notes="902">Der Ball ist ein Sauhund.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="903">Es gibt jetzt gerade überall auf anderen Pressekonferenzen Trainer, die denselben Käse erzählen wie ich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="904">Es gibt Phasen, da ist man etwas angespannter. Das ist doch menschlich. Es wäre doch blöd von mir, den Schauspieler zu mimen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="905">Man darf über ihn jetzt nicht das Knie brechen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="906">Ich habe versucht, den Spielern das Gefühl zu geben, dass sie Fehler machen dürfen. Das haben sie bis auf wenige Ausnahmen gut gemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="907">Wie so oft liegt auch hier die Mitte in der Wahrheit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="908">(über Reiner Calmund) Ja gut, der arbeitet von morgens bis abends. Ja gut, sowas nennt man im Volksmund glaube ich Alcoholic.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="909">(nach dem 1:5 gegen England) Grundsätzlich muss man sich überlegen, ob man dann weitermacht. Aber ich lasse mir da Zeit, ich denke da kurzfristig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="2" notes="910">Wie immer, wenn man Koffer packt, ist das alles nicht so spaßig, Hemden zusammen legen oder Hosen. Vor allem, wenn die eigene Frau nicht dabei ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ruud Gullit" daily_number="2" notes="911">Wir haben 99% des Spiels beherrscht. Die übrigen 3% waren Schuld daran, dass wir verloren haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Herberger" daily_number="2" notes="912">Der Ball ist rund.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Herberger" daily_number="2" notes="913">Das nächste Spiel ist das schwerste Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Herberger" daily_number="2" notes="914">Die Leute gehen zum Fußball, weil sie nicht wissen, wie es ausgeht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Herberger" daily_number="2" notes="915">Das Spiel dauert 90 Minuten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Herberger" daily_number="2" notes="916">(zu Hans Schäfer bei der Siegesfeier nach dem Gewinn der Fußball-Weltmeisterschaft 1954) Hans, trinken Sie nicht so viel! In acht Wochen haben wir ein schweres Spiel in Brüssel gegen Belgien.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Herberger" daily_number="2" notes="917">Nach dem Spiel ist vor dem Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Maier" daily_number="2" notes="918">(über das Effenberg-Buch "Ich hab´s allen gezeigt") Das ist für mich das größte Arschbuch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Piontek" daily_number="2" notes="919">(zu der Tatsache, dass er für seine Trainerarbeit in Grönland in Sachwerten entlohnt wird) Das stimmt, ich bekomme kein Geld. Ich darf dafür aber in Grönland Seehunde und Rentiere jagen, darf mit meiner Familie, was ja sonst sehr teuer ist, jederzeit dorthin reisen. Und ich werde mit Fisch bezahlt, hin und wieder kommt ein Laster von der Firma "Royal Greenland", liefert Lachs und Hummer und die seltenen Schneekrabben - die erhält sonst nur die dänische Königin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Piontek" daily_number="2" notes="920">(über Zustände in Haiti) Da gab es auch Pässe, da waren zwei Väter angegeben. Auf meine Frage, warum das so ist, erhielt ich zur Antwort: "Die Mutter wusste nicht genau, wer der Vater ist."</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Piontek" daily_number="2" notes="921">(über die Mentalität grönländischer Fußballer) Unglaublich ehrgeizig, sie wollen so gerne. Sie haben aber große Probleme mit der Technik. Und dann gibt es noch ein anderes Problem: Während des Trainings oder des Spiels sehen sie plötzlich einen Wal - und dann lassen sie Ball Ball sein, dann stürmen sie zu den Booten und es geht raus aufs Meer, es geht dann nur noch um den Wal.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sepp Piontek" daily_number="2" notes="922">(über sein Verhältnis zum Diktator von Haiti, als er dort Nationaltrainer war) Ja, immer wenn wir ein Länderspiel hatten, musste ich vorher in den streng bewachten Palast kommen und ihm Aufstellung und Taktik mitteilen. Und dann gabs auch Taschengeld von ihm, das sie gerade frisch im Palast unten gedruckt hatten. Die Scheine waren immer noch feucht, klebten zusammen und rochen nach Farbe. Aber ich konnte ohne Probleme damit bezahlen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Hörster" daily_number="2" notes="923">Also, wir haben unsere Möglichkeiten nach vorne genutzt, nur was uns fehlte, waren die Tore.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Schaaf" daily_number="2" notes="924">(über Ailton, der fast schon traditionell beim Trainingsauftakt von Werder Bremen unentschuldigt fehlte und im letzten Jahr mit einem Taxi zum Trainingslager auf die Nordseeinsel Norderney nachreisen musste) Diesmal kann er sich ein Fahrrad nehmen. Vielleicht verfügt er dann bei Ankunft über die nötige Kondition.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Schaaf" daily_number="2" notes="925">Wir haben zumindest die Zweikämpfe nicht verloren. Aber nur, weil wir nicht in sie hineingekommen sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Schaaf" daily_number="2" notes="926">Da müssen wir uns um 1000 Grad drehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Schaaf" daily_number="2" notes="927">Von 30 Millionen Mark für Einkäufe in der Winterpause wie bei Bayer kann ich nur träumen. Und wenn, dann wache ich schweißgebadet auf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Schaaf" daily_number="2" notes="928">(über den Brasilianer "Toni" Ailton, der beim Trainingsauftakt unentschuldigt fehlte) Das, was Toni macht, könnte man als bezahlten Urlaub bezeichnen. Er macht Urlaub und bezahlt dafür.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tim Kamp" daily_number="2" notes="929">(als Trainer von Fortuna Düsseldorf über seine harte Kindheit in Rumänien) Ich sollte auf dem Geburtstag meiner Oma Akkordeon spielen - da hab ich mir absichtlich die Finger aufgeschnitten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Timo Konietzka" daily_number="2" notes="930">Die Laufduelle von Matthäus mit Turbo Zenden nahmen schon fast dramatische Formen an. Matthäus kam mir vor wie ein Schmetterling, der gegen den Wind startet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Schumacher" daily_number="2" notes="931">(als Trainer von Fortuna Köln) Wir stecken zur Zeit in einer Ergebniskrise.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tschik Cajkovski" daily_number="2" notes="932">Die Torhüter spinnen alle ein bisschen. Ich kannte mal einen, der schrieb einen Brief deshalb langsam, weil er wusste, dass seine Mutter nur langsam lesen konnte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tschik Cajkovski" daily_number="2" notes="933">(nach einem 1:8 des 1.FC Köln in Dundee) Winschte, Maschine stirzt ab.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tschik Cajkovski" daily_number="2" notes="934">(nach mehreren vergeben Torchancen seines Spielers Dieter Müller) Das ist kein Unvermögen. Bei uns ist das Kunst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="2" notes="935">Die negativen Erfahrungswerte sind meistens die besseren als die positiven.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="2" notes="936">Sie können ruhig etwas lauter nicken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="2" notes="937">(zur Aussage von Leverkusens Trainer Hörster, er glaube nicht mehr daran, dass seine Mannschaft die Klasse halten könne) Wenn ein Trainer so eine Äußerung tut, den muss man sofort erschießen. Nicht entlassen - erschießen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="2" notes="938">Wenn es in Dortmund nicht so läuft, fängt das Publikum erstmal langsam an nichts zu machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="2" notes="939">Die großen Trainer haben schließlich alle gesoffen: Weisweiler, Happel, Zebec. Und ich gehöre ja auch zu den Großen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uli Maslo" daily_number="2" notes="940">Ich habe eine gute und eine schlechte Nachricht. Die schlechte: der Trainingsplatz stand unter Wasser. Die gute: es ist keiner ertrunken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uli Stielike" daily_number="2" notes="941">(zur Aufgabe seines Jobs als Ribbeck-Assistent) Dieses fehlende Gespräch hat uns eben gefehlt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uli Stielike" daily_number="2" notes="942">Mal ist die Suppe dick, mal ist sie dünn... nur wenn nix Flüssiges drin ist, gibt es einen ätzenden Geruch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Klimaschewski" daily_number="2" notes="943">Weitere Fragen kann ich nicht beantworten. Ich muß jetzt zu meinen Spielern. Die sind so blind, dass sie den Weg von der Kabine zum Bus nicht finden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Klimaschewski" daily_number="2" notes="944">(als Trainer von 1860 München nach einer Niederlage in einem Hallenturnier zu seinen Spielern) Jetzt zieht Euch warm an! Jetzt reiß ich euch den Arsch auf! Bis zur Naht!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Klimaschewski" daily_number="2" notes="945">Unsere Spieler können 50-Meter-Pässe spielen: fünf Meter weit und 45 Meter hoch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Klimaschewski" daily_number="2" notes="946">Ich weiß nicht, wie es passiert ist, aber der Michael Blättel hat sich heute nacht irgendwie im Bett verletzt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Rapolder" daily_number="2" notes="947">Ich habe kaum drei echte Abwehrspieler, da kann ich ja nicht mit einer Viererkette spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Valentin Herr" daily_number="2" notes="948">Wir dürfen nun nach einem Sieg in Folge nicht wieder den Schlendrian anbrennen lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Volker Finke" daily_number="2" notes="949">(nach einem 3:0-Sieg mit dem SC Freiburg über Borussia Dortmund in Anspielung auf die jeweiligen Trikotsponsoren Naturenergie bzw. e-on) Naturstrom wirkt besser als Atomstrom.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Volker Finke" daily_number="2" notes="950">Es ist für mich nicht so, dass ich ins Tal der Tränen ausbreche.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Volker Finke" daily_number="2" notes="951">(Freiburgs Trainer zu Marcelinhos Traumtor von der Mittellinie beim 3:1-Sieg der Hertha) Natürlich war das Ding haltbar. Oder will jemand behaupten, dass ein Schuss aus 48 Metern unhaltbar sein soll?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Walter Schachner" daily_number="2" notes="952">Wies halt so ist. Jede Statistik geht einmal zu Ende.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="953">(zu einem Elfmeter gegen seine Mannschaft) Da haben beide gezogen. Das kann ich einmal so entscheiden und einmal so entscheiden, aber darf es nie so entscheiden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="954">Der Schiri kann froh sein, dass ich ihm keine geschmiert habe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="955">(über den möglichen Neuzugang Diane) Der soll doch in seinem Busch bleiben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="956">Wer am Samstag nicht so läuft, wie ich mir das vorstelle, der kann ja am Sonntag noch laufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="957">Was soll ich mit den Spielern reden, ich bin doch kein Pfarrer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="958">(zu einem Muskelfaserriss seines Spielers Borimirov) Unbegreiflich, ich habe keinen Spurt von ihm gesehen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="959">Ich wechsle nur aus, wenn sich einer ein Bein bricht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="960">Die junge Generation ist total versaut, die können sich ja nicht mal allein eine Wohnung suchen oder am Landratsamt anmelden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="961">(über das Handyverbot bei München 1860) Wenn das Handy klingelt, kann man aus dem Bus aussteigen - und wir fahren weiter. Der hat ja ein Handy und kann sich ein Taxi rufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Lorant" daily_number="2" notes="962">(über sein Buch "Eine beinharte Story") Vieles was darin geschrieben wurde, ist auch wahr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Willi Reimann" daily_number="2" notes="963">(über den Trainingseifer seiner Spieler) Einige müssen ihre Bauchmuskeln trainieren, obwohl sie nicht mal wissen, was das ist. Wenn wir die trainieren, kommen sie am nächsten Tag an und meinen, sie haben was mit dem Blinddarm.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Willibert Kremer" daily_number="2" notes="964">Ohne Tore kann man nicht gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Winfried Schäfer" daily_number="2" notes="965">(als Nationaltrainer Kameruns über seine Spieler) Die sprechen Englisch. Zum Teil alle.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Winfried Schäfer" daily_number="2" notes="966">Das ist zwar Gequatsche, aber es bewahrheitet sich immer wieder: Es gibt einen Gott im Fußball!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Sidka" daily_number="2" notes="967">(auf die Frage, warum er seiner Mannschaft eine Anzugspflicht verordnete) Wir wohnen in 5-Sterne-Hotels und die Mannschaft läuft durch die Hotelhalle wie ein Kegelclub am Ballermann 6.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Wolf" daily_number="2" notes="968">Bei solch einem Spiel steckt das Messer im Schienbeinschützer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Wolf" daily_number="2" notes="969">Da war ich ein Gegner dagegen.</quote></quotes>

</structur>