<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<structur>
<version>1.0.00</version>
<quotes><quote author="Aktenzeichen XY" daily_number="5" notes="1564">(Beschreibung eines gesuchten Verbrechers) Er hatte blonde Haare und trug den sogenannten Rudi-Völler-Schnitt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Amtsgericht Koblenz" daily_number="5" notes="1565">(AZ 15 C 3047/98) Schaut sich ein Fußballfan auf seinem Balkon ein Spiel im Fernsehen an und stürzt beim Torjubel ab, so kann er keine Leistungen aus seiner privaten Unfallversicherung fordern, wenn er 2,55 Promille Alkohol im Blut hatte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Anna Doubek" daily_number="5" notes="1566">(die tm3-Chefredakteurin zur Champions-League) Ich weiß halt, da spielt jetzt Manchester gegen Deutschland im Finale.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ARD WM Service Team" daily_number="5" notes="1567">(antwortet auf eine Anfrage der Frankfurter Rundschau, warum ausgerechnet Heribert Faßbender die WM-Spiele der deutschen Nationalmannschaft kommentiere) Ihre Kritik an Herrn Faßbender ist sicherlich berechtigt, jedoch gibt es während dieser WM kaum noch Chancen, ihn auszutauschen. Das hängt auch damit zusammen, dass er als Leiter des WDR-Sports ein Moderationsvorrecht genießt und dieses dementsprechend ausnutzt. Wir bedauern, Ihnen keine bessere Mitteilung machen zu können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ARD-Videotext" daily_number="5" notes="1568">(nach dem Meisterschaftsgewinn von Borussia Dortmund 2002) Die Fans der schwarz-gelben Borussia feierten ihre Mannschaft die ganze Nacht lang mit Autotorsos durch die Innenstadt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ARD-Videotext" daily_number="5" notes="1569">Der DFB-Elf reichte ein 0:0-Zittersieg gegen die Türkei.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ARD-Videotext" daily_number="5" notes="1570">Die Werder-Führung hätte ein Kopfschuss von Baumann in Hälfte zwei sein können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ARD-Videotext" daily_number="5" notes="1571">Das glückliche Unentschieden hat 1860 vor einer Niederlage bewahrt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Auf Schalke" daily_number="5" notes="1572">(Hinweisschild im Parkstadion) Zu die Pressetische.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bayern-Echo" daily_number="5" notes="1573">(vor einem Auswärtsspiel in Bremen) Jetzt fahren wir selbstbewußt an die Ostseeküste!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berliner Tagesspiegel" daily_number="5" notes="1574">Stuttgart im Rausch, auf der Galerie und im Gras! Elber schlägt die Pässe schon per Fallrückzieher und auch Fredi Bobic trifft wie er will. Sogar seine Freundin ist schwanger.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Heynemann" daily_number="5" notes="1575">(befragt zu einer gelben Karte für Jens Lehmann) Ich konnte ihm doch nicht schon wieder Rot geben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="BFC Dynamo Berlin" daily_number="5" notes="1576">Neuer Dauerkarten-Rekord beim BFC Dynamo: Der BFC konnte den Verkauf von Dauerkarten in der neuen Saison verdoppeln!!! (von 17 auf 36 Stück)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bild" daily_number="5" notes="1577">Hollands Käsespiel stinkt ganz Europa.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bild" daily_number="5" notes="1578">(über Giovane Elber, der nach überstandener Darminfektion ein Tor mit der Ferse erzielte) Erst Kacke - dann Hacke.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bild" daily_number="5" notes="1579">Felix Erhardt und Sebastian Bruns aus Münster waren baff, als sie in BILD lasen, sie seinen von Preußen zum BVB gewechselt und hätten dort Profi-Verträge unterschrieben. Die "Ente" jubelte uns ein angeblicher Preußen-Mitarbeiter unter. Die Wahrheit: Erhardt spielt in einer Hobby-Mannschaft. Bruns ist und bleibt bei Marathon Münster.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bild am Sonntag" daily_number="5" notes="1580">(über Oliver Bierhoff) Das einzige, was er gewonnen hat, war die Seitenwahl.</quote></quotes>
<quotes><quote author="bischofshol.de" daily_number="5" notes="1581">(die Arminia Hannover-Fansite in einem Spielbericht) Arminia reagierte und intensivierte im Anschluss das Angriffsspiel und das auch noch, als Lars Reuther die Rote Karte gesehen hatte. Reuther hatte völlig gerechtfertigt einem Spieler der Heimmannschaft, der sich im Strafraum fallen lassen hatte, eine erzieherische Ohrfeige verabreicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="blutgraetsche.de" daily_number="5" notes="1582">Lizarazu hätte nach Grätsche von hinten gegen Lizarazu Rot sehen müssen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Braunschweiger Zeitung" daily_number="5" notes="1583">Uwe Reinders wird nach vierjähriger Fußball-Pause Trainer bei Eintracht Braunschweig und damit Nachfolger des glücklosen Uwe Reinders.</quote></quotes>
<quotes><quote author="BZ" daily_number="5" notes="1584">Eisern Union spielt nur noch Blech.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Campino" daily_number="5" notes="1585">(über den Bayern-Song der Hosen) Wenn wir aus Dortmund kommen würden, hätten wir den Song nicht gemacht. Das wäre uns ein zu direkter Angriff gewesen. Aber als Düsseldorfer nimmt uns doch keiner fußballerisch ernst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Campino" daily_number="5" notes="1586">Die einen gehen zu den Deutschen, ich gehe lieber zum Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Campino" daily_number="5" notes="1587">(zum Dortmunder Konzertpublikum nach Andreas Möllers Wechsel zu Schalke 04) Endlich seid Ihr die Schwuchtel los.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Campino" daily_number="5" notes="1588">Jeder sollte an irgend etwas glauben, und wenn es an Fortuna Düsseldorf ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Choi Han-Gwon" daily_number="5" notes="1589">(der Chef eines südkoreanischen Verbandes zum Verzehr von Hundefleisch über eine geplante PR-Aktion bei der WM 2002) Wir haben die Absicht, den europäischen Zuschauern Hundefleischsaft während der Spiele gratis auf ihren Plätzen anzubieten. Ich bin sicher, die Fans werden dieses Getränk mögen. Es soll Coca Cola ersetzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Günther" daily_number="5" notes="1590">(der Stadionsprecher im Weserstadion, als der VfB Stuttgart gleich drei Spieler auf einmal auswechselte) Das ist keine Auswechselung, das ist eine Völkerwanderung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="De Volkskrant" daily_number="5" notes="1591">(über die deutsche Nationalmannschaft) Die unberechenbare Kampfmaschine ist zu einer weichen und phantasielosen Joghurt-Brigade degeneriert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Der Spiegel" daily_number="5" notes="1592">(über David Beckham) Er wechselt seine Frisuren so oft wie Arminia Bielefeld die Liga, Lothar Matthäus die Freundin und Franz Beckenbauer die Meinung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="DFB" daily_number="5" notes="1593">(1976 in einer Stellungnahme zur Trikotwerbung im Damenfußball) Die Anatomie der Frau ist für Trikotwerbung nicht geeignet. Die Reklame verzerrt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Die Presse" daily_number="5" notes="1594">(Wiener Tageszeitung) Auf in die Champignons-League!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Diego Maradona" daily_number="5" notes="1595">(über seinen Aufenthalt in einer psychiatrischen Klinik) Alle sind verrückt. Es gibt einen, der sagt, er sei Napoleon, und niemand glaubt ihm. Ein anderer sagt, er ist Gardel, und niemand glaubt ihm. Ich sage, ich bin Maradona, und sie glauben mir nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Bierbaum" daily_number="5" notes="1596">(der Stadionsprecher bei Fortuna Düssseldorf auf einer Pressekonferenz zu Trainer Rudi Wojtowicz) Nun bitte ich Rudi um seinen letzten Kommentar.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Hildebrandt" daily_number="5" notes="1597">Fairplay bedeutet: das Foul so versteckt machen, dass der Schiedsrichter es nicht sieht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Matz" daily_number="5" notes="1598">Es bahnte sich an, was sich nachher abzeichnete.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Nuhr" daily_number="5" notes="1599">Bei der Fußball-WM habe ich mir Österreich gegen Kamerun angeschaut. Warum? Auf der einen Seite Exoten, fremde Kultur, wilde Riten - und auf der anderen Seite Kamerun!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Nuhr" daily_number="5" notes="1600">(über die gute alte Fußballzeit) Mit verbundenen Augen haben wir solche Gegner früher geschlagen, im Sitzen. Gar nicht ins Stadion sind wir gefahren, telefonisch haben wir sie besiegt, und als es noch kein Telefon gab, haben wir unsere Spielzüge per Brieftaube geschickt - und zweistellig gewonnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Nuhr" daily_number="5" notes="1601">Männer haben 100 Gramm mehr Gehirn als Frauen – da ist unter anderem die Abseitsregel drin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Nuhr" daily_number="5" notes="1602">Unsere Fußballer sagen jetzt, wir werden 2006 Weltmeister, wir üben noch ein Jahr, und dann holen wir den Titel. Hoffentlich hören das nicht die anderen, sonst üben die auch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dortmunder Ordner" daily_number="5" notes="1603">(bei der Leibesvisitation) Was stehst Du so breitbeinig? Hast Du so dicke Eier?</quote></quotes>
<quotes><quote author="dpa" daily_number="5" notes="1604">Neubarth köpfte den Ball an die Latte des eigenen Torwarts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="dritte-bundesliga.de" daily_number="5" notes="1605">Der 22. Spieltag der Regionalliga Nord steht ganz im Schatten des an diesem Wochenende stattfindenden Nordderbys des Tabellenzweiten VfB Lübeck gegen den Tabellenzweiten Eintracht Braunschweig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="DSF-Videotext" daily_number="5" notes="1606">Im Tabellenkeller will St. Pauli seine kleine Erfolgsserie auf drei Siege in Folge ausbauen - dafür ist ein Sieg gegen Union Berlin Pflicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="DSF-Videotext" daily_number="5" notes="1607">Union hat sich von Trainer Georgi Wassilew getrennt. Die Entscheidung gegen den bulgarischen Coach fiel nach einem 28-jährigen Gespräch mit Präsident Heiner Bertram.</quote></quotes>
<quotes><quote author="DSF-Videotext" daily_number="5" notes="1608">Auch Neuzugang Marco Villa (zuletzt Panathinaikos Athen) wird zum Club wechseln.</quote></quotes>
<quotes><quote author="DSF-Videotext" daily_number="5" notes="1609">Klimowicz Ausgleich kurz vor Spielende kam zu spät.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dusan Bukovac" daily_number="5" notes="1610">(der Spielerberater über ein Angebot für Stuttgarts Talent Pinto) Ich frage mich, ob es sich um ein Angebot oder eine Beleidigung handelt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Edmund Stoiber" daily_number="5" notes="1611">(zum WM-Finale 2002) Die Brasilianer hatten ein phantastisches Trio da vorne mit Ronaldo, Ronaldinho und... ääh.... den anderen Brasilianern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Edmund Stoiber" daily_number="5" notes="1612">Unterhaching ist von der gesamttechnischen Perfektion sehr kompakt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="EinsLive-Verkehrsfunk" daily_number="5" notes="1613">Frankreich hat das erste WM-Spiel gegen Senegal mit 1-0 verloren (kleine Pause). Muss ich sagen, dass ich grinse?</quote></quotes>
<quotes><quote author="El Pais" daily_number="5" notes="1614">Ronaldo ist nicht zu fett, er hat nur zu viele Kilos.</quote></quotes>
<quotes><quote author="El Pais" daily_number="5" notes="1615">(in einem Vorbericht über die Spielweise von Bayern München) Die Deutschen köpfen alles was kommt, sei es nun ein Ball oder ein Sack voller Steine.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eugen Drewermann" daily_number="5" notes="1616">Kein Pferd würde auf den Körper eines Menschen treten, der am Boden liegt. Kroatische Spieler schon.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eva Hermann" daily_number="5" notes="1617">(die Tagesschausprecherin auf die Frage nach ihrer größten Fehlentscheidung) Die Dauerkarte beim FC Bayern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fan von Eintracht Frankfurt" daily_number="5" notes="1618">(zu Trainer Rolf Dohmen nach einer 2:5-Klatsche in Freiburg) Rolf, wenn Du Deine Mannschaft nicht sehen willst, kannst Du mit uns fahren. Du darfst auch vorne sitzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans des 1. FC Köln" daily_number="5" notes="1619">(zu Toni Polster) Laufen, Toni, laufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans des FC St. Pauli" daily_number="5" notes="1620">(1989 bei Freistößen für ihre Mannschaft) Die Mauer muss weg!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans des FC St. Pauli" daily_number="5" notes="1621">(in Anspielung auf Geyers Vergleich des deutschen Fußballnachwuchses mit den "Nutten auf St. Pauli") Ede Geyer ist der beste Freier.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans des Grasshopper Club Zürich" daily_number="5" notes="1622">(beim Derby gegen den FC Zürich) Wir wolln keine Zürcher Schweine!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans des SC Freiburg" daily_number="5" notes="1623">(bei einem Spiel gegen den VfB Stuttgart) Gottes dümmste Gabe ist der Schwabe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans von Bayer Leverkusen" daily_number="5" notes="1624">(nach der Verpflichtung des Terriers als Nachfolger von Christoph Daum) Lieber eine Nase voll Koks als Berti Vogts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans von Hansa Rostock" daily_number="5" notes="1625">(auf einem Plakat im Olympiastadion) Mutti, wir sind in München und dein Auto auch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fans von Schalke 04" daily_number="5" notes="1626">(Plakat im Sportpark Unterhaching) Hurra, wir habens gefunden!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Finnische Zeitung" daily_number="5" notes="1627">(zitiert den walisischen Nationaltrainer) Russische Juden sind mit die besten Stürmer der Welt. (das Originalzitat: Rush an Hughes are some of the best attackers in the world.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Baumann" daily_number="5" notes="1628">(der Schweizer TV-Moderator im Juli 96 in seiner Sendung "Ventil") Der Unterschied zwischen einem deutschen EM-Sieg und einem vorzeitigen Orgasmus? Keiner, man spürt beides kommen und kann nichts dagegen tun.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Elstner" daily_number="5" notes="1629">(in Jeopardy, nachdem eine Kandidatin den Namen Klinsmann erwähnte) Jaja, der Lothar ist sehr bekannt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frankfurter Allgemeine Zeitung" daily_number="5" notes="1630">Wie komme ich ganz schnell auf zehn Millionen? Indem ich zwanzig in einen Fußballverein investiere.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frankfurter Rundschau" daily_number="5" notes="1631">Er, der jede Nichtigkeit über Frau, Kinder und Hobbies der Spieler einstreut, die er am Katzentisch der FIFA aufsammeln durfte, begleitet das Aufblitzen des anarchischen Moments im Fußball durch einen Tonausfall des Reporters. Faßbender betreibt Sabotage am gelebten Leben Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fuldaer Zeitung" daily_number="5" notes="1632">Reinhold Völker, der Spielausschuss-Vorsitzende des FV Horas, sagte ahnungsvoll in der Pause: "Das Spiel ist noch nicht zu Ende." Er sollte recht behalten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gaby Köster" daily_number="5" notes="1633">Dass es den Fußballvereinen finanziell schlecht geht, sieht man daran, dass sich Klaus Toppmöller und Rudi Völler eine gemeinsame Frisur teilen müssen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gaby Köster" daily_number="5" notes="1634">Wenn alle um einen freien Stuhl kämpfen, ist das die Reise nach Jerusalem - wenn alle die Flucht ergreifen, sobald ihnen der freie Stuhl angeboten wird, dann ist das die Trainersuche beim 1.FC Köln.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gaby Köster" daily_number="5" notes="1635">Schlechte Fitness, Unfähigkeit, miese Moral, keine Kondition - wenn ich nicht genau wüsste, die Rede ist von der Bundeswehr, dann würde ich sagen: 1. FC Köln!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Geißbock-Echo" daily_number="5" notes="1636">(angeblich ein Druckfehler) Borussia Dortmund. Vereinsfarben: Schwarz-Geld.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerhard Fischer" daily_number="5" notes="1637">(in der Süddeutschen Zeitung) Wildmoser hat gesagt, der Aufsichtsrat soll einen Nachfolger suchen. Genauso hätte er sagen können, Fünfjährige sollen einen Nachfolger fürs Christkind suchen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerhard Meir" daily_number="5" notes="1638">(der Münchner Prominentenfriseur über die "Beauty-Boys" der portugiesischen Nationalmannschaft) Der Biss in den Haaren unterstreicht ihren rassigen Charakter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerhard Meir" daily_number="5" notes="1639">(der Münchner Prominentenfriseur über die Frisur von Jens Jeremies) Das Abrasierte steht ihm nicht. Dafür hat er eine zu prägnante Nase. Er wirkt ein bisschen brutal, und das ist er ja gar nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerhard Schröder" daily_number="5" notes="1640">(der Bundeskanzler per Handy zu Innenminister Otto Schily beim Stande von 4:0 im WM-Qualifiaktionsrückspiel Deutschland-Ukraine) Bitte, Otto, übertreib es nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerhard Schröder" daily_number="5" notes="1641">Ich habe es mir wirklich überlegt. Ich mache es im Nebenberuf - Bundestrainer. Aber nur am Wochenende.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerhard Schröder" daily_number="5" notes="1642">(auf die Frage, ob Franz Beckenbauer nach dem WM-Zuschlag für Deutschland Kabinettsmitglied werden sollte) Den könnten wir gar nicht bezahlen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Guido Cantz" daily_number="5" notes="1643">Maren Müller-Wohlfahrt hat sich von Lothar Matthäus getrennt. Lothar ist jetzt 40, da gehören Auswechslungen zum Alltag.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Grünwald" daily_number="5" notes="1644">Was ist der Unterschied zwischen dem Uli Hoeneß und dem lieben Gott? Der liebe Gott weiß, daß er nicht der Uli Hoeneß ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hamburger Abendblatt" daily_number="5" notes="1645">(über die Leistung von Sergej Barbarez nach einer 1:4-Niederlage in Leverkusen) Der laufstärkste Zuschauer in der BayArena.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hamburger Morgenpost" daily_number="5" notes="1646">(über den neuen HSV-Trainer Klaus Toppmöller) Titelzeile: "Ich will, dass Ihr geil seid" Untertitel: "Der neue Heilsbringer bläst seinen Profis die Köpfe frei".</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hamburger Morgenpost" daily_number="5" notes="1647">(nach der Niederlage des HSV gegen La Coruna) 1:2 - HSV einfach nicht zu schlagen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1648">Sex nach dem Fußball ist besser. Allerdings fällt oft bereits in der ersten Minute das 1:0!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1649">Jürgen Klinsmann ist inzwischen 694 Minuten ohne Tor. Das hat vor ihm, glaube ich, nur Sepp Maier geschafft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1650">Die Spieler von Leverkusen wollen, dass Berti bleibt. Immer noch besser, als wenn man ihnen plötzlich einen Trainer vor die Nase setzt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1651">Haaranalyse - da fragt man sich doch: Was hat Carsten Jancker zu verbergen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1652">(zum unehelichen Sohn des Kaisers) Beckenbauer ist der einzige der Bayern, der auswärts noch trifft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1653">(während der WM 98) Deutschland besiegt die Amerikaner auf französischem Boden. Viele ältere Zuschauer hatten Tränen in den Augen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1654">Welcher Satz passt beim Sex nach dem Fußball am besten? Oh, da hat wieder mal der entscheidende Zentimeter gefehlt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1655">Erst Häßler, dann Wosz, jetzt Thon ... was soll das werden? Eine neue U 1,70?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1656">Die Albaner spielten in Leverkusen, damit sie sich ein bisschen wie zu Hause fühlen konnten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1657">Ein Trainerstab ist kein Vibrator.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1658">Golden Goal ist scheiße. Man weiß nie, ob man sich noch ein Bier holen soll.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1659">In Duisburg gibt es jetzt das erste multikulturelle Altersheim. Multikulturelles Altersheim oder wie Franz Beckenbauer sagen würde: der FC Bayern!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1660">Für unseren Lieblingsreporter Gerd Rubenbauer: Der Fuchs ist schlau und stellt sich dumm - bei Rubi ist es andersrum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1661">Reiner Calmund will in Zukunft an den Mannschaftssitzungen teilnehmen. Man hat heute zwei Stühle reingestellt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1662">Viele sagen, es müsse doch möglich sein, auch in Deutschland eine spielerische Qualität wie bei den Brasilianern zu schaffen. Aber ich frage Sie: Geht das nicht ein bisschen zu weit? Slums in Deutschland?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1663">Mr. Slimfast Calli Calmund im Prozess gegen seinen alten Freund Christoph Daum. Man war sehr gespannt: Calmund oder der Prozess, was platzt zuerst?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1664">In England kommt jetzt eine sprechende Zigarettenschachtel auf den Markt. Da dachte ich: Aha, Werner Lorant!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1665">Die Spieler haben geraucht, die Spieler haben gesoffen. Willkommen in der Ära Mayer-Vorfelder.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1666">Juventus Turin hat Sterne auf dem Trikot für die Meisterschaften. Der FC Köln bekommt jetzt vom DFB das Recht, sich Fahrstühle draufzumachen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1667">Abbruch der WM: Die kolumbianische Mannschaft hat alle weißen Linien weggekokst!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1668">Hallenfußball - das ist so eine Art Methadon-Programm für Fußballjunkies. So eine Mischung aus Tischkicker und Frauenfußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1669">95% der Engländer zwischen 20 und 34 wollen lieber ein Fußballmatch schauen als einen romantischen Abend mit Claudia Schiffer verbringen. Die sagen: Wenn schon mit einer blonden Deutschen ins Bett, dann mit Jürgen Klinsmann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1670">Das haben die Bayern von Franz gelernt: kurz vor Schluss noch einen reintun!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1671">(über Jürgen Klinsmann) Schwabenschwuchtel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1672">(nach der Nominierung der WM-Standorte 2006) Ihr könnt stolz sein in Hannover: WM, das ist so was wie EXPO, nur: mit Besuchern!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1673">Das Spiel gegen Argentinien war so schlecht: Das Gottfried-Daimler-Stadion wird jetzt umbenannt in Chrysler-Stadion!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1674">"Arschloch" - so eine emotionale Äußerung wird gar nicht überall offen ausgesprochen. In Leverkusen zum Beispiel verstellt man sich und sagt: "Guten Morgen, Trainer!"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1675">Schalke war für vier Minuten Deutscher Meister - und wir finden: Das reicht!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1676">Was mir ja an Andy Brehme so imponiert, ist, dass er nicht ständig den Intellektuellen raushängen lässt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Harald Schmidt" daily_number="5" notes="1677">Es herrscht ein solches Chaos in Leverkusen - heute hat Daum angerufen und gefragt: "Ist das wirklich so, oder bin ich noch auf dem Trip?"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinrich Lübke" daily_number="5" notes="1678">(der Bundespräsident über das "Wembley-Tor" 1966) Es war ein Tor. Ich habe es genau gesehen, meine Herren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinrich Wotruba" daily_number="5" notes="1679">(ein Wiener Arzt) Der Sport ist eine ungemein völkerverbindende Sache. Nach einem internationalen Fußballspiel habe ich einmal fünf Spieler verbunden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helge Schneider" daily_number="5" notes="1680">Wichtig ist nicht, ob man gewinnt, sondern dass man gewinnt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Herbert Wehner" daily_number="5" notes="1681">(Zwischenruf im Deutschen Bundestag während einer Rede des CSU-Haushaltsexperten und Präsidenten des hochverschuldeten TSV 1860 München, Erich Riedl) Sie Absteiger Sie!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holsteiner Kurier" daily_number="5" notes="1682">...ehe das Schützenfest im zweiten Durchgang seinen Lauf nahm. Herausragender Akteur war hierbei der Wittorfer Paulsen. Er brachte das Kunststück fertig, zwischen der 70. und 80. Minute einen lupenreinen Eigentorhattrick hinzulegen. Gleich dreimal in Folge lenkte der Unglücksrabe das Leder ins eigene Tor und sorgte damit für die Entscheidung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Homepage der HSV-Amateure" daily_number="5" notes="1683">Sieben Siege ohne Niederlage sind eine sehr gute Serie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Homepage des 1.FC Köln" daily_number="5" notes="1684">Im Rahmen des ZDF-Sportstudios am Samstag Abend ziehte Skeleton-Weltmeisterin Steffi Hanzlik die Halbfinalpartien.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Homepage des 1.FC Union Berlin" daily_number="5" notes="1685">Anlässlich der Auslosung zur zweiten Runde des DFB-Pokals wird morgen Steffen Menze im Aktuellen Sport-Studio des ZDF erwartet. Sollte Union ein Hammerlos erwischen, ist auch ein kurzes spontanes Interview geplant.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Homepage des LR Ahlen" daily_number="5" notes="1686">Offenbar erwarteten alle eine Abspielkombination, doch Roland Schmidt schiss direkt und plötzlich lag der Ball im Netz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Homepage von Wacker Burghausen" daily_number="5" notes="1687">Autogrammball ohne Unterschriften 18,00 €.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ingolf Lück" daily_number="5" notes="1688">(in der Wochenshow) Immer häufiger bleiben bei Spielen von Bayern München die Ränge leer. Der Grund: Die Hooligans haben Angst vor Oliver Kahn.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ion Tiriac" daily_number="5" notes="1689">Die deutsche Mannschaft ist ein Inkognito.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ion Tiriac" daily_number="5" notes="1690">Ich glaube, dass ein Penalty-Elfmeter kann kommen und gehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jean-Paul Sartre" daily_number="5" notes="1691">Bei einem Fußballspiel verkompliziert sich allerdings alles durch die Anwesenheit der gegnerischen Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Keßler" daily_number="5" notes="1692">(der Schiedsrichter, nach dem er ein reguläres Tor nicht anerkannt hatte) Wenn der Ball wirklich drin war, ist das große Scheiße.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kaya Yanar" daily_number="5" notes="1693">Kopfbälle machen blöde. Deshalb haben die Spieler ihren aktuellen IQ immer hinten auf dem Trikot.</quote></quotes>
<quotes><quote author="kicker" daily_number="5" notes="1694">Jeremies wird in Sofia mit 40 Länderspielen der erfahrenste Akteur im DFB-Dress sein. Doch die Nominierung durch Völler hat noch einen weiteren Hintergrund: Jens hat die meisten Länderspiele.</quote></quotes>
<quotes><quote author="kicker Bundesliga-Sonderheft 98/99" daily_number="5" notes="1695">Liebe Leser, die Geschäftsleitung von Arminia Bielefeld hat mit inakzeptablen Forderungen in unser redaktionelles Konzept eingreifen wollen. Wir bitten um Ihr Verständnis, dass wir uns diesem Druck nicht beugen und an Stelle des gewohnten Mannschaftsfotos Einzelbilder anbieten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Fischer" daily_number="5" notes="1696">Wenn ich so ein schlechter Spieler wie der Bobic wäre, würde ich die 9 nicht anziehen. Das ist eine Beleidigung für dieses Trikot. Der kann vielleicht die 29 tragen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Fischer" daily_number="5" notes="1697">(auf die Frage nach seinem Lieblingsbuch) Ich lese keine Bücher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kölner Express" daily_number="5" notes="1698">Immer wieder geben Jupp Derwall und Erich Ribbeck ihr Aufgebot bekannt. Wann ist denn nun endlich die Hochzeit?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kölner Stadt-Anzeiger" daily_number="5" notes="1699">Schwarzenbeck als Libero - das ist so, als ob Willy Millowitsch versucht, den Hamlet zu spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Leserbrief" daily_number="5" notes="1700">(in der Rheinpfalz vom 26.10.2001) Mit Sicherheit führen die schrecklichen Bratwürste auf dem Betzenberg an einem Spieltag zu mehr Lebensmittelvergiftungen als die Rauchbomben aller Vereine zusammen über eine ganze Saison verteilt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lokalanzeiger Bischofsheim" daily_number="5" notes="1701">Das morgige Spiel gegen Gräselsheim wurde schon ausgetragen und entfällt somit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lokalradio NRW" daily_number="5" notes="1702">(nach einer Niederlage von Bayern München in Madrid) Hoffentlich hatten die Bayern wenigstens ihre Payback-Karten dabei. Schließlich waren sie ja bei Real!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lotto King Karl" daily_number="5" notes="1703">(über die Favoritenstellung Hollands bei der EM 2000) Die haben die beste Taktik: Gras rauchen statt Gras fressen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mainzer Wochenblatt" daily_number="5" notes="1704">Noch immer ist die Brust der Spieler unbepflockt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Rommel" daily_number="5" notes="1705">Die Stadt wird alles für den VfB Stuttgart tun. Vorausgesetzt, es kostet kein Geld.</quote></quotes>
<quotes><quote author="mdr.de" daily_number="5" notes="1706">(über Klemen Lavrics drei Tore beim Spiel Eintracht Trier-Dynamo Dresden) Der Slowene erzielte beim 4:2-Sieg alle drei Tore.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mike Krüger" daily_number="5" notes="1707">In Holland gehen immer mehr Jugendliche zum Arzt, um sich Tattoos entfernen zu lassen. Finde ich gut. War vielleicht auch ein bisschen früh, das Motiv Weltmeister 2002!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Münchner Merkur" daily_number="5" notes="1708">Eding - Breitbrunn 2:0. Das Ergebnis wurde ohne Gewähr übermittelt, denn so ganz genau wussten es die Platzherren nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Nelson Mandela" daily_number="5" notes="1709">(vor einem Länderspiel Deutschlands gegen Südafrika zu Marco Bode) You look just like Steffi Graf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Neue Westfälische" daily_number="5" notes="1710">(über Rudi Völler) Tante Käthe, die Trümmerfrau.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Newsletter von Bayern München" daily_number="5" notes="1711">(in der Ausgabe vom 28.02.2003) Am Samstag will der FC Bayern in Cottbus den nächsten Schritt auf dem Weg zur deutschen Mannschaft machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Nick Neave" daily_number="5" notes="1712">(der Evolutionspsychologe hält das Hormon Testosteron als Ursache für den Heimvorteil) Wie andere Tiere, die ihr heimatliches Revier bewachen und beschützen, sind Fußballspieler energiegeladener, aktiver und selbstsicherer, wenn sie von auswärtigen Gruppen bedroht werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Pflippen" daily_number="5" notes="1713">Torsten Frings ist katholisch, der würde nie nach Italien wechseln. Da müsste er ja sonntags arbeiten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Pflippen" daily_number="5" notes="1714">Im übrigen vermarkte ich lieber Frauen. Die haben zwei Vorteile: Sie wissen, was Geld ist und sie können keine Spielerfrauen heiraten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kalkofe" daily_number="5" notes="1715">Reiner Calmund ist nicht der dickste Mann der Welt geworden, nur weil er soviel gefressen hat. Nein, er hat sich auch nicht bewegt und ist nicht aufs Klo gegangen. Und heute kann er mit einem Furz ein Schlauchboot aufblasen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olli Dittrich" daily_number="5" notes="1716">Andreas Möller von Schalke 04 sitzt nunmehr seit 72 Stunden im Entmüdungsbecken: Seine Eltern haben vergessen ihn abzuholen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ORB-Videotext" daily_number="5" notes="1717">Es blieb bei einem an das Osterfest erinnernde 0:0.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Schily" daily_number="5" notes="1718">(der Innenminister nach dem 0:3 Deutschlands gegen Portugal) Leider gibts noch kein Gesetz, das solche Spiele verbietet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Otto Waalkes" daily_number="5" notes="1719">Der Beckenbauer sagt zu seinem Schwanzl beim Vorspiel "Kaiser", später "Franzl".</quote></quotes>
<quotes><quote author="Pastorin Cordula" daily_number="5" notes="1720">(im "Wort zum Sonntag", live aus der Kapelle in der Arena AufSchalke) Gott ist auch an den unwürdigsten Orten zu Hause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Ustinov" daily_number="5" notes="1721">Fußball beherrscht den Teil im Hirn des Mannes, der sich weigert erwachsen zu werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Plakat" daily_number="5" notes="1722">(beim VfL Jesteburg vor dem Spiel gegen die Alten Herren des Hamburger SV) Wegen kurzfristiger Absage von Uwe Seeler erniedrigt sich der Eintrittspreis um 50 Pfennige.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Polizist auf Schalke" daily_number="5" notes="1723">(auf die Frage eines Fans, wie er denn am Besten zum Bahnhof komme) Mach doch Theater, dann kannste mitfahren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Polnisches Fernsehen" daily_number="5" notes="1724">(Einblendung während des EM-Qualifikations-Spiels) Ballbesitz: Polen 69 %, Ungarn 48 %</quote></quotes>
<quotes><quote author="Radio FFH" daily_number="5" notes="1725">Zwischen dem HSV und Athen steht es noch 0:0. Die Nordhessen brauchen aber unbedingt einen Sieg, um in der Champions League zu bleiben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="ran online" daily_number="5" notes="1726">(im Spielbericht zum CL-Spiel Maribor - Leverkusen) Um den Leverkusener Spielaufbau machte sich vor allem das Trio Emerson und Beinlich verdient.</quote></quotes>
<quotes><quote author="RTL" daily_number="5" notes="1727">(ein Zitat aus der Comedy-Serie "das Amt") Was bist Du? Ein Mann oder Andi Möller?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ruth Moschner" daily_number="5" notes="1728">Bei einer Untersuchung Hamburger Fanclubs wurde festgestellt, dass fast alle Fans HSV-positiv sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ruth Moschner" daily_number="5" notes="1729">Der neue ZDF-Intendant Schächter plant Reformen bei Sportsendungen: weniger Länderspiele der deutschen Nationalmannschaft, statt dessen soll es mehr Spitzensport geben!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ruth Moschner" daily_number="5" notes="1730">(in Freitag Nacht News) Ottmar Hitzfeld sucht mehr Spieler wie Oliver Kahn. Nächste Woche will er sich in einigen geschlossenen Anstalten umsehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="SAT.1-Videotext" daily_number="5" notes="1731">Der Außenseiter spielte den hohen Favoriten regelrecht an die Wand und wurde von den Fans ausgelacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="SAT.1-Videotext" daily_number="5" notes="1732">Der Einstand von Jürgen Gelsdorf in Osnabrück ging in die kurzen Hosen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="SAT.1-Videotext" daily_number="5" notes="1733">Der Kameruner fälschte einen Möller-Schuß unglücklich ins eigene Netz ab und stellte damit die Weichen auf Sieg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Siegener Zeitung" daily_number="5" notes="1734">Dahlin, Sohn einer schwedischen Psychologin und eines venezuelanischen Bongotrommlers, kann sich seine Durststrecke beim HSV nicht erklären.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sigmund Graf" daily_number="5" notes="1735">Unter den Muskelpartien, deren Leistung der Sport bis an die Grenzen des Menschlichen herausgeschoben hat, darf die Zunge des Radioreporters nicht vergessen werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="sport1.de" daily_number="5" notes="1736">Sforza will weiter mit Sforza spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="sport1.de" daily_number="5" notes="1737">Hansa Rostock erwirtschaftet Überschuss von 761.000 Millionen Mark.</quote></quotes>
<quotes><quote author="sport1.de" daily_number="5" notes="1738">St. Paulis Angstgegner Kaiserslautern ist der Angstgegner St. Paulis.</quote></quotes>
<quotes><quote author="sport1.de" daily_number="5" notes="1739">Das Spiel der nigerianischen Nationalmannschaft gegen Nigeria fand am Donnerstag Nachmittag statt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="sport1.de" daily_number="5" notes="1740">Torloser Fußball-Klassiker: 1. FC Köln - Borussia Mgladbach 1:1</quote></quotes>
<quotes><quote author="sport1.de" daily_number="5" notes="1741">Batistuta - eine Ikone wird 10 Jahre alt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="sportal.de" daily_number="5" notes="1742">(in der Einzelkritik der deutschen Mannschaft nach dem Spiel gegen Österreich) Huth: Kam an seinem 2. Geburtstag zum seinem Länderspiel-Debüt. Die Abwehrspieler vom FC Chelsea ist eine Alternative für die Zukunft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="sportal.de" daily_number="5" notes="1743">Außerdem konnten die Rostocker ihre beiden bisherigen Auswärtssiege in fremden Stadien erringen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sportkurier" daily_number="5" notes="1744">Horst Sattler und Norbert Wodarzik, die beiden bekannten Stürmer des SSV Reutlingen, haben sich dieser Tage verlobt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stadionheft des 1.FC Kaiserslautern" daily_number="5" notes="1745">Der Gegner ist schwer bespielbar.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stadionzeitung von Borussia Dortmund" daily_number="5" notes="1746">(zitiert Präsident Niebaum vor dem 1:3 gegen den Letzten Bielefeld) In Erwartung eines spannenden Westfalenderbys mit einem positiven Ausgang für die schwarz-gelben Farben verbleiche ich herzlichst Ihr Dr. Gerd Niebaum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Standard" daily_number="5" notes="1747">Vogts hat seine Mannschaft mit windhundartigen Holzbeinen ausgestopft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Beckenbauer" daily_number="5" notes="1748">Ich habe meinen Vater im Fernsehen weggeschaltet, weil ich ihn nicht mehr hören konnte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Kretzschmar" daily_number="5" notes="1749">(der Handballer vom FC Magdeburg zu Meisterschaftsambitionen) Wir sind ja nicht so Schwuletten wie Bayer Leverkusen, die nicht Meister werden wollen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Raab" daily_number="5" notes="1750">Bei Bayern München gibt es einen neuen Strafenkatalog: Wer einen Elfer verschießt, muss eine Woche lang Olli Kahn striegeln!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Raab" daily_number="5" notes="1751">Natürlich hat Günter Netzer früher Standfußball gespielt. Laufen hätte doch die Frisur kaputt gemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Raab" daily_number="5" notes="1752">(über Stefan Effenberg, der den VfL Wolfsburg verließ, weil er zu viel Gewicht hatte) Stefan Effenberg ist so dick, der will jetzt Manager bei Leverkusen werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Raab" daily_number="5" notes="1753">(kommentiert eindeutige Fernsehbilder) Irgendwie habe ich die Vermutung, dass die Rückennummern beim FC Bayern Zentimeter bedeuten. Jancker hat zum Beispiel die 19, Roque de Santa Cruz hat schon die Nummer 24, und ich habe mir lange Sorgen um Olli Kahn gemacht, mit der 1. Dann hat man mir aber gesagt, bei Torhütern gilt eine andere Maßeinheit: Da sind es Meter!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Weber" daily_number="5" notes="1754">(der Schiedsrichter nach 9 gelben und 3 gelb-roten Karten) Ich wollte dem Spiel meinen Stempel aufdrücken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1755">Der Werder-Trainer sah nach dem Spiel aus, als ob er gerade eine Heizdecke von Woolworth gewonnen hätte und nicht die Eintrittskarte fürs Berliner Olympiastadion.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1756">Rolf Töpperwien kennt jeder. Weniger, weil er wunderbare Fragen stellt, sondern weil er mal eine Puff-Rechnung nicht begleichen wollte, und weil er sich einmal im Rausch selbst angezündet hat. Also deshalb, weil er wie kein Zweiter dem überwiegenden Teil der Fußballfans das Gefühl gibt, einer von ihnen zu sein, ein Fan, dem irgendjemand ein Mikro und einen ZDF-Ausweis gegeben hat, weshalb er jetzt halt manchmal ein bisschen durchdreht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1757">(im Nachruf über Axel Dünnwald-Metzler, Präsident der Stuttgarter Kickers) Dünnwald-Metzler war, wie Bekannte sagen, "ein gnadenloser Idealist". Einen hohen zweistelligen D-Mark-Betrag hatte der Inhaber einer Vertriebsfirma für hochwertige Brillen in den Klub gesteckt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1758">(über Manchester United) Der umsatzstärkste Klub Europas hat längst das Potential erkannt, welches die (laut einer Analyse der WGZ-Bank) geschätzten rund 30 potenziellen Fußballfans in Asien darstellen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1759">Riedle, der für seine Größe ziemlich hoch springen konnte, hieß Air Riedle, Möller, der für sein Alter ziemlich wehleidig war, hieß Aua Möller.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1760">(über Thomas Schaaf) Der Rudolf Scharping des Fußballs.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Süddeutsche Zeitung" daily_number="5" notes="1761">(im Jahresrückblick auf den Münchner Sport 2002) 17. März: Unterhaching - Saarbrücken 8:0! Die Tore schießen Copado, Bugera, Grassow, Rösler, Breitenreiter, Lexa, Schwarz, Strehmel. Die einzigen, die nicht treffen, sind: Novak, Straube und Torwart Tremmel. Versager!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Swissair-Pilot" daily_number="5" notes="1762">(zur Schweizer Nationalmannschaft nach einer 0:3-Niederlage in Tschechien) Ich weiss gar nicht, ob wir euch mit nach Hause nehmen sollen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="taz" daily_number="5" notes="1763">Nur selten startete die MAZ zum rechten Zeitpunkt, wenige Schaltungen gelangen auf Anhieb. Aber das lieben wir ja als Zuschauer: minutenlang auf den Schnorres von Waldi Hartmann zu starren, der festgetackert auf der Oberlippe des Niederbayern jedesmal unwillig zuckte, wenn wieder nichts lief.</quote></quotes>
<quotes><quote author="taz" daily_number="5" notes="1764">Klopp kreierte ein Spielsystem, das, dem jeweiligen Spielverlauf angepasst, blitzschnell von 4-4-2 auf 4-4-3 umgestellt werden kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Gottschalk" daily_number="5" notes="1765">(in Wetten, dass...?) Könnten Sie an dieser Tabelle irgend etwas erkennen? Also gut, ich mein’, mancher Fußballfan wird vielleicht sagen: Das sind die Leberwerte von Mayer-Vorfelder.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Koschwitz" daily_number="5" notes="1766">Wenn Fußballer durch den Verzicht auf Sex bessere Leistungen bringen würden, hätte die Betriebsmannschaft des Vatikans längst den Europapokal gewonnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Trierischer Volksfreund" daily_number="5" notes="1767">Borussia Mönchengladbach steht zumindest noch mit einem Bein im Ackerboden des Niederrheins, und mit dem anderen winkt es der aufgehenden Sonne am Himmel des europäischen Fußballs entgegen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="TSV München 1860" daily_number="5" notes="1768">(aus dem Informationsdienst des Vereins) Im Laufe des Tages nimmt die Mannschaft an einer Wildfütterung teil.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Urban Priol" daily_number="5" notes="1769">Bei der Schleswig-Holstein-Wahl stand Schwarz-Gelb bis kurz vor Mitternacht als Sieger fest, aber dann hat der Wahlleiter eine SMS von der kroatischen Wett-Mafia bekommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Seeler" daily_number="5" notes="1770">Die Werte hab ich von meinen Eltern mitbekommen. Besonders von meinem Vater und meiner Mutter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Walter Eschweiler" daily_number="5" notes="1771">(in der 86. Spielminute zu Herbert Büssers, der einen Elfmeter reklamierte) So spät kann man keinen Elfmeter mehr geben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Walter Morath" daily_number="5" notes="1772">(der Basler Kabarettist musste 1966 wegen dieses Zitats eine Deutschland-Tournee abbrechen) Zwei Dinge haben die Deutschen nie bewältigt: das dritte Reich und das dritte Tor!</quote></quotes>

</structur>