<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<structur>
<version>1.0.00</version>
<quotes><quote author="Adhemar" daily_number="1" >(über seine drei Tore bei seinem Bundesliga-Debüt) Gott hat es so gewollt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Adhemar" daily_number="1" >(über seine ersten Erfahrungen in Deutschland) Die Spieler sind sehr groß. Und immer grätschen, grätschen, grätschen. Alle grätschen hier immer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Adhemar" daily_number="1" >Ich weiß, wo ich hinschieße. Wo der Torwart hinläuft, ist mir egal.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Adi Preissler" daily_number="1" >Grau is alle Theorie, maßgebend is auffen Platz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ailton" daily_number="1" >(über Werder Bremens Chancen, sich für die Champions League zu qualifizieren) In momento  n bisschen guck.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ailton" daily_number="1" >Es ist einfacher, Tore zu schießen als den deutschen Führerschein zu machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Alexander Strehmel" daily_number="1" >Gerade in einem Spiel, in dem die Nerven blank liegen, muss man sein wahres Gesicht zeigen und die Hosen runter lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Alexander Strehmel" daily_number="1" >Solche Bälle haben wir im Training zur Vergasung immer geübt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="1" >(im Sportstudio auf die Frage, mit welchem Fuß er schießt) Also bei mir geht das mit dem linken Fuß genauer und mit dem rechten fester! (Moderator: "Und mit welchem Fuß schießen sie jetzt auf die Torwand?") Ja, mit dem rechten!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="1" >Wenn der Mann in Schwarz pfeift, kann der Schiedsrichter auch nichts mehr machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="1" >Von der Einstellung her stimmt die Einstellung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="1" >Bedanken möchten wir uns auch bei den Fans, auf denen wir uns immer verlassen konnten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="1" >Haste Scheiße am Fuß, haste Scheiße am Fuß!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Görlitz" daily_number="1" >(als Nachwuchsspieler von 1860 München über den Lokalrivalen) In meiner Kindheit war ich mal Bayern-Fan. Aber diese Phase macht wohl jeder durch. So was legt sich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Herzog" daily_number="1" >Im richtigen Moment hat Ailton seinen Eierkopf hingehalten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Herzog" daily_number="1" >(nach dem Pokalsieg 1999) Der Pfau, der Superpfau, der Herr Effenberg. Da stolziert er über den Platz und dann verschießt er, es gibt doch noch einen Fußballgott.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Herzog" daily_number="1" >(über seinen Mannschaftskollegen) Ailton rennt nur immer nach vorn und geradeaus. Als die technisch versierten Brasilianer das Kombinieren geübt haben, hat er wohl gefehlt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Mein Problem ist, dass ich immer sehr selbstkritisch bin, auch mir selbst gegenüber.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Der Basler, der ist eh doof.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Ich hatte vom Feeling her ein gutes Gefühl.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Ich denke, dass ich auch jemand bin, den man sehr gut anfassen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Ich denke, dass man stolz sein kann auf die Leistung von Schalke 04, wegen der Leistung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Wir sind an ein Limit gekommen, wo es im Moment nicht drüber geht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Ich bin ein Führungsspieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Speziell in der zweiten Halbzeit haben wir einen guten Tag erwischt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Das ist eine Deprimierung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Ich habe mit Erich Ribbeck telefoniert, und er hat zu mir gesagt, ich stehe für die Maltareise nicht zur Verfügung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Möller" daily_number="1" >Mailand oder Madrid - Hauptsache Italien!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >(auf die Frage, ob er sich einen Wechsel nach Katar vorstellen könne) Ich hab  noch keinen Bock, so n bisschen in der Wüste zu spielen. Da sitzen dann ein paar Scheichs in ihren Sesseln, telefonieren während des Spiels und essen Pommes. Dafür bin ich noch zu gut. Obwohl: Montag bei Basler grillen, Dienstag bei Effenberg und Mittwoch bei mir - das könnte lustig werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >(Ansage auf seinem Anrufbeantworter) Bin bis 5 Uhr früh in meiner Stammkneipe zu erreichen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >Der Trainer versucht zu retten, was zu retten ist. Ich hoffe, dass er die Titanic wieder auf Kurs bringen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >(zu früher Morgenstunde angeheitert zu einer jungen Frau in der Bielefelder Innenstadt) Ich hab heute Abend schon 800 DM ausgeben und noch 2 Millionen auf dem Konto. Was willst du?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >(über seinen Trikottausch mit Welt- und Europameister Bixente Lizarazu): Das kriegt bei mir einen Ehrenplatz. Was er mit meinem macht, weiß ich nicht. Wahrscheinlich hängt er es in den Abstellkeller.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >(auf die Frage, wie er die Leistung des Schiedsrichters bewertet) Ich heiße doch nicht Assauer, der ständig nach Ausreden sucht. Mal ist es der Schiri, mal der Rasen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ansgar Brinkmann" daily_number="1" >(zu dem Wachmann einer Eisbahn, auf der er sich mitten in der Nacht vergnügte) Wenn du die Polizei rufst, schlag ich dich tot, du Penner!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Anthony Baffoe" daily_number="1" >(nach gelber Karte zum Schiri) Mann, wir Schwatten müssen doch zusammenhalten!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Anthony Baffoe" daily_number="1" >(zu einem weißen Gegenspieler) Du kannst auf meiner Plantage arbeiten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Anthony Yeboah" daily_number="1" >(auf die Feststellung des "Kicker", er wohne "wie ein deutscher Musterbürger") Soll ich etwa ein Lagerfeuer im Wohnzimmer machen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Anthony Yeboah" daily_number="1" >(er hatte gegen Michael Schulz nachgetreten) Ich wollte den Ball treffen, aber der Ball war nicht da.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Arie van Lent" daily_number="1" >(auf die Frage nach der perfekten Spielerfrau) Ich habe keine Spielerfrau, ich habe eine richtige Frau.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Axel Kruse" daily_number="1" >(nach einer roten Karte) Ich hatte vor der Saison ein Angebot aus England. Wäre ich bloß hingegangen. In England ist Fußball wenigstens noch Männersport - und nichts für Tunten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Axel Kruse" daily_number="1" >(nachdem ihn das Football-Team Berlin Thunder als Kicker eingestellt hatte) Beim Football muß man nicht ins Tor schießen, sondern oben drüber. Das konnte ich schon immer ganz gut.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Axel Kruse" daily_number="1" >(nach einem 13-Sekunden-Einsatz auf die Frage, ob sich sein Einsatz eigentlich gelohnt habe) Für mich war es wichtig zu sehen, dass ich konditionell mithalten konnte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bachirou Salou" daily_number="1" >Felix Magath ist der letzte Diktator Europas.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Benjamin Lauth" daily_number="1" >Als ich klein war, war ich Bayern-Fan. Aber das hat sich schnell gelegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Hölzenbein" daily_number="1" >Unser Training war so geheim, dass wir manchmal selbst nicht zuschauen durften.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Schneider" daily_number="1" >Schalke war heute eine Nummer zu groß für uns, nicht nur von der Größe her.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="1" >(als Mannschaftskapitän bei der WM 1978 in Argentinien zur Folterpraxis des dortigen Militärregimes) Ich bin mir sicher, unserer Mannschaft wird nichts passieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Boubacar Diarra" daily_number="1" >(Freiburgs Abwehrspieler aus Mali über seine ersten Erfahrungen mit Schnee) Ich bin aufgewacht, habe aus dem Fenster geguckt, den Schnee gesehen - da war für mich klar: Heute ist kein Training. Doch dann ist der Trainer gekommen und hat gesagt, dass wir rausgehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bruno Labbadia" daily_number="1" >Das wird alles von den Medien hochsterilisiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Carsten Jancker" daily_number="1" >(nach einem Tor gegen Leverkusen zu deren damaligem Trainer) Vogts, Du Arschloch!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Carsten Ramelow" daily_number="1" >(auf eine Kritik von Kuwaits Nationalcoach Berti Vogts) Der Vogts hat wohl zu lange auf einem Kamel geritten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Carsten Ramelow" daily_number="1" >Gerade zu Hause liegt unsere Heimstärke.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Carsten Wehlmann" daily_number="1" >(zu seinem Torwart-Kollegen Simon Henzler, der sich einen Hodeneinriss zugezogen hatte) Na, dann brauchst du deiner Freundin ja nicht mehr erzählen, du hättest wieder Kopfschmerzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Beeck" daily_number="1" >Wir haben mit der notwendigen fairen Brutalität gespielt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Möckel" daily_number="1" >(nach einer 0:5-Niederlage) Es waren einige dabei, die haben gespielt wie Frauen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Wörns" daily_number="1" >(über ein Spiel auf Schalke) Als die Zuschauer mir den Mittelfinger gezeigt haben, wußte ich: es ist wie immer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Ziege" daily_number="1" >(nach der EURO 2000 über die deutsche Nationalmannschaft) Ich werde nicht akzeptieren, dass gesagt wird: Die Mannschaft ist ein Scheißhaufen. So einfach ist es nicht. Logisch sind wir ein Scheißhaufen. Aber das ist nicht der einzige Punkt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Ziege" daily_number="1" >(zur Skepsis vieler deutscher Fußball-Fans und -Experten hinsichtlich des Abschneidens der DFB-Auswahl bei der WM 2002) Ich bin davon überzeugt, dass wir die, die nicht davon überzeugt sind, davon überzeugen werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christian Ziege" daily_number="1" >Ich bin der linke, mittlere, defensive Offensivspieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ciriaco Sforza" daily_number="1" >Ich glaube, wir haben zwei unkonzentrierte Fehler gemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Claus Reitmaier" daily_number="1" >Wir waren in der 1. Halbzeit über 90 Minuten die überlegene Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Claus Reitmaier" daily_number="1" >Ich habe gedacht, der Johnny ist noch gar nicht wieder fit. Aber für die Bundesliga reicht es...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Claus Reitmaier" daily_number="1" >(1991 beim Wiener SC vor die Wahl gestellt zwischen Vertragsverlängerung mit österreichischem Pass und Entlassung): Lieber arbeitslos als Österreicher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Claus-Dieter Wollitz" daily_number="1" >(auf die Frage, ob er sein Gehalt brutto oder netto haben wolle) Was ist denn mehr?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Daniel van Buyten" daily_number="1" >(der HSV-Kapitän nach dem 1:2 gegen Werder Bremen) In dieser Woche werden wir den Kopf leer machen und nach vorn blicken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Danny Schwarz" daily_number="1" >In den entscheidenden Momenten hat uns einfach das Pech gefehlt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Darius Wosz" daily_number="1" >Ich möchte mich nochmal bei die Leute bedanken, die hinter meinem Rücken gestanden haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="David Montero" daily_number="1" >(öffnet Rainer Falkenhain, dem Leiter der Lizenzspielerabteilung von Eintracht Frankfurt die Tür, der ihn gegen elf Uhr besuchte, weil er beim Vormittagstraining fehlte) Was willst du denn hier? Ist doch erst sieben Uhr. (Er wurde daraufhin mit sofortiger Wirkung suspendiert.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dede" daily_number="1" >Was soll ich sagen?! Scheiße gespielt, scheiße verloren. Scheiße!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Delron Buckley" daily_number="1" >Die zweite Liga ist eine Schweineliga. Da wird nur getreten. Darauf habe ich keine Lust.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Diego Maradona" daily_number="1" >(auf die Frage, ob er das entscheidende Tor im WM-Viertelfinale gegen England bei der WM 86 mit der Hand erzielt habe) Es war die Hand Gottes.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Eilts" daily_number="1" >(auf eine Hätte-wenn-und-aber-Frage eines Journalisten) Wenn meine Oma ein Bus wäre, dann könnte sie hupen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Eilts" daily_number="1" >Das interessiert mich wie eine geplatzte Currywurst im ostfriesischen Wattenmeer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dietmar Hamann" daily_number="1" >(wegen einer Tätlichkeit vor dem Sportgericht) Dass mein Gegenspieler mich umgestoßen und am Torschuß gehindert hat, hab ich ja noch wegstecken können, aber als er mich obendrein noch einen  Pardon  geheißen hat, habe ich die Nerven verloren und nachgetreten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dietmar Hamann" daily_number="1" >(vor dem Spiel Deutschland-Island) Mir hamm a gut genugene Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dirk Lottner" daily_number="1" >(über die Saisonziele des 1.FC Köln nach dem 1:0-Sieg gegen Borussia Dortmund) Wir werden alles tun, um den Klassenerhalt zu vermeiden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dirk Lottner" daily_number="1" >Da herrschte plötzlich ca. 15-20 Minuten lang Konfusität im eigenen Strafraum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dragan Trkulja" daily_number="1" >(nach dem Abstieg des SSV Ulm) Wir müssen weiterleben und so.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eike Immel" daily_number="1" >Im großen und ganzen war es ein Spiel, das, wenn es anders läuft, auch anders hätte ausgehen können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erik Meijer" daily_number="1" >(erklärt seine Rote Karte) Ich war nicht damit einverstanden, dass der Schiedsrichter gegen uns einen Freistoß gegeben hat. Da habe ich ihn einfach Wichser genannt. Ich glaube, das war ziemlich dumm.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erik Meijer" daily_number="1" >(zum Linienrichter) Wenn du so gerne das Fähnchen schwenkst, dann such dir doch  nen Job am Flughafen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erik Meijer" daily_number="1" >Es ist nichts scheißer als Platz zwei.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erik Mykland" daily_number="1" >Wir lieben uns alle - aber nur auf dem Platz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Kuzorra" daily_number="1" >(erklärt dem schwedischen König, wo Gelsenkirchen liegt) Bei Schalke.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Kuzorra" daily_number="1" >(erklärt, wie er im Finale um die Deutsche Meisterschaft 1934 das entscheidende Tor in der letzten Minute erzielte) Keiner war frei, da hab  ich die Pille einfach reingewixt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Kuzorra" daily_number="1" >(auf die Frage, warum Fußballer früher so lange Sporthosen trugen) Weil wir so lange Dödel hatten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erwin Kostedde" daily_number="1" >Ich möchte nie mehr arbeiten, sondern nur noch am Tresen stehen und saufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fabrizio Hayer" daily_number="1" >Ich weiß auch nicht, wo bei uns der Wurm hängt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fernando Morientes" daily_number="1" >(zu seinem Trainer Vicente del Bosque, als dieser ihn kurz vor Spielende einwechseln wollte) Spiel doch selber, du Hurensohn!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Francesco Totti" daily_number="1" >(auf die Frage eines Journalisten, was er als echter Römer von dem Motto "Carpe diem" halte) "Was soll der Scheiß, ich kann kein Englisch."</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Mill" daily_number="1" >(nachdem er das 25000. Tor der Bundesliga-Geschichte erzielt hatte) Auf ewig verewigt, was bedeutet das schon?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Mill" daily_number="1" >(nach einem Spiel, in dem ständig abseits gegeben wurde) Der Linienrichter hatte wohl einen Holzarm.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Rost" daily_number="1" >(zum Treppensturz von Rudi Assauer) Ich hoffe, dass es kein Selbstmordversuch war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Rost" daily_number="1" >(über Thomas Schaaf) Es ist ja bekannt, dass unser Trainer auf junge Spieler steht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Rost" daily_number="1" >Ja gut, wenn man dreimal hintereinander verliert, dann hat man dreimal verloren und null Punkte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Wohlfart" daily_number="1" >Verantwortlich ist die ganze Mannschaft von vorn bis hinten, oder umgekehrt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Wohlfart" daily_number="1" >(zur 0:9-Pleite Österreichs gegen Spanien) Mit mir in absoluter Hochform hätte es ein 0:8 gegeben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fredi Bobic" daily_number="1" >Man darf jetzt nicht alles so schlecht reden, wie es war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fredi Bobic" daily_number="1" >(über einen Schiedsrichter) Blinde Bratwurst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fredi Bobic" daily_number="1" >(nach einer Niederlage in einem Europapokalspiel, bei der er eingewechselt wurde) Ich habe versucht, schnell allen zu sagen, dass wir nur ein Tor brauchen. Leider sind wir nie vors Tor gekommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fredi Bobic" daily_number="1" >(zur Leistung von Schiedsrichter Strampe im Skandalspiel Dortmund-Bayern) Ich könnte noch mehr sagen und voll reinlangen. Dann würde der Amerell zu Hause aber vom Stuhl fallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Walter jun." daily_number="1" >(ungeduldig vor seiner Ehrung als Torschützenkönig) Wo isch mei Kanohn?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Walter jun." daily_number="1" >Der Jürgen Klinsmann und ich, wir sind ein gutes Trio. (etwas später dann) Ich meinte: ein Quartett.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Walter jun." daily_number="1" >Die Sanitäter haben mir sofort eine Invasion gelegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Walter jun." daily_number="1" >(auf die Frage, wie denn seine Frau heiße) Ha, auch Walter!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gabor Kiraly" daily_number="1" >(der Hertha-Torwart nach dem 3:6 gegen Bayern München) Alle sechs Tore gehen auf meine Kappe. Ich habe die Mannschaft verarscht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Georg Koch" daily_number="1" >Wir lieben uns alle, und wenn wir keine Frauen hätten, wären wir auch miteinander verheiratet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Georg Koch" daily_number="1" >(auf die Frage, wem er nicht in der Sauna begegnen möchte) Frau Merkel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerald Asamoah" daily_number="1" >(im ZDF-Sportstudio nach einem Schalker 0:3 bei den Bayern) Ich bin so ein Typ, der immer am Lachen ist. Okay, es gibt Tage, wo man einfach nicht lachen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerald Asamoah" daily_number="1" >Ich bin von allen deutschen Nationalspielern bisher am schwärzesten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerald Asamoah" daily_number="1" >Da krieg  ich so den Ball und das ist ja immer mein Problem.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Müller" daily_number="1" >Wenn s denkst, ist s eh zu spät.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Müller" daily_number="1" >(in seiner Autobiographie) Marmorkuchen, den ich sehr gerne esse, bäckt meine Frau, sooft ich Appetit darauf habe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >(erklärt, warum er Ottmar Hitzfeld nicht über seine verspätete Rückkehr aus dem Weihnachtsurlaub informierte) Aber der Trainer weiß doch, dass es für einen Brasilianer normal ist, dass er zu spät kommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >(nach dem 4:2-Sieg der Bayern bei Real Madrid) Wir waren besonders motiviert. Dieser Trainer Camacho, Caramba oder wie der heißt, hat vor dem Spiel im spanischen Fernsehen gesagt, Fußball in Deutschland ist nur bumm, bumm, bumm. Nächstes Mal soll er die Fresse halten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >Die Lauterer haben versucht Fußball zu spielen. Aber sie haben das Problem, dass sie das Fußballspielen nicht können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >Wir müssen von der ersten Sekunde an voll wach sein und das dann bis zur neunzigsten durchhalten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >(nach dem Gewinn der Champions-League) Ich muss jetzt bei meiner Mama und bei meinem Papa in Brasilien anrufen. Die haben sich das Spiel live angeschaut. Ich hoffe, dass sie noch leben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >(eine Stunde nach dem Gewinn der Champions-League über Oliver Kahn) Er ist ganz cool, er kann nicht mal richtig feiern - und ich bin schon besoffen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >(am Tag nach einer 1:5-Pleite von Bayern München bei Schalke 04) Das Schlimmste ist, wenn man aufsteht und der Sohn fragt dich: "Papa, hast du gestern gewonnen?"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovane Elber" daily_number="1" >(über den 1,69 m großen Bixente Lizarazu, der im zweiten Spiel in Folge ein Kopfballtor erzielte) Er ist ein Kopfball-Ungeheuer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Giovanni van Bronckhorst" daily_number="1" >Wenn sein Schuss rein gegangen wäre, hätte das Ergebnis anders aussehen können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Guido Buchwald" daily_number="1" >Ich habe  ne Oberschenkelzerrung im linken Fuß.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Krankl" daily_number="1" >Wir müssen gewinnen, alles andere ist primär.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans-Peter Lehnhoff" daily_number="1" >Emerson intrigiert sich immer mehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hansi Müller" daily_number="1" >Es stört mich nicht, dass in Deutschland ein paar hunderttausend Wellensittiche  Hansi  heißen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Kwiatkowski" daily_number="1" >(der WM-Torwart von 1954 und 1958 über Berti Vogts  Trainingsmethoden) Wenn der Berti Direktricen ausgibt, da müssen sich alle dran halten!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Rahn" daily_number="1" >(über den sehr schmächtigen rechten Läufer Horst Eckel) Der Horst muss aufpassen, dass er beim Duschen nicht durch den Ausguss gespült wird.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Helmut Rahn" daily_number="1" >(über sein 3:2-Siegtor im WM-Finale 1954) Ich zieh ab mit dem linken Fuß, und dat gibt son richtigen Aufsetzer. Wat dann passiert is, dat wisst ihr ja.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Herbert Finken" daily_number="1" >(der Berliner Tasmane begrüßt seinen Gegenspieler) Mein Name ist Finken, und Du wirst gleich hinken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holger Greilich" daily_number="1" >Letztlich zählt das, was auf dem Platz ist, und das ist es, was zählt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holger Stanislawski" daily_number="1" >(über seinen Mitspieler Marcel Rath) Im Training geht er stundenlang raus, knallt aufs Tor, trifft irgendwo hinten in den Weiher oder schießt Vögel ab. Dass das heute besser geklappt hat, muss am schlechten Rasen gelegen haben, von dem ihm die Kugel glücklich auf den rechten Fuß gesprungen ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Hrubesch" daily_number="1" >(schildert die Entstehung eines seiner Tore) Manni Bananenflanke, ich Kopf, Tor!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Hrubesch" daily_number="1" >(vor der WM  82 zu den Aussichten der deutschen Elf) Wenn wir alle Spiele gewinnen, können wir Weltmeister werden!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Hrubesch" daily_number="1" >Ich sage nur ein Wort: "Vielen Dank!"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Horst Szymaniak" daily_number="1" >Ein Drittel? Nee, ich will mindestens ein Viertel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ingo Anderbrügge" daily_number="1" >Das Tor gehört zu 70 % mir und zu 40 % dem Wilmots.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan Kocian" daily_number="1" >(angesprochen auf zwei rote Karten gegen ihn und Dieter Schlindwein) Der Dieter und ich, wir haben uns überlegt, dass wir von jetzt an nur noch Foul spielen, wenn es nötig ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan Simak" daily_number="1" >Eher höre ich mit dem Fußball ganz auf, als die nächsten drei Jahre weiter für 96 zu spielen. Hannover ist eine öde und hässliche Stadt. (Simak verhandelte erst mit Kaiserslautern und ging dann nach Leverkusen.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(bei Eintracht Frankfurt unter Felix Magath nach einem 4:0-Sieg) Der Trainer wird uns schon auf den Boden zurückholen. Morgen wird es den längsten Waldlauf der Geschichte geben!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >Ich halte nix von Sex vor dem Spiel, besonders weil ich mir das Zimmer mit Salou teile.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >Branco tanzt und ich grätsche. Das ist der Unterschied zwischen Kamerun und Norwegen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(im Aktuellen Sportstudio, nachdem er das Siegtor gegen Bayern München geschossen hatte) Heute habe ich sicher so viel Unterstützung wie Leonid Breschnew früher bei den Sowjet-Wahlen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(auf die Frage, warum er beim nächsten Spiel aufgestellt werden sollte) Weil, der Trainer braucht jetzt Spieler mit harten Eiern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(über seinen Einsatz gegen Freiburg) Der Trainer hatte nach den ganzen Ausfällen im Angriff nur noch die Wahl zwischen mir und dem Busfahrer. Da der Busfahrer seine Schuhe nicht dabei hatte, habe ich gespielt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(nach dem Klassenerhalt 2000) Ob Felix Magath auch die Titanic gerettet hätte, weiß ich nicht - auf jeden Fall wären alle Überlebenden topfit gewesen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >Eines möchte ich noch kurz anfügen. Auf der Homepage meines Kollegen Thomas Sobotzik habe ich gelesen, dass ich seinem Sohn so ähnlich sehe. Mit Frau Sobotzik habe ich aber schmunzelnd ausgemacht, dass an dieser Geschichte nichts dran ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >Magaths Training ist wie ein Zahnarzttermin. Man fürchtet sich vorher, aber danach fühlt man sich besser.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(auf die Frage, was ihm der Siegtreffer gegen Bayern München bedeutet) Das spricht vielleicht für eine schlechte Vereinskarriere - aber das war ein Höhepunkt meiner Laufbahn!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(über den Grund seines Wechsels zu Eintracht Frankfurt) Tore Pedersen ist ein sehr guter Freund. Ich bin jetzt hier, um für ihn eine Frau zu finden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(zu einigen Äußerungen von Felix Magath nach dessen Entlassung bei Eintracht Frankfurt) Wenn er sich bei Interna nicht zurückhalten kann, gibt es nur einen Verlierer. Wenn er weiter attackiert, werde ich auspacken, und das ist so wie bei Star Wars, wenn das Imperium zurückschlägt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(auf die Frage, was er mit 85 Jahren machen werde) Dann lebe ich in Oslo, spiele immer noch Fußball und bin immer noch so langsam...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jan-Aage Fjörtoft" daily_number="1" >(nach einem verschossenen Elfmeter) Jetzt bin ich der ex-beliebteste Spieler der Eintracht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jeff Strasser" daily_number="1" >Ich werde mir Mühe geben und ab jetzt versuchen, nur noch sympathisch zu grätschen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jeff Strasser" daily_number="1" >Wer mehr Tore schießt gewinnt. Das ist brutal und kriminell.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Jeremies" daily_number="1" >Ich weiß auch nicht, woran es liegt, dass wir immer, wenn wir führen oder zurückliegen, doch noch verlieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Jeremies" daily_number="1" >Ich mache immer das, was mir gesagt wird. Das habe ich im Osten gelernt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Jeremies" daily_number="1" >Das ist Schnee von morgen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Jeremies" daily_number="1" >Wenn es einmal hart auf hart kommt, kommt es meistens ganz hart.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Lehmann" daily_number="1" >(über Dortmunds stets auf die Euphorie-Bremse tretenden Trainer Matthias Sammer) Er hat uns auch schon mal gelobt. Ich kann mich allerdings nicht daran erinnern, wann das zuletzt der Fall war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Lehmann" daily_number="1" >(zu Carsten Jancker, nachdem dieser beim Nationalmannschaftstraining in seine Richtung gespuckt hatte) Das ist ein Niveau! Du bist ein Gossenjunge!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Lehmann" daily_number="1" >Eine Minute nach Spielende habe ich noch nicht die Intelligenz, um das Spiel zu beurteilen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Nowotny" daily_number="1" >Ich bewerte die Zukunft des deutschen Fußballs positiv. Weniger Einsatz, weniger Wille, weniger Bereitschaft geht nicht mehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Nowotny" daily_number="1" >Etwas Besseres kann dem deutschen Fußball gar nicht passieren, als dass eine Mannschaft nicht nur vorne ist, sondern auch erfolgreich, aber deswegen ist sie ja vorn.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Nowotny" daily_number="1" >(auf die Frage nach den Härten im Spiel Leverkusen gegen Bayern): Das ist doch völlig normal. Wenn zwei international erfahrene Mannschaften aufeinandertreten, dann geht es schonmal etwas ruppig zu.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jens Nowotny" daily_number="1" >Wenn man zu früh auf andere schaut, vergisst man, das Wesentliche aus den Augen zu verlieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jimmy Hartwig" daily_number="1" >(zum Kokainkonsum von Daum) Christoph, lass das Koksen sein. Das macht den Kopf hohl. Ich weiß, von was ich rede!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Joachim Hopp" daily_number="1" >(über sein Dasein als Duisburger Dauerreservist) Man muss sehen, dass man keine Pickel am Arsch kriegt und was unterschieben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Albertz" daily_number="1" >(nach seinem Comeback beim HSV) Natürlich ist mir ein kleiner Stein von den Schultern gefallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Albertz" daily_number="1" >(überlegt, nach China zu gehen) Es muss geklärt sein, ob ich dort mit meinen Hunden spazieren gehen kann, ohne dass sie in einem Kochtopf landen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Böhme" daily_number="1" >(der nach einem Foul im Strafraum strauchelte, aber nicht fiel, und wohl deshalb keinen Elfmeter bekam) Das passiert mir nicht noch mal. Ab jetzt lasse ich mich bei jedem Scheiß fallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Böhme" daily_number="1" >(auf die Frage, ob er jemals daran geglaubt hätte, mit rechts ein Tor zu schießen) Wenn ich jetzt auch noch mit dem Kopf treffe, habe ich alles erreicht. Dann höre ich auf, Fußball zu spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Böhme" daily_number="1" >(auf die Frage ob die Spieler denn die Kapelle in der neuen Schalker Arena nutzen würden) Die ist dann wohl mehr für die gegnerische Mannschaft gedacht!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Heinrich" daily_number="1" >Ich war heute Manndecker ohne defensive Aufgaben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Stiel" daily_number="1" >(Gladbachs Keeper nach dem glücklichen Pokalsieg gegen den MSV Duisburg) Wir dürfen uns jetzt nicht selber Salz in die Augen streuen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörn Schwinkendorf" daily_number="1" >(zu einem Eigentor) Bevor der Elber den Ball reinmacht, mach ich ihn lieber selber rein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Junior Baiano" daily_number="1" >Bremen war ein Alptraum. Es muß die kälteste Stadt auf dieser Erde sein. Ich habe immer gefroren, ich habe niemanden verstanden, und mir ging es schlecht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klinsmann" daily_number="1" >Das sind Gefühle, wo man schwer beschreiben kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klinsmann" daily_number="1" >Der Druck entlädt sich beim Torschuß - ein Wahnsinns-Feeling. So ähnlich wie beim Sex.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klinsmann" daily_number="1" >Da sind meine Gefühle mit mir Gassi gegangen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klopp" daily_number="1" >Miro Tanjga hat mich immer geschnitten. Ich glaube, wir haben 400 Spiele zusammen gemacht, und er hat mich sieben Mal angespielt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klopp" daily_number="1" >Im Spiel denken die Spieler ab und zu selbständig, und man sieht ja, was dabei rauskommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klopp" daily_number="1" >Babatz hat  nen Schuss wie  n Brauereigaul.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Kohler" daily_number="1" >Ich werde dem Schiedsrichter meinen Optiker empfehlen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Kurbjuhn" daily_number="1" >Wenn ich nicht will, lauf ich im Spiel nicht mehr als einen Kilometer; und da ist der Weg von und zu der Kabine schon drin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Sparwasser" daily_number="1" >Wenn man auf meinen Grabstein eines Tages nur "Hamburg  74" schreibt, weiß jeder, wer da drunterliegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Wegmann" daily_number="1" >Zuerst hatten wir kein Glück, und dann kam auch noch Pech dazu.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Wegmann" daily_number="1" >Ich bin giftiger als die giftigste Kobra.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Wegmann" daily_number="1" >Das muß man verstehen, dass er Schwierigkeiten hat sich einzugewöhnen. Er ist die deutsche Sprache noch nicht mächtig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Wegmann" daily_number="1" >(auf die Frage, ob er zum FC Basel wechselt) Ich habe immer gesagt, dass ich niemals nach Österreich wechseln würde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl Hohmann" daily_number="1" >(der deutsche Nationalspieler über die harte Vorbereitung auf die Olympischen Spiele 1936) Auf gut deutsch gesagt, wir hatten noch nicht einmal Zeit zum Kacken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Riedle" daily_number="1" >Es war eine lange, kraftraubende Saison und ich werde mich erst mal regen..., regener... - ich fahr erst mal in Urlaub.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kemal Halat" daily_number="1" >(bekam eine Rote Karte wegen Anspucken eines Gegenspielers) Ich wollte Pukaß ein paar Worte sagen, aber es war so kalt, dass er etwas Spucke abgekriegt hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kevin Kuranyi" daily_number="1" >(der Stuttgarter über die Gründe für seinen Dreierpack gegen Schalke nach zuvor 569 erfolglosen Bundesliga-Minuten) Viele haben an mich geglaubt: Meine Familie, mein Manager, der Trainer und ganz besonders Gott.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Täuber" daily_number="1" >Heute knall ich mir die Birne voll, bis mir das Bier zu den Ohren rausläuft!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Thomforde" daily_number="1" >In der ersten Liga die Bälle zu halten find ich total geil. Da geht mir voll einer ab!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ladislav Maier" daily_number="1" >(der Torhüter von Rapid Wien über seinen Ex-Trainer Lothar Matthäus) Als Spieler war er fantastisch, aber gäbe es ihn nur als Trainer, würde ich sagen, dass ich keinen größeren Tölpel gesehen habe. Alle bei Rapid - von der Putzfrau angefangen - atmen auf, dass er verschwunden ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lody Roembiak" daily_number="1" >(auf die Frage, ob die Bremer in einer Krise stecken) Das ist eine blöde Quatschfrage, die ich nicht mehr beantworte. Wenn sie jemand stellt, laufe ich weg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Emmerich" daily_number="1" >Gib mich die Kirsche!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Emmerich" daily_number="1" >Ich habe nicht einfach draufgeknallt, sondern instinktiv die Lage gepeilt und den richtigen Winkel gewählt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Jeder, der mich kennt und der mich reden gehört hat, weiß genau, dass ich bald englisch in sechs oder auch schon in vier Wochen so gut spreche und Interviews geben kann, die jeder Deutsche versteht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Ein Lothar Matthäus läßt sich nicht von seinem Körper besiegen, ein Lothar Matthäus entscheidet selbst über sein Schicksal.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Wir dürfen jetzt nur nicht den Sand in den Kopf stecken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(in einem Playboy-Interview) Die Frauen haben sich entwickelt in den letzten Jahren. Sie stehen nicht mehr zufrieden am Herd, waschen Wäsche und passen aufs Kind auf. Männer müssen das akzeptieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(über Jürgen Klinsmann) Der Jürgen ist ein Weltmann. Er war ja immer ein Gegenpool zu mir.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Jens Jeremies erinnert mich an den jungen Lothar Matthäus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Die biologische Uhr tickt und geht auch an mir nicht vorbei.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(zum Kokaingeständnis von Christoph Daum) Wichtig ist,dass er nun eine klare Linie in sein Leben bringt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Es ist wichtig, dass man neunzig Minuten mit voller Konzentration an das nächste Spiel denkt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Ich, was meine Person betrifft, entscheide für mich alleine.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(über Eric Gerets) So ein Irrer gehört nicht auf die Trainerbank.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Wir sind eine gut intrigierte Truppe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Ich hab  keine Probleme mit Werner Lorant mal ein Bier zu trinken - oder auch mal ein Kaugummi zu kauen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Auch ein Franz Beckenbauer kann einmal den Spielern in den sogenannten Hintern treten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Ein Wort gab das andere - wir hatten uns nichts zu sagen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Das Chancenplus war ausgeglichen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(auf die Frage, was er nach seiner Karriere plane) Schiedsrichter kommt für mich nicht in Frage, schon eher etwas, das mit Fußball zu tun hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(bei seiner ersten Pressekonferenz in New York) I hope, we have a little bit lucky.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(im Pokalhalbfinale Bayern-Rostock zu Christian Brand) He, Brrrand, du - du bist doch bolitisch, bist du doch, du Grüner, machst auf sozial und hetzt hier den Schirri gegen uns auf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Ein Lothar Matthäus spricht kein Französisch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >Ich hab gleich gemerkt, das ist ein Druckschmerz, wenn man drauf drückt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(über seine Freundin Maren Müller-Wohlfahrt) Das ist das erste Interview, wo sie macht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="1" >(zur Basketballnationalmannschaft der Damen) Ey, Mädels, unser Schwarzer hat den Längsten!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ludwig Kögl" daily_number="1" >Entweder ich gehe links vorbei oder ich gehe rechts vorbei.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ludwig Kögl" daily_number="1" >I spui mei Spui.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Maik Franz" daily_number="1" >(auf die Frage, was ihm die Rückennummer 33 bedeute) 3 mal 3 ist 6. Eigentlich wollte ich die 6 haben, aber die war schon besetzt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Kaltz" daily_number="1" >Ich würde mich selbst als sehr bodenbeständigen Spieler bezeichnen. (Nachfrage des Moderatoren, ob er nicht bodenständig meine) Ja, bodenbeständig, so würde ich mich charakterisieren! (Erneute Nachfrage, was er denn damit meine) Das bedeutet, dass ich nach dem Wechsel nach Bordeaux wieder zum HSV zurückgekehrt bin. Das ist eben dieses Bodenbeständige an mir.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Schwabl" daily_number="1" >Wenn s lafft, dann lafft s. Wenn net, dann net. Aber bei uns lafft s.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Rath" daily_number="1" >(auf die Fankritik über die neuen St.Pauli-Trikots, die zu wenig braun enthalten) Wir spielen in Braun-Weiß. Zumindestens hören wir so auf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marco Bode" daily_number="1" >(auf seiner Internetseite zu seinem bisher einzigen Umzug von Osterode/Harz nach Bremen) Pro Jahr habe ich mich ungefähr sechs Kilometer von meinem Geburtsort entfernt. Folglich werde ich 4647 in Australien leben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marco Rehmer" daily_number="1" >Wir sind hierher gefahren und haben gesagt: Okay, wenn wir verlieren, fahren wir wieder nach Hause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marco Reich" daily_number="1" >Früher war ich ein großer Fan von Mönchengladbach. Doch da hatte ich noch keine Ahnung vom Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marco Reich" daily_number="1" >(zum Schiedsrichter über seinen neu verpflichteten Mitspieler Rigobert Song) Herr Merk, wir haben einen Mörder verpflichtet. Da müssen Sie etwas Fingerspitzengefühl zeigen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marco Reich" daily_number="1" >Ich bin wohl der einzige, der sich über den Euro freut: Jetzt bin ich nur noch der 3 Millionen EURO-Fehleinkauf!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marco van Hoogdalem" daily_number="1" >Es hat 45 Minuten gedauert, bis wir aufgewacht sind. Das war blöd.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcus Lantz" daily_number="1" >Mein Nachtreten war höchstens Gelb, aber nicht Rot.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marijo Maric" daily_number="1" >(auf die Frage, was er mache, wenn nachts das Baby schreit) Dann sag ich: Frau spring auf, ich kann nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marinus Bester" daily_number="1" >(über seinen Sohn) Den Jungen habe ich umgepolt. Der war Bayern-Fan, ich habe ihm in vielen Gesprächen erklärt, warum der HSV besser ist. Jetzt hat er s kapiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(über Titelambitionen von Hertha BSC Berlin) Da fasse ich mir doch an den Kopf. Die ticken doch alle nicht ganz richtig. Hertha spielt doch grausamen Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >50 Prozent der Spieler hassen mich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Eigentlich bin ich ein Supertyp. Aber ich kann wohl auch ein richtiger Arsch sein!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(über den jugoslawischen Bürgerkrieg) Man sollte nicht Sachen aufwirbeln, die Jahrhunderte zurückliegen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Wenn Lothar so weitermacht, wird er Schwierigkeiten haben, für sein Abschiedsspiel gegen die Nationalelf eine Mannschaft zusammenzukriegen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(über eine Verletzung von Giovane Elber) Wir haben 20 Mann. Es müssen immer zwei Mann zu Hause bleiben. Wenn er lange ausfällt, dann bleibt in Zukunft nur noch einer zu Hause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich laufe in einer Stunde so viel wie andere Arbeitnehmer in acht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ob rechts oder links, wo ich auftauchte, war ich schlecht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich habe immer gesagt, mich interessiert nicht, wer spielt. Hauptsache ich spiele.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich grüße meine Mama, meinen Papa und ganz besonders meine Eltern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Wenn der Ball am Torwart vorbeigeht, ist es meist ein Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(nach einer Niederlagenserie) Vielleicht sollten wir mal einen saufen gehen und uns gegenseitig auf die Fresse hauen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Der Herr Kemmling müsste heute normalerweise richtig auf die Fresse kriegen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Eines steht fest: Bis Weihnachten ist die Meisterschaft noch nicht entschieden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(auf die Frage eines Journalisten, ob er den Schiedsrichter einen "Sack" genannt habe) Was? Wie? Ich? Moment mal. Ich ruf mal eben meinen Anwalt an und frag, ob ich das sagen darf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Kritik macht mich nur noch stärker. Wenn mich in Dortmund von 55 000 Zuschauer 50 000 hassen, mir am liebsten ein Bein abhacken würden, mich mit "Arschloch" begrüßen, dann fühle ich mich wie Arnold Schwarzenegger gegen den Rest der Welt. Das ist geil für mich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(als Jugendcoach beim SC Olching im Training) Lauf mal, du bewegst dich ja wie ich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(nach dem Aus der deutschen Nationalmannschaft bei der EM 2000) Jetzt weiß man, dass Erich Ribbeck wirklich keine Ahnung hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich hab früher schon in der Westkurve gestanden und Lothar Matthäus beschmissen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(auf die Frage, wie es Dietmar Hamann nach seinem Schlaganfall geht) Ganz gut. Ich hab´mich die ganze Nacht um seine Frau gekümmert!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Das habe ich ihm dann auch verbal gesagt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Wenn ich den Fans den Stinkefinger zeige, weiß ich, dass ich im nächsten Spiel ausgepfiffen werde. Das macht mich richtig geil auf das Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(auf die Frage, welches Buch er derzeit liest) Es war ganz interessant und handelte von einer Familie. Den Titel weiß ich nicht mehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(im Trainingslager der deutschen Nationalmannschaft) Quatsch, wir zocken nie um viel Geld. Höchstens um 3000 DM!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(beim Besuch der Holocaustgedenkstätte in Yad Vashem anläßlich der Länderspielreise nach Israel zu Berti Vogts) Trainer, hat s sowas wirklich gegeben?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(über den frischgeschorenen Glatzkopf Christian Ziege) Jetzt sieht er aus wie ein frisch lackierter Totalschaden!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich habe noch in der 90. Minute ein Kopfball-Duell im eigenen Strafraum gewonnen. Und so ein Mann wird nicht zur WM mitgenommen...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich bin wieder derjenige, der wo alles ausbaden muss.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(auf die Frage, wer Formel-1-Weltmeister wird) Schumi, wer sonst? Der andere kann doch nichts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(erklärt die Sonnenfinsternis) Da muß jemand einen Fußball in die Sonne geschossen haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Im ersten Moment war ich nicht nur glücklich, ein Tor geschossen zu haben, sondern auch, dass der Ball reinging.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >So schnell wie ich heute gelaufen bin, konnte mich keine Kamera einfangen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(nach einer angeblichen Rangelei in einer Pizzeria) Ich hatte mit dem Polizisten ein überragendes Gespräch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Jede Seite hat zwei Medaillen</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Wir stecken mitten im Abschiedskampf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >(auf die Frage nach seiner Beziehung zu Youri Djorkaeff) Ich lerne nicht extra französisch für die Spieler, wo dieser Sprache nicht mächtig sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Basler" daily_number="1" >Ich habe immer gesagt, dass ich kein Dauerläufer bin, sonst könnte ich ja gleich beim Marathon starten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Babbel" daily_number="1" >(Stuttgarts Abwehrspieler über den neuen Rasen im Gottlieb-Daimler-Stadion) Eigentlich war ich ganz froh mit dem Kartoffelacker. Da hatten wir immer eine Ausrede, wenn wir nicht so gut gespielt hatten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Kreuz" daily_number="1" >(nach Frankfurts 1:3 gegen Kaiserslautern auf die Frage, wo er denn nun seinen Frust rauslasse) Zu Hause bei meiner Frau.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Osthoff" daily_number="1" >(zu seinen vielen gelben Karten) Daran sind nur die Schiedsrichter schuld, da bin ich ganz selbstkritisch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Weissenberger" daily_number="1" >(über den chinesischen Neuzugang Shao) Was mich an ihm am besten gefällt, ist, dass er auch ein bißchen deutsch kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Driller" daily_number="1" >Fußball ist wie eine Frikadelle, man weiß nie, was drin ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Driller" daily_number="1" >(nach dem Auftstieg des 1.FC Nürnberg auf die Frage eines Fernsehreporters, ob denn auch richtig gefeiert werde) Es ist nicht so einfach. Meine Mami hat gesagt, ich soll nicht im Dunkeln heimkommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Pieckenhagen" daily_number="1" >Wir müssen jetzt endlich den Arsch hoch kriegen und Eier zeigen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Pieckenhagen" daily_number="1" >(auf die Frage, wann Hansa Rostock das letzte Mal zu null gespielt habe) Das ist schon so lange her, da muss ich noch Dauerwelle gehabt haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Spanring" daily_number="1" >Ohne meinen Kopf würde ich in der Verbandsliga spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Wagner" daily_number="1" >Wir werden die Spitze mit Messer und Gabel verteidigen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Martin Wagner" daily_number="1" >Es wird jetzt viel versucht von außen zu interpretieren nach innen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mathias Hain" daily_number="1" >(Bielefelds Keeper erklärt, warum er bei der 1:2-Niederlage in Stuttgart sein Tor verließ, was zu einem Gegentreffer führte) Ich wollte eigentlich nach Hause, muss ich ganz ehrlich sagen. Mir war schweinekalt, das Spiel war auch scheiße, ich wollte nach Hause laufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mathias Hain" daily_number="1" >(Bielefelds Torwart über Greuther Fürths Ausgleich kurz vor Schluss) Es war erst mal ein Foulspiel. und dann haut der den mit der Hand rein. Und der Linienrichter, dem soll der Arm abfaulen, den er nicht gehoben hat! Ey, sowas Blindes hab  ich ... also das... ich muss mich echt zügeln, weil ansonsten, ich weiß es nicht. Also wenn man sowas Klares nicht sieht, der schubst den Dammeier von hinten weg, ja, und dann haut der den so mit der Hand rein, ey, da frag ich mich, wieso der da überhaupt draußen an der Linie steht und auch noch Geld bekommt. Das ist  ne Oberfrechheit,  ne Sauerei ist das.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Dworschak" daily_number="1" >(der Kapitän der Offenbacher Kickers nach der 0:4-Heimpleite gegen die Amateure des FC Bayern) Das ist hier sicher der Tiefpunkt, wobei es ein bißchen tiefer als der Tiefpunkt ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="1" >(nach einer 0:4-Niederlage des BVB in Bremen) Die Bremer lassen sich hier feiern, als wären sie Deutscher Meister geworden, dabei haben die sich hier einen Scheiß zusammengespielt...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="1" >Statistiken, Statistiken, für Statistiken habe ich mich schon früher nicht interessiert. Statistiken sind dafür da, um gebrochen zu werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="1" >Ich habe nichts gegen Elfmeterschießen, solange ich nicht antreten muß. Ich kann mich nämlich nicht entscheiden, ich mag beide Ecken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Sammer" daily_number="1" >Das nächste Spiel ist immer das nächste.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Max Eberl" daily_number="1" >Wenn du hinten zu null spielst, hast du immer einen Punkt mindestens sicher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage, wie es war, als Bundeskanzler Kohl nach dem EM-Sieg 1996 in die Kabine kam) Eng.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Worüber ich mir die ganze vergangene Zeit Gedanken gemacht habe? Meine Frisur, die ist nämlich scheiße...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Ich hatte noch nie Streit mit meiner Frau. Bis auf das eine Mal, als sie mit aufs Hochzeitsfoto wollte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Kameradschaft ist, wenn der Kamerad schafft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Prinzessin Fergie möchte an einem Kamelrennen teilnehmen. Nicht entschieden ist, wer sie reitet. Das ist Harald Schmidt, das sind Meilensteine guten Humors.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Meine Unbekümmertheit wandelte sich in kontollierte Spontaneität.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Ich werde nie Golf spielen. Erstens ist das für mich kein Sport, und zweitens habe ich noch regelmäßig Sex.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage, was er sich für das neue Jahr wünscht) Dass der Rasen im Waldstadion kürzer gemäht wird, damit ich meinen Freund Horst Heldt besser sehe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage, warum er beim Großen Preis in Hockenheim sei) Mein Sohn ist wegen dem Rennen hier, ich nur wegen den Boxenludern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(nach dem gewonnen EM-Finale 1996) 25 Jahre alt und schon keine Ziele mehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(nach einem der Derby der Bayern gegen die Löwen) Die Brisanz dieses Spieles hat man daran erkannt, dass sich Franz Beckenbauer über unsere Tore gefreut hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(bei einer Pressekonferenz, nachdem ihm zwei Fragen auf einmal gestellt wurden) Wie war noch die zweite Frage? Das ist nicht so einfach, ich bin schließlich Fußballer...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage, vor was er Angst habe) Vor Krieg und Oliver Kahn.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Lieber ewiges Talent als gar kein Talent.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Mein Körper besteht aus 68 Kilogramm stahlharter Erotik.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(über Trainingslager) Mich nerven Trainingslager. Weil ich am liebsten bei meiner Frau bin. Doch inzwischen bin ich genauso oft mit Helmer auf der Bude - aber immer mit dem Hintern zur Wand.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage nach seinem Lieblingsberuf) Spielerfrau.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Meine Besonderheit ist, dass ich das Gleiche wie alle anderen Männer auch tue mit Frauen, nur 20 Minuten kürzer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >Ich kann nicht sagen, dass ich es nicht gesagt habe, weil ich es gesagt habe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage nach seinem Lebensmotto) Hängt die Grünen, solange es noch Bäume gibt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(auf die Frage, was er denn zum rumänischen Mittelfeldstar Hagi sagen werde) Gesundheit!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mehmet Scholl" daily_number="1" >(als werdender Vater) Es ist mir völlig egal, was es wird. Hauptsache, er ist gesund.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Ballack" daily_number="1" >Eine EM ist noch ausgeglichener besetzt als eine WM, weil bei einer WM auch Mannschaften vom anderen Kontingent sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Ballack" daily_number="1" >Dass die Trainer manchmal ihrer Anspannung freien Lauf lassen, ist doch ganz normal. Die können ja keinen umhauen wie wir.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Ballack" daily_number="1" >Wir können sowas nicht trainieren, sondern nur üben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Ballack" daily_number="1" >Keiner verliert ungern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Büskens" daily_number="1" >(nach einem Torerfolg) Ja, da hab  ich gedacht, mein Gott, da rentieren sich mal endlich die 5 Millionen, die ich hier Jahr für Jahr kriege.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Lusch" daily_number="1" >Ich kann mich an kein Spiel erinnern, beim dem so viele Spieler mit der Barriere vom Platz getragen wurden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Preetz" daily_number="1" >Wir haben zur Zeit in der Abwehr einen negativen Lauf. Zur Zeit ist fast jeder Treffer drin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Preetz" daily_number="1" >Da war dann jeder Treffer ein Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Schulz" daily_number="1" >(über den MSV Duisburg) Ich wusste gar nicht, wie viele Idioten in einen Fanblock passen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Tarnat" daily_number="1" >Ich will an meinem rechten Fuß feilen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Thurk" daily_number="1" >(der Mainzer Stürmer auf die Frage, warum er nach seinem Tor zum 1:1 gegen den Karlsruher SC zum Schiedsrichter gelaufen sei) Es war unglaublich schön! Ich hab das Tor nur für ihn geschossen, er hat so eine Scheiße gepfiffen, also unglaublich, was er gemacht hat, so einen Rotz kann man gar nicht zusammenpfeifen in einem Spiel, aber er hat s geschafft, unglaublich! (Diese Äußerung kostete Thurk 2.000 €.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mini Jacobsen" daily_number="1" >Ich habe 2 1/2 Jahre bei Young Boys Bern, 6 Monate bei Lierse und 53 Minuten bei Duisburg gespielt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mirko Dickhaut" daily_number="1" >Wir müssen uns schleunigst in den Arsch treten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Miroslav Klose" daily_number="1" >Es war sehr schmerzvoll, aber ich habe kaum etwas gespürt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Miroslav Stevic" daily_number="1" >Ich bin vollblutiger Profi.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Miroslav Stevic" daily_number="1" >(nachdem er in Hamburg einen Nasenbeinbruch erlitten hatte und eine Woche später gegen Leverkusen erneut einen Schlag auf die Nase bekam) Meine Nase wird der von Steffi Graf immer ähnlicher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Nico Jan Hoogma" daily_number="1" >(über Jörg Albertz) Wenn Ali mehr nach vorn geht, zieht er den Platz in die Länge.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Nico Patschinski" daily_number="1" >(zur Leistung des Schiedsrichtergespanns beim Spiel Trier-Union Berlin) Der an der Linie hat glaub ich  ne Curry gegessen während des Spiels.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Nico Patschinski" daily_number="1" >(der Doppeltorschütze nach St. Paulis 4:0 gegen Cottbus) Mein Vater wird sicherlich besoffen sein. Ich hoffe, dass ich ihn Sonntagmorgen erreichen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Niels Oude Kamphuis" daily_number="1" >Wenn wir alle Spiele gewinnen, werden wir Meister.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Niko Kovac" daily_number="1" >Auswärts sind wir zur Zeit nur um Hallo zu sagen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Dickel" daily_number="1" >(über Frank Mill) Der ist mit allen Abwassern gewaschen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Nachtweih" daily_number="1" >(über Dieter Hoeneß) Der springt so hoch; wenn der wieder runter kommt, liegt auf seiner Glatze Schnee.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Nigbur" daily_number="1" >Offenbach hätte 3:0 gewonnen, wenn ich nicht ein Papstbild in der Tasche gehabt hätte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >(ausweichend auf die Frage, warum das Spiel denn so schlecht gelaufen sei) Mensch, mir ist aber kalt jetzt! Ehrlich! Boah! (sprach s und ging)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >(nach der 0:3-Niederlage von Schalke 04 am 1. Spieltag der Saison 98/99 gegen den späteren Absteiger Borussia Mönchengladbach zu deren Trainer Friedel Rausch) Wenn ihr so weiterspielt, werdet ihr am Ende Meister.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >(auf die Frage nach dem Grund einer Niederlage) Ja gut, ich sag mal so: Woran hat´s gelegen? Das ist natürlich die Frage und ich sag einfach mal: Das fragt man sich nachher natürlich immer!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >Wir spielen hinten Mann gegen Mann, und ich spiel gegen den Mann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >Wir lassen uns nicht nervös machen, und das geben wir auch nicht zu!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >Man soll auch die anderen Mannschaften nicht unter dem Teppich kehren lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >In erster Linie stehe ich voll hinter dem Trainer, in zweiter Linie hat er recht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >Ich sehe einen positiven Trend: Tiefer kann es nicht mehr gehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >Ich habe ihn nur ganz leicht retuschiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Olaf Thon" daily_number="1" >Man darf das Spiel doch nicht so schlecht reden wie es wirklich war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Bierhoff" daily_number="1" >(zur Tabellensituation des AC Milan) Wir sind als Fünfter an fünfter Stelle dahinter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Bierhoff" daily_number="1" >Als Deutschland muss man gegen Finnland gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Das einzige Tier bei uns zu Hause bin ich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Ich rotiere höchstens, wenn ich Opfer des Rotationsprinzips werde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Wir werden uns zu einer Krisensitzung zusammensetzen, weil wir nur 4:2 gegen den VfB gewonnen haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(zum Wangenbiss gegen Heiko Herrlich) Der Trainer hat gesagt, wir sollen uns am Gegner festbeißen. Das habe ich versucht zu beherzigen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(vor dem Saisonfinale 00/01 der Bayern beim Hamburger SV) Das ganze Stadion wird gegen uns sein. Ganz Deutschland wird gegen uns sein. Etwas Schöneres gibt es gar nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(auf die Frage: "Herr Kahn, wie haben Sie die Situation gesehen, als jemand, der unmittelbar dabei war?" zu Manchesters 2:1 im CL-Finale) Ja, erst Eckball und dann Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Ich bin in meinem Privatleben exakt genau so wild wie ich auf dem Platz bin, deshalb hat mich meine Frau auch geheiratet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(auf die Frage nach den Defiziten der deutschen Nationalmannschaft) Da müssten wir uns aber lange unterhalten jetzt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(zu seinem Eigentor beim Länderspiel gegen Israel) Ich war das erste Mal Kapitän, da muss man einfach ein Tor machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(auf die Frage, ob ein Tor auf seine Kappe gegangen sei) Darüber muss sich jeder Einzelne ein Urteil machen. Ich mache das jedenfalls nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Wir treten nicht an um ein Tor zu schießen, wir wollen das Spiel gewinnen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(nach dem 1:5 der deutschen Mannschaft gegen England) Heute hätte ich meine Sporttasche ins Tor stellen können, dann hätten wir zwei Stück weniger gekriegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Ich habe kein Problem damit, der Arsch zu sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(auf die Frage, was man denn gegen die Krise tun könne) Irgendwann mal wieder gewinnen, und das versuchen wir zu probieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(über Lothar Matthäus) Der soll ruhig sein, den mussten wir doch zwei Jahre lang durchschleppen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >Die Holländer sind vorne vom Feinsten bestückt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Kahn" daily_number="1" >(nachdem er einen Schuss des Stuttgarters Ganea mit dem Unterleib abgewehrt hatte) Da muß man schon gucken, ob noch alles dran ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Reck" daily_number="1" >Zu meiner Frau habe ich ein Vater-Sohn-Verhältnis.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Reck" daily_number="1" >Ich war schon als kleiner Junge immer groß.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Pascal Castillo" daily_number="1" >(der Spieler der Grasshoppers über seinen Mannschaftskameraden und Star der Mannschaft Richard Nuñez, der sich weigerte auf der Ersatzbank zu sitzen und das Spiel stattdessen lieber auf der Tribüne verfolgen wollte) Klar, dieses Verhalten ist inakzeptabel. Aber das muss man halt akzeptieren!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Breitner" daily_number="1" >Da kam dann das Elfmeterschießen. Wir hatten alle die Hosen voll, aber bei mir lief s ganz flüssig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Breitner" daily_number="1" >(über Bayern München) In diesem Scheißverein kann man nicht mal richtig feiern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Steiner" daily_number="1" >(auf die Frage, ob die Nationalmannschaft für ihn ein Thema sei) Nein, die spielen immer mittwochs, da habe ich keine Zeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Közle" daily_number="1" >(nach zwei vergebenen hundertprozentigen Torchancen) Ich hab  spekuliert, was ich machen soll. Offensichtlich habe ich zu gut spekuliert, aber nicht getroffen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Pacult" daily_number="1" >(vor seinem Wechsel zu 1860 München) Ich freue mich auf mehr Zuschauer, denn in Österreich kenne ich fast alle Zuseher bereits persönlich!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Pacult" daily_number="1" >Ja, der FC Tirol hat eine Obduktion auf mich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Peschel" daily_number="1" >Dreimal habe ich mir die 2. Liga angetan. Das muß ich nicht mehr haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Pierre Littbarski" daily_number="1" >(über die Entlassung von Toni Schumacher bei Fortuna Köln) Lieber ein Ende mit Schrecken als ein Schrecken mit Ende.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Pierre Littbarski" daily_number="1" >In der ersten Halbzeit haben wir ganz gut gespielt, in der zweiten fehlte uns die Kontinu..., äh Kontuni..., ach scheiß Fremdwörter: Wir waren nicht beständig genug!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rainer Rauffmann" daily_number="1" >(auf die Frage, wie er es finde, dass er dauernd mit Anthony Yeboah verglichen werde) Ach was, man kann uns doch gar nicht vergleichen. Der Tony hat doch eine viel andere Frisur wie ich!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rainer Schütterle" daily_number="1" >(über Oliver Kahn) Sicher, er hat den einen oder anderen menschlichen Zug.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Weber" daily_number="1" >Typisch Betzenberg, typisch DFB, der Schiedsrichter war ein Blindfisch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Weber" daily_number="1" >Gegen Rostock war es unsere letzte, in Freiburg wird es unsere allerletzte Chance sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rayk Schröder" daily_number="1" >(auf die Frage, warum sein Trainer Friedhelm Funkel nicht zur Pressekonferenz erschienen sei) Da müsst ihr ihn fragen. Wenn er nichts sagt, ist das natürlich schwer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Razundara Tjikuzu" daily_number="1" >(Rostocks Siegtorschütze auf Schalke widmet den Treffer seiner Tochter) Ich grüße meine kleine Tochter und meine Ex-Freundin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Razundara Tjikuzu" daily_number="1" >(zu dem von ihm verursachten und von Schober gehaltenen Foulelfmeter bei Rostocks 3:0-Sieg gegen Frankfurt) Bei dem Elfmeter habe ich nur Spaß gemacht. Ich wollte Mathias Schober nur gut in Szene setzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="René Schneider" daily_number="1" >(auf die Ankündigung von BVB-Trainer Nevio Scala, ihn für das Bielefeld-Spiel zu nominieren) Darauf war ich gar nicht eingerichtet. Ich bleibe lieber zu Hause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Richard Golz" daily_number="1" >Wir sind nicht ins Spiel reingekommen, durchschnittlich dringeblieben und schlecht hinten rausgekommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Richard Golz" daily_number="1" >(auf die Frage, was beim sogenannten Studentenklub SC Freiburg anders sei) Vor lauter Philosophieren über Schopenhauer kommen wir gar nicht mehr zum Trainieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Richard Golz" daily_number="1" >Ich habe nie an unserer Chancenlosigkeit gezweifelt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rodolfo Esteban Cardoso" daily_number="1" >(auf die Frage, was Zinedine Zidane habe, das er nicht hat) Eine Glatze.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Roland Wohlfahrt" daily_number="1" >Zwei Chancen, ein Tor - das nenne ich hundertprozentige Chancenauswertung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Romario" daily_number="1" >Das ist der größte Unsinn. Die Spieler denken nur an das eine, aber im Doppelzimmer liegt anstelle einer schönen Senorita nur ein Mitspieler. Die Trainer sollten da umdenken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ronald Maul" daily_number="1" >(nach einer Niederlage, obwohl seine Mannschaft bis zur 89. Minute noch geführt hatte) Wir standen schon vor der Toilette und haben uns doch noch in die Hose gemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Roy Präger" daily_number="1" >Nach der Pause haben wir den Rhythmus verloren, den wir vorher nicht gefunden hatten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Roy Präger" daily_number="1" >Jetzt kommt es darauf an, dass wir die entscheidenden Punkte gegen den Nicht-Abstieg sammeln!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Roy Präger" daily_number="1" >Im Endeffekt sind Regeln dazu da, gebrochen zu werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="1" >(bei der EM 1988 über den Dauernörgler) In der Mannschaft wissen natürlich alle, dass der Paul Breitner ein Arschloch ist, nur sagt es keiner offiziell.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="1" >Was meine Frisur betrifft, da bin ich Realist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Völler" daily_number="1" >Zu 50 Prozent stehen wir im Viertelfinale, aber die halbe Miete ist das noch lange nicht!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rui Costa" daily_number="1" >Zum Glück hatten wir Glück.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Salmin Cehajic" daily_number="1" >(der Spieler von Rapid Wien vor dem Derby gegen die Austria) Natürlich, es ist ein besonderes Spiel für mich - also ein Spiel wie jedes andere.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sammy Kuffour" daily_number="1" >Wenn wir die drei Titel holen, dann ich Chef in Ghana.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sammy Kuffour" daily_number="1" >(zur Geburt seines Sohnes) Er sieht aus wie Zidane in seinen besten Zeiten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sean Dundee" daily_number="1" >Ich bleibe auf jeden Fall wahrscheinlich beim KSC.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sebastian Deisler" daily_number="1" >(nach seinem ersten Länderspiel) Ich hoffe, dass dieses Spiel nicht mein einziges Debüt bleibt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sebastian Kehl" daily_number="1" >Es ist immer ein schönes Gefühl, den Olli hinten drin zu haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sebastian Kehl" daily_number="1" >(erklärt einen Ballverlust, der zu einem Gegentor führte) Da hält ein Gladbacher einfach seinen hässlichen Fuß dahin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sergej Barbarez" daily_number="1" >(nach der Entlassung von Frank Pagelsdorf zum Anforderungsprofil des neuen Coachs) Wir brauchen einen richtig harten Hund, der uns was auf die Fresse gibt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(über die Ohrfeige, die Lizarazu im Training Matthäus verpasste) In Gladbach ist so etwas bestimmt 20-mal passiert. Das gehört dazu. Ich find  das gut.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(auf die Frage, welches Werk der Weltliteratur ihn besonders geprägt habe) Hitlers Tagebuch. Das hat mich dann doch interessiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >Als ich zum FC Bayern kam, war ich ein Schnäppchen, heute bin ich rund 50 bis 60 Millionen Mark wert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(in der Kabine zu Trainer Jupp Heynckes) Hey Heynckes, gehen wir mal gerade vor die Tür!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(zum Platzverweis von Olli Kahn nach dessen Handtor in Rostock) Das war die erste Gelb-Rote Karte gegen uns, bei der ich grinsen musste.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >Die Situation ist aussichtslos, aber nicht kritisch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(zur Verleihung des FuX des Jahres an Emerson) Die Meisterschaft ist viel mehr wert als dieses Scheiß-X.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >Auch wenn es eigentlich unmöglich ist, ist es noch möglich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(über zukünftige Job-Pläne) Adidas - zwei, drei Tage Arbeit im Monat. So wie Klinsmann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Effenberg" daily_number="1" >(nachdem er bei einer Polizei-Kontrolle erwischt wurde) Jeder ist schon mal mit 1,07 Promille gefahren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Stefan Reuter" daily_number="1" >Zur Schiedsrichterleistung will ich gar nichts sagen, aber das war eine Frechheit, was da gepfiffen wurde!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Baumgart" daily_number="1" >(nach einem Tor durch Kunstschuss von der Seitenauslinie) Wenn ich ein Brasilianer wäre, hätte ich gesagt, es war Absicht. Aber das glaubt mir sowieso keiner.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Baumgart" daily_number="1" >Wir haben genügend Potenz für die Bundesliga.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Baumgart" daily_number="1" >(auf die Frage, ob seine Mannschaft heute die Hosen voll hatte) Keine Ahnung, ich hab  nicht nachgeschaut.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Freund" daily_number="1" >Es war ein wunderschöner Augenblick, als der Bundestrainer sagte: "Komm Stefan, zieh deine Sachen aus, jetzt geht s los."</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sven Ratke" daily_number="1" >(vor dem Abschiedsspiel von Ulf Kirsten) Der Ulf wird immer unsere Konifere bleiben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Berthold" daily_number="1" >(nach einer Niederlage gegen die Gelsenkirchner) Ich bin es leid gegen solche Mannschaften zu verlieren. Was will denn Schalke im Uefa-Cup? (Schalke gewann in der darauffolgenden Saison den besagten Pokal.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Brdaric" daily_number="1" >(nach dem Ende seiner Torflaute) Man macht sich schon sehr, sehr viele Gedanken. Und gerade weil man sich so viele Gedanken macht, habe ich mir in den letzten Tagen einfach sehr, sehr vieles durch den Kopf gehen lassen: dass ich mir nicht so viele Gedanken mache.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Brdaric" daily_number="1" >Ich habe nie die Verzweiflung verloren oder mich aufgegeben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Doll" daily_number="1" >Ich brauche keinen Butler. Ich habe eine junge Frau! (Diese ist mittlerweile übrigens mit Olaf Bodden verheiratet.)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Häßler" daily_number="1" >(nach seinem ersten Spiel für Austria Salzburg gegen Meister Austria Wien, das 0:0 endete) Wir wurden leider nicht für unser Arrangement belohnt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Häßler" daily_number="1" >Herzlichen Glückwunsch an Marco Kurz. Seine Frau ist zum zweiten Mal Vater geworden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Häßler" daily_number="1" >In der Schule gab s für mich Höhen und Tiefen. Die Höhen waren der Fußball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Häßler" daily_number="1" >Wir wollten in Bremen kein Gegentor kassieren. Das hat auch bis zum Gegentor ganz gut geklappt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Häßler" daily_number="1" >Ich bin körperlich und physisch topfit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Häßler" daily_number="1" >(in seiner Dortmunder Zeit) Wenn man mir die Freude am Fußball nimmt, hört der Spaß bei mir auf!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Helmer" daily_number="1" >Da muß dann mal einer die Hand ins Heft nehmen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Linke" daily_number="1" >(über sein Eigentor in Rostock) Solche Tore hat früher nur der Olli Reck gemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Linke" daily_number="1" >(zum Nasenbeinbruch seines Mannschaftskameraden Niko Kovac) Die Nase von Niko sah vorher auch nicht viel besser aus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Linke" daily_number="1" >(nach der 0:3-Niederlage der Bayern in Lyon) Vielleicht liegt s an der geistigen Frische, dass Lyon heute geistig frischer war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Meggle" daily_number="1" >(nach dem Spiel Hansa Rostock gegen VfL Wolfsburg) Das war Not gegen Elend. Jetzt muss nur noch geklärt werden, wer was war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Stickroth" daily_number="1" >(über eine Sonderbewachung von Darius Wosz) Er wird von seinen Gegenspielern in absolute Einzelhaft genommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Strunz" daily_number="1" >Das Schönste an Stuttgart ist die Autobahn nach München.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Strunz" daily_number="1" >Es ist ein Sehnenabriß am Schambeinknochen. Hört sich lustig an - ist aber trotzdem beim Fußball passiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Strunz" daily_number="1" >Alles andere als die Nicht-Meisterschaft wäre ja eine Katastrophe gewesen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thorsten Fink" daily_number="1" >(beschreibt Bayern Münchens Aufholjagd) Wir wollen uns nacheinander einen nach dem anderen da oben runterholen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thorsten Kracht" daily_number="1" >Wenn schon doof verlieren, dann wenigstens in Bochum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Timo Wenzel" daily_number="1" >(erklärt eine Rote Karte) Ich habe zu Michael Preetz "Halt s Maul!" gesagt. Der Schiedsrichter-Assistent hat s aber auf sich bezogen und verstanden: "Halt die Fresse, Du Penner!"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tita" daily_number="1" >(über Reiner Calmund) Kleines, dickes Bandito.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tobias Weis" daily_number="1" >Ich glaub, die drei, vier Chancen, die wir hatten in der ersten Halbzeit, die haben uns so a bissl das Knie gebrochen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tomas Rosicky" daily_number="1" >Fredi heute drei Tore geschissen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Pfeffer" daily_number="1" >(Österreichs Libero in der Halbzeit des 0:9-Debakels in Spanien) Hoch werden wir nicht mehr gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Pfeffer" daily_number="1" >(auf die Frage, ob er französisch könne) Ja, essen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >(nach einer Niederlage) Das ist Wahnsinn! Da gibt s Spieler im Team, die laufen noch weniger als ich!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >(über eine vergebene Torchance) Ich kann nicht mehr als schießen. Außerdem standen da 40 Leute auf der Linie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >(auf die Frage, was er im Gladbach-Management tun werde) Das, was ich schon die letzten 20 Jahre gemacht hab´, mich wichtig machen und deppert reden!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >Für mich gibt es nur "entweder-oder". Also entweder voll oder ganz!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >Es gibt Leute, die denken so, und es gibt Leute, die denken so. Das ist immer so, wenn viele Leute zusammenkommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >(über seinen Wechsel zu Borussia Mönchengladbach) Ich habe es mir sehr genau überlegt und dann spontan zugesagt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >(über sein verbessertes Verhältnis zu Trainer Peter Neururer) Wir lassen uns beide von unseren Frauen scheiden und ziehen zusammen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >(über Jörg Neun) Ich habe ihn liquidiert. Wenn er etwas will, soll er sich vorher seinen Ausweis anhängen, damit seine Mutter ihn nicht nur an der Blutgruppe erkennt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >Man hetzt die Leute auf mit Tatsachen, die nicht der Wahrheit entsprechen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Polster" daily_number="1" >Ich bin Optimist. Sogar meine Blutgruppe ist positiv.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Sailer" daily_number="1" >(zu Wolfgang Wolf, der ihn einwechseln wollte) Ganz rein?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Schumacher" daily_number="1" >(zum Flutlichtausfall während seines Abschiedsspiels in Köln) Das hätte in der Türkei passieren dürfen, aber nicht in der zivilisierten Welt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Toni Schumacher" daily_number="1" >(in Bezug auf das Foul an Battiston) Seither bemühe ich mich, bei jeder leichten Berührung, bei jedem Zusammenstoß, bei jedem Foul, im Gegner zuerst den Menschen zu sehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(nach seinem Wechsel zum VfB Stuttgart auf die Frage, wie er denn Spätzle fände) Die hab ich noch nicht probiert, aber im Allgemeinen mag ich Geflügel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(vor dem Spiel VfB Stuttgart gegen Bayern München 1996) Die Bayern vertragen keine Härte, und ich bin der erste, der anfängt damit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(zu evtl. Wechselproblemen mit Eintracht Frankfurt) Ich glaube nicht, dass der Verein mir Steine in den Vertrag legt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >Verstärken können die sich, aber nicht auf der rechten Seite. Da bin ich. Ich komme selber aussem Pott. Mein Vater war auf der Hütte. Wenn ich wieder fit bin, zeig ich denen, wat malochen heißt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(im Sportstudio auf die Frage, wie er zum Bodybuilding gekommen sei) Immer Castroper Straße rauf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >Unsere Chancen stehen 70:50.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >Zum Glück habe ich nur eine Struktur. (nach einem Verdacht auf Beinbruch)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(gibt seinen Wechsel nach Frankfurt bekannt) Ich hätte auch woanders ins Ausland gehen können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(zu seiner Che Guevara-Tätowierung) Che Guevara war ein Rebell, ein Kämpfer für sein Land. Das will ich auch sein. Ich will den Schwachen helfen. Das ist im Fußball genauso, da muss man den schwachen Gegner auch aufbauen. Das ist so eine eigene Logik von mir, dazu will ich gar nicht viel sagen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Torsten Legat" daily_number="1" >(nach einem hohen Heimsieg) Es war toll, es war klasse, es war wie ein Albtraum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ugo Ehiogu" daily_number="1" >Ich bin so glücklich wie ich nur sein kann. Ich war aber schon mal glücklicher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ugur Inceman" daily_number="1" >(auf die Frage, warum er zum FC St. Pauli gewechselt sei und bessere Angebote ausgeschlagen habe) Das ist eine gute Truppe, die mit Zusammenhalt gegen den Klassenerhalt kämpft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ulf Kirsten" daily_number="1" >Wenn bei einem Auswärtsspiel keiner ruft: "Kirsten, Du Arschloch", dann weiß ich genau, dass ich schlecht bin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ulf Kirsten" daily_number="1" >(auf die Frage, wem er niemals in der Sauna begegnen möchte) Reiner Calmund.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uli Borowka" daily_number="1" >(als Pokalsieger auf dem Bremer Rathausbalkon zu den Fans) Ihr seid nämlich auch die, die den Pokal gehören!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Fuchs" daily_number="1" >(im Sportstudio auf die Frage, ob die (deutsche) Nationalmannschaft für ihn noch ein Thema sei) Im Moment nicht, Yeboah und Chapuisat sind besser drauf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Seeler" daily_number="1" >(auf die Frage, welche Taktik er Helmut Schön für die 2. Halbzeit des WM-Finales gegen die Niederlande empfehlen würde) Das ist keine leichte Frage! Da müssen Sie meine Frau fragen - das ist allein Sache des Bundestrainers!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Vlado Saric" daily_number="1" >Ich fair foul gespielt. Ich nicht getreten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Walter Schachner" daily_number="1" >Ich blickte kurz auf und banante den Ball zur Mitte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Willi Ente Lippens" daily_number="1" >Schiri zeigt gelb und sagt: "Ich verwarne Ihnen!" Ente: "Ich danke Sie!" (Schiri zeigt rot)</quote></quotes>
<quotes><quote author="Willi Ente Lippens" daily_number="1" >Berti Vogts hatte vor jedem Spiel gegen mich Dünnschiss.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Willi Ente Lippens" daily_number="1" >Ich habe nie eine Torchance überhastet vergeben. Lieber habe ich sie vertändelt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Willi Landgraf" daily_number="1" >(beim Step-Aerobic-Training, auf die Frage, ob er so etwas vorher schon einmal gemacht habe) Jung, ich komm aus Bottrop - da wirsse getötet, wenne datt inne Muckibude machs!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wladimir But" daily_number="1" >Lars Ricken spielt nie gut.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Kleff" daily_number="1" >(während eines Spiels zu einem Reporter, der neben seinem Tor stand) Sepp Maier hat seinen Hund erschossen. Immer, wenn er ihn gefragt hat: "Wer ist der beste Torwart?", hat er geantwortet: "Kleff, Kleff!"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfram Wuttke" daily_number="1" >(zu einem Linienrichter) Jetzt scheiß Dir mal nicht vor Dir selber in die Hose, Mann!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfram Wuttke" daily_number="1" >(über Jupp Heynckes  roten Kopf) Osram.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Youri Djorkaeff" daily_number="1" >(nachdem ihn sein Gegenspieler Thorsten Fink während eines Spiels auf den Mund geküsst hatte) Ich musste ihm eine Ohrfeige geben. Wie hätte ich das sonst meiner Frau erklären sollen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Youri Mulder" daily_number="1" >Wir sind heute mit aufgehobenen Köpfen wieder rausgegangen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Zoltan Sebescen" daily_number="1" >Uns kann keiner mehr schlagen, außer wir selbst. Und daran arbeiten wir.</quote></quotes>

</structur>