<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<structur>
<version>1.0.00</version>
<quotes><quote author="Adi Furler" daily_number="4" notes="1137">(im Sportschaustudio nach einem Bericht über eine Pokalsiegerfeier in Bremen, bei der Wynton Rufer und die Fans "We won the cup!" sangen) Schöne Bilder aus Bremen. Aber eins verstehe ich nicht: Wieso singen die eigentlich "We want the cup", die haben den Pokal doch schon?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Adi Furler" daily_number="4" notes="1138">Liebe Zuschauer, meine Kollegen haben geackert wie die Kümmeltürken, um Ihnen diesen Bericht noch zeigen zu können!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Alexander Bleick" daily_number="4" notes="1139">Wir werden ihn nicht vermissen, aber vergessen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="4" notes="1140">Die Flanken von außen sind auch Roberto Carlos und Cafu denen Ihre Spezialität.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Brehme" daily_number="4" notes="1141">Die Brasilianer sind ja auch alle technisch serviert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Andreas Witte" daily_number="4" notes="1142">Stuttgarter Fickers</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aris Donzelli" daily_number="4" notes="1143">Da schießt die Russin mit ihrem schwachen rechten Fuß. Sie ist eigentlich Linkshänderin!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Aris Donzelli" daily_number="4" notes="1144">Ja, jetzt können die Holländer befreit auftrinken!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Arnim Basche" daily_number="4" notes="1145">Kickenbacher Offers</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1146">Der Oberarm gehört zur Hand.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1147">Hertha war keineswegs nur auf die Gefährdung des eigenen Tores bedacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1148">Jetzt kommt der Mann, dessen Name hervorragend zum Wedau-Stadion passt: Marcus Wedau.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1149">(kommentiert eine Szene von Jörg Böhme) Auch in dieser Szene beweist der Schalker seine Schusskraft, nutzt die gesamte Höhe des Platzes.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1150">Jetzt kommt einer, der in der Lage ist, im 1-gegen-1 Überzahl zu schaffen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1151">Auf dem Platz bisher nur Kleingehacktes.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1152">Portugal spielt heute mit sechs Ausländern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1153">Ziege ist da umgeknickt... Scheint sich um eine Schulterverletzung zu handeln.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1154">Der eingewechselte Spieler Folha heißt auf deutsch Blatt, das es ja jetzt auch zu wenden gilt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1155">Da wird die eigentliche Stärke zur Schwäche - das ist ja makaber.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1156">Nowotny - für mich einer von vieren, die gesetzt sind. Außer ihm noch Kahn, Bierhoff, Kirsten und Matthäus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1157">Im Gegensatz zu Stoiber war Pele dreimal Weltmeister.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1158">(über Israels Stürmer Revivo von Fenerbahce Istanbul) Auch für ihn ist der Ernst des Lebens zurückgekehrt - seit einigen Wochen ist Werner Lorant sein Trainer!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1159">Die rechte Außenbahn: die Problemzone von Berti Vogts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1160">Durch Bierhoffs Einwechslung hat sich nichts geändert. Im Gegenteil.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1161">Das da vorn, was aussieht wie eine Klobürste, ist Valderrama.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1162">Pinto fordert den Ball, aber Soldo entschließt sich zu einem Fehlpass.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1163">(kommentiert Deutschland-Island, Sanitäter laufen aufs Feld) Und jetzt kommt die Sanitär-Abteilung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1164">Liverpool schlägt Alaves durch Golden Eigentor mit 5:4.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bela Rethy" daily_number="4" notes="1165">Köpke, das erste Mal ernsthaft gefordert, aber so ein Ball lässt sich auch schön halten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Beni Thurnheer" daily_number="4" notes="1166">Das irische Publikum wird von seinen Fans ausgebuht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Beni Thurnheer" daily_number="4" notes="1167">Jetzt, Überzahl! Zwei gegen zwei!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Beni Thurnheer" daily_number="4" notes="1168">Der Rasen sieht alt und gebraucht aus, irgendwie erinnert er mich an die Kleider der Kelly Family.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Beni Thurnheer" daily_number="4" notes="1169">(über Diskussionen von Spielern mit Schiedsrichter McCurry) Alle reden auf den Schiri ein, aber das ist doch dem McCurry Wurst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Schmelzer" daily_number="4" notes="1170">Ned Zelic, der immer wieder in seinen Fuß hinein horcht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Bernd Schmelzer" daily_number="4" notes="1171">Daniel Bierofka hält sich an das Dieter-Bohlen-Motto "Immer schön auf dem Teppich bleiben".</quote></quotes>
<quotes><quote author="Berti Vogts" daily_number="4" notes="1172">(bei der Frauen-WM in den USA) Hinten spielt die deutsche Mannschaft Mann gegen Mann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Birte Karalus" daily_number="4" notes="1173">(Nach einem 0:0 der Bayern gegen Helsingborg) Für das Spiel Paris St. Germain gegen Rosenborg Trondheim darf ich Ihnen auf jeden Fall schon einmal 900 Prozent mehr Tore versprechen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Carmen Thomas" daily_number="4" notes="1174">Schalke 05.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Carsten Fuß" daily_number="4" notes="1175">Auswärts sind die Greuther stärker als in der Fremde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Charly Leitner" daily_number="4" notes="1176">(kommentiert Tirol-Salzburg) Beide Teams haben die letzten Spiele verloren, hoffentlich wird heute wieder eines davon punkten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christine Reinhardt" daily_number="4" notes="1177">(zum Schweizer Nationalspieler) Na, Herr Chapuisat, hat denn Berti Vogts schon bei Ihnen angeklopft?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Christoph Däumling" daily_number="4" notes="1178">Jetzt geht es in die AWD Arena in Hannover. Wegen eines Umbaus gibt sie nur knapp 32 Leuten Platz, aber sie ist selbstverständlich ausverkauft gegen die Bayern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dani Wyler" daily_number="4" notes="1179">Eine Riesenchance. Das Tor war leer, bis auf den Torhüter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Kürten" daily_number="4" notes="1180">Ein "bombensicheres Mittelfeld" ist mir eben rausgerutscht. Ich möchte das gerne streichen und korrigieren auf "baumstarkes Mittelfeld".</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dieter Kürten" daily_number="4" notes="1181">Die Stadt ist schwarz voller Menschen in orange.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Dirk Thiele" daily_number="4" notes="1182">Piazza wurde noch eingewechselt, aber das interessierte nur noch die Statisten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Eberhard Figgemeier" daily_number="4" notes="1183">Was dieses phantastische Spiel an Werbung für den Fußball gebracht hat, ist nicht wieder gutzumachen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Edgar Endress" daily_number="4" notes="1184">Bisher ziehen sich die Bayern toll aus der Atmosphäre.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erich Laaser" daily_number="4" notes="1185">Balakov hat viel Raum - und Platz ohne Ende.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Huberty" daily_number="4" notes="1186">Smith, ein Name, den man sich merken muss.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Huberty" daily_number="4" notes="1187">Reck müßte öfters sein 350. Spiel machen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ernst Huberty" daily_number="4" notes="1188">Kein Tor auswärts, so kann man einfach nicht gewinnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Erwin Dittberner" daily_number="4" notes="1189">Ich nehme an, dass der Schiedsrichter jetzt die Pfeife, die ja für ihn ein entscheidendes Mittel ist, in den Mund nimmt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Buschmann" daily_number="4" notes="1190">Verhüten ist das Leben des Wolfgang Kleff. Früher als Torwart und heute für die AIDS-Hilfe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Frank Schmettau" daily_number="4" notes="1191">(beim Spiel St. Pauli (braun) gegen Karlsruhe (gelb-rot)) Gelb-Rot gegen den gelb-roten Braun, der die Braunen gefoult hatte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1192">Ja, wir sollten es nach der altbewaehrten bayrischen Regel halten, die da besagt: Never change a winning team.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1193">Die Schweden sind keine Holländer - das hat man ganz genau gesehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1194">(auf: "Eine Note zwischen 1 und 6?") Ich würd sagen: irgendwo dazwischen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1195">(während einer Champions-League-Übertragung) Nun gut, das 0:0, da war natürlich Pech dabei. Also, es waren, es, also simmer zufrieden, ich, möglicherweise, um das abzuschließen, vielleicht hat nach den 90 Minuten, wenn man alles zusammenzählt, dass vielleicht keiner den Sieg verdient hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1196">Ja gut, am Ergebnis wird sich nicht mehr viel ändern, es sei denn, es schießt einer ein Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1197">Ja gut, es gibt nur eine Möglichkeit: Sieg, Unentschieden oder Niederlage!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1198">(über Oliver Kahn, bezogen auf dessen spielentscheidenden Fehler gegen Real Madrid) Er hatte in seiner Karriere vielleicht nicht ähnliche Momente, aber ungefähr die gleichen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Franz Beckenbauer" daily_number="4" notes="1199">(während einer Champions-League-Übertragung) Der Suker ist natürlich ein Stehgeiger, der rumsteht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Klein" daily_number="4" notes="1200">Der Beifall gilt Hansi Müller, der sich jetzt auszieht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz Klein" daily_number="4" notes="1201">Wenn ich Linksaußen sage, meine ich natürlich immer linker Außenverteidiger.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz von Thurn und Taxis" daily_number="4" notes="1202">Den HSVer Hollerbach plagt ein Darmvirus, und der pendelt zwischen Toilette und Schlafzimmer. Hoffentlich kann er das Spiel im Liegen sehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz von Thurn und Taxis" daily_number="4" notes="1203">(über Roque Santa Cruz) Der Jüngste auf dem Platz, der ist ja gerade erst 19 geworden. Das hat ja ewig gedauert, der war ja ewig 18.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz von Thurn und Taxis" daily_number="4" notes="1204">(kommentiert das Eröffnungsspiel der WM 2002) Frankreich, der erste Anwärter auf die Titelverteidigung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz von Thurn und Taxis" daily_number="4" notes="1205">(über den Kaugummi kauenden Alex Ferguson) Donnerwetter, hat der ne Frequenz!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz von Thurn und Taxis" daily_number="4" notes="1206">(kommentiert Italien-Südkorea) Vieri läuft den ganzen kleinen Blutsaugern davon.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Fritz von Thurn und Taxis" daily_number="4" notes="1207">Wenn der Heskey den Hintern rausstreckt, Donnerwetter!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerald Saubach" daily_number="4" notes="1208">(kommentiert Sturm Graz - FC Tirol) Eins zeigt die Statistik ganz deutlich: Wenn Tirol kein Tor erzielt, haben sie immer entweder unentschieden gespielt oder verloren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1209">Je mehr man sich verbessert, desto besser ist das.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1210">Hup, Holland, Hup - das hat den Vorteil, dass man es auch bei Schluckauf weitersingen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1211">Die Schotten feiern richtig schön, ohne Ausschreitungen. Die trinken so viel, da können sie gar nicht mehr zuhauen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1212">Die haben den Blick für die Orte, wo man sich die Seele hängen und baumeln lassen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1213">Wenn man ihn jetzt ins kalte Wasser schmeißt, könnte er sich die Finger verbrennen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1214">An der Temperatur hat sich nichts geändert. Es ist noch kälter geworden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1215">Die Franzosen im Vorwärtsgang meist durchweg.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1216">Das Spiel jetzt auf hohem Niveau. Allerdings mehr, was die Höhe des Balles betrifft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1217">Die Persönlichkeit von Uli Stielike hat der Mannschaft auch Vorteile gebracht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1218">Die Luft, die nie drin war, ist raus aus dem Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Delling" daily_number="4" notes="1219">Die Borussia hat ihre Transferausgaben um ein Drittel gesenkt, die Hertha sogar um ein Siebtel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1220">Die deutsche Nationalmannschaft hat in den letzten Minuten die Zündschnur in Richtung Publikum gelegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1221">Seaman! Der macht ja vogelwilde Dinge da!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1222">Die Rudi-Rufe hat es vorher nur für Uwe Seeler gegeben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1223">Hayrettin ist weltberühmt in der Türkei.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1224">Helmer läuft schon auf Reservetank.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1225">Die Fans stehen jetzt im wahrsten Sinne des Wortes voll hinter der deutschen Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1226">Also, das einzige, was hier läuft, ist der Schweiß von Schiedsrichter Thompson.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1227">Sie spielen wechselnd alternierend.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1228">(beim Spiel Deutschland-China währende der Olympischen Spiele 1988) Der kleinste Chinese auf dem Platz ist übrigens Thomas Häßler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1229">An dieser Szene sieht mans wieder deutlich: Der Ball kommt gerne zu Zidane.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1230">Denken Sie daran, dass die intelligentesten Menschen oft auf dem linken Verteidigerposten zu finden sind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1231">Die Achillesferse von Bobic ist die rechte Schulter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1232">(der FIFA-Beauftragte zeigt eine Minute Nachspielzeit an) Jetzt wechselt Jamaika den Torhüter aus!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1233">Dugarry am Boden - am Hinterkopf getroffen. Zum Glück nicht an der Nase.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1234">Früher hieß es immer, sie könnten nur im eigenen Land enthusiasmiert Fußball spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1235">Über den Monitor hinaus ist deutlich zu erkennen, daß die Kräfte von Cannavaro und Nesta langsam zur Neige gehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1236">(über Zidane) Kurz vor Schluss erlebt er da in Perugia mit Juventus sein Unterhaching.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1237">Er schoß das Golden Tor dieser Europameisterschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1238">(über eine Faustabwehr von David Seaman) So serviert ein Oberkellner das Essen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1239">Direkt vor den Augen des Kaisers, der zudem mit der Brille da ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1240">Jedes Zuspiel landet bisher an irgend einem Körperteil von Marko Rehmer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1241">Die Mannschaft hat ihren Libero aufgelöst - jetzt hat sie einen Mann mehr auf dem Platz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1242">Endlich einer, der auch mal mit den Füßen denkt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1243">Vorne hingen zwei Spitzen in der Luft. Was sollten die auch anders machen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1244">Reuter, nachdem die Grätschabteilung des deutschen Fußballbundes zuvor nur bescheidene Erfolge zu verzeichnen hatte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1245">Wenn nichts mehr hilft, dann Eilts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1246">(auf die Bemerkung von Karl-Heinz Rummenigge, Häßler habe ein Riesenlaufpensum) Ja, links wie rechts.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1247">Einen so harten Ellenbogen hat der in ganz Kolumbien noch nicht erlebt. Aber genaugenommen war es das Knie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gerd Rubenbauer" daily_number="4" notes="1248">Wenn er von hinten kommt, ist er nicht zu halten!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1249">Österreich verliert einen Punkt, man kann sogar sagen, verliert zwei Punkte.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1250">Wenn man ihn lässt, wie er will, wird Roberto Carlos zur tödlichen Waffe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1251">Eine afrikanische Mannschaft zu trainieren ist für jeden europäischen Trainer wie einen Haufen Termiten zu trainieren!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1252">Die Alarmglocken läuten leise.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1253">(nach einem 0:0) Unter Statistikern wird man sagen: Es hat schon torreichere Spiele gegeben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1254">Ein Tor mehr erzielen als man selbst bekommt ist immer noch besser als ein 1:0.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1255">Mit einer Taktik, als wolle er die anderen einschläfern, explodiert er förmlich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Gottfried Weise" daily_number="4" notes="1256">Ein international beleckter Spieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Jauch" daily_number="4" notes="1257">(beim legendären Spiel Real Madrid - BVB, kurz nachdem das Tor umgekippt ist) Für alle Zuschauer, die erst jetzt eingeschaltet haben, das erste Tor ist schon gefallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Jauch" daily_number="4" notes="1258">(zu Reiner Calmund, der das Studio betrat und durchs Bild laufen mußte) Einfach mal anrollen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Jauch" daily_number="4" notes="1259">(gegen 1 Uhr nachts, nachdem alle "Highlights" der CL gezeigt waren) Machen Sie sich auch einen Höhepunkt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Jauch" daily_number="4" notes="1260">(zum Ausfall des Champions-League-Spiels Turin - Leverkusen wegen Nebels) Wenn der Nebel dick wie Calmund, sieht man nix im weiten Halbrund.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Jauch" daily_number="4" notes="1261">An die Sangeskünste der Liverpooler Fans kommt in Europa höchstens die Dortmunder Westtribüne heran.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1262">Kopfball war für mich immer so etwas ähnliches wie Handspiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1263">Ja, die Deutschen fristen ein Minimalistendasein auf dem Platz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1264">(über seine rhetorischen Fähigkeiten) Man wußte bei mir immer, wo ich dran war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1265">Das ist das größte Kompliment, was sich eine Mannschaft zuteil werden kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1266">Ich hoffe, dass die deutsche Mannschaft auch in der 2. Halbzeit eine runde Leistung zeigt, das würde die Leistung abrunden!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1267">Die Nase ist halt eine verletzliche Stelle, und wenn man sie mit den Stollen oder der Fußspitze berührt, kommt es zu Nasenbluten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1268">Im Mittelfeld gibt es eine Konservation von Spielern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1269">Ihre Laufbereitschaft kommt nicht zum Tragen, weil sie nicht wissen wohin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1270">Man muss feststellen, dass der Spruch auch nicht mehr stimmt, dass der Schütze nicht selber schießen soll. Ich stelle fest, dass der Schütze sehr wohl den Elfmeter selber schießt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1271">Jancker - hier nimmt er den Ball mit dem Rücken an.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1272">(bei der WM 98 auf die Frage, was passiert wenn Südkorea gegen Holland gewinnt) So etwas gibt es im Fußball nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1273">Da haben Spieler auf dem Spielfeld gestanden, gestandene Spieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1274">Wunderschön, mit dem Außenspann, teilweise mit dem Vollspann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter Netzer" daily_number="4" notes="1275">Die meisten Spiele, die 1:0 ausgingen, wurden gewonnen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günter-Peter Ploog" daily_number="4" notes="1276">Keiner ist mehr zu halten, keiner setzt sich mehr von den Stehplatzbesuchern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günther Koch" daily_number="4" notes="1277">Der Ball ist im Schlafraum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Günther Koch" daily_number="4" notes="1278">(kommentiert einen Langweiler) Die Zuschauer schauen auf die Uhr: oje, noch 14 Minuten - das ist noch lange, schauen in die Flasche - die ist lange leer, schauen auf den Schiedrichter - und bewundern ihn. Denn er hat ein weitaus größeres Laufpensum abgelegt als jeder der anwesenden Profis.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hans Huber" daily_number="4" notes="1279">Wieder ein Kopfball! Wieder gefährlich! Wieder weit daneben!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hansi Müller" daily_number="4" notes="1280">(als Co-Moderator und adidas-Repräsentant bei der EM 96 in der Halbzeitpause eines von Rutschpartien geprägten Spiels) Ich weiß gar nicht, warum die nicht alle die neue Traction-Sohle von adidas haben wie Klinsmann, der fällt wenigstens nicht um.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Maegerlein" daily_number="4" notes="1281">Der Ball liegt circa 22,40 Meter vorm Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Maegerlein" daily_number="4" notes="1282">Tausende standen an den Hängen und Pisten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heinz Prüller" daily_number="4" notes="1283">Die Statistik zeigt, dass, wenn Österreich kein Tor geschossen hat, es in den letzten Spielen entweder unentschieden gespielt oder verloren hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Henry Vogt" daily_number="4" notes="1284">Yeboah blieb heute sehr blass.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1285">(über den Spieler Rebrov) Nicht verwandt mit dem Schlagersänger... der heißt übrigens gar nicht so!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1286">(beim WM-Finale 1998) Roberto Carlos hat Ronaldo heute fest im Griff.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1287">Da singen sie: We are red, we are white, we are Danish Dynamite - Wir sind rote, wir sind weiße wir sind dänische..., äh...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1288">Es steht im Augenblick 0:0. Aber es hätte auch umgekehrt lauten können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1289">Das ist nur noch ein planmäßiges Nach-vorne-Dreschen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1290">Das Stadion darf nicht renoviert werden, weil es unter Naturschutz steht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1291">Dem Kampf gegen unsportliches Verhalten soll ja hier der Kampf angesagt werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1292">Das war ein ziemlich schwacher Fehlpass.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1293">(auf Teneriffa) Tagsüber, wenn die Sonne scheint, ist es hier noch wärmer!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1294">(nach fünf gespielten Minuten) So, jetzt ziehen wir mal ein Fazit!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1295">(über den argentinischen Schiri beim WM-Achtelfinale 1990 zwischen Holland und Deutschland) Schickt den Mann in die Pampa!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1296">Da kommt ein Spieler der Uerdinger Mannschaft frei, aber doch ungedeckt, zum Kopfball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1297">(über eine Einwechslung der führenden Mannschaft 20 Sekunden vor Ende der Nachspielzeit) Sicher ein taktischer Wechsel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1298">Jetzt sind auch die Fans begeistert. Sie singen "Oh, wie bist Du schön!"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1299">(ein verletzter Spieler wird vom Platz getragen) Naja, der war ohnehin für die Auswechslung vorgesehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1300">Rivaldo ist ein Super-Techniker, oh, äh, das ist ja Cafu!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1301">Die Freistoßentfernungen kommen immer näher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1302">Bierhoff, dem letztes Wochenende gegen Lille ein Eigentor misslungen ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1303">Da ist Sunday Oliseh, der spielte ja schon beim 1.FC Köln, als da noch richtig Fußball gespielt wurde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1304">Aber vorher müssen wir uns das Tor von Wolfgang Overath mit rechts auf der Zunge zergehen lassen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1305">Oliver Neuville, der europäischste Europäer, den man sich am heutigen Abend überhaupt vorstellen kann: Vater Deutscher, Mutter Italienerin und Großvater Belgier - von dem er auch den Namen hat! Sonst würde er "Neustadt" heißen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1306">Koemann. Der heißt schon so. Dem würde ich auch nicht über den Weg trauen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1307">Da ist Leboeuf mit Petit zusammengestoßen. Da war der Ballack gar nicht beteiligt. Höchstens der Verursacher.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1308">(kommentiert die "Ohne Holland fahrn wir zur WM"-Gesänge beim Länderspiel Deutschland-Argentinien) Die Fans rufen: "Ohne Ballack ham wir ein Problem" - aber noch isser ja da.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1309">Ziege! Guter Paß auf Scholl, leider zu lang!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1310">Fußball ist inzwischen Nr. 1 in Frankreich, Handball übrigens auch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1311">Toulouse or not to lose, das ist hier die Frage. Bitte verzeihen sie mir diesen kleinen Kalauer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1312">So, meine Damen und Herren, ich geb jetzt mal ab zu Waldi und Hansi - wer ist dran? Oder Wonti oder Töppi - ich weiß es gar nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1313">Ganz klar: gesperrt ohne den Mann spielen zu wollen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1314">Und da sehen Sie den schwedischen Vollmond.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1315">Und jetzt skandieren die Fans wieder: "Türkiye! Türkiye!", was so viel heißt wie "Türkei! Türkei!"</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1316">Und nun kommt auch Silvestre zu seinem ersten Debüt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1317">(nach einem Tor von Enrico Chiesa) Der Ausgleich durch den Mann, dessen Name Kirche bedeutet!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1318">Jeremies ist kein Eilts!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1319">Norwegen in rot, die deutsche Mannschaft, das muss ich Ihnen nicht mehr sagen und da brauche ich auch gar nicht viel zu erklären, wie so oft - wie eigentlich immer, wie fast immer, in den Farben, die Sie kennen: In den weißen Trikots und den schwarzen Hosen! Aber, meine lieben Zuschauer, das wissen Sie ja sicher auch so, da muß man keine großen Worte mehr verlieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1320">Sie sollten das Spiel nicht zu früh abschalten. Es kann noch schlimmer werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1321">Ein Tor muß her, soll es nach 90 Minuten nicht noch so stehen wie jetzt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Heribert Faßbender" daily_number="4" notes="1322">Es steht 0:0 nach Nicht-Toren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Hermann Ohletz" daily_number="4" notes="1323">Der Rückstand der Norweger ist größer geworden. Aber sie haben Boden gutgemacht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holger Obermann" daily_number="4" notes="1324">Zwei Minuten gespielt, noch immer hohes Tempo.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holger Obermann" daily_number="4" notes="1325">(kommentiert eine Wiederholung, ohne es zu merken) Und wieder ein Konter - wieder Cha Bum - was macht er? Wieder drüber!!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holger Pfandt" daily_number="4" notes="1326">Carsten Jancker, ein Kerl wie ein Baum. Wenngleich er wenig Blätter auf dem Kopf hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Holger Stanislawski" daily_number="4" notes="1327">(als Co-Kommentator zu einem umstrittenen Elfer) Das hat der Schiri wirklich super gesehen. Egal, ob es jetzt ein Elfer war oder nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Joachim Böttcher" daily_number="4" notes="1328">Jemand sollte Jan Furtok mal die polnische Übersetzung der Memoiren Casanovas schenken; da steht nämlich drin, wie man seine Chancen nutzt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Joachim Böttcher" daily_number="4" notes="1329">Jan Furtok, ein Stürmer, wie man ihn an der Ramschtheke im Supermarkt zu Dutzenden findet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1330">Halten Sie die Luft an und vergessen Sie das Atmen nicht!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1331">Es wird einen Sieger geben, und zwar einen endgültigen</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1332">Obwohl man sich mit Prognosen zurückhalten sollte, gehe ich jede Wette ein, dass es ein Riesenendspiel wird.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1333">(Spieler tritt anderem fast die Zähne aus, Schiri pfeift) Oh, ich habe da gar kein Handspiel gesehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1334">Olisadebe, der ja die doppelte Staatsbürgerschaft hat - von Nigeria und Polen - zumindest in der zweiten Halbzeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1335">(in der Vorschau zum Aktuellen Sportstudio) Ich schlage vor, Sie halten sich die Augen zu. Ich sage Ihnen jetzt nämlich die Bundesliga-Ergebnisse.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1336">Es gibt Parallelen, die gibt es gar nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1337">(bei der WM 98 nach dem 2:2-Ausgleich Deutschlands gegen Jugoslawien in Lens, vor den Ausschreitungen deutscher Hooligans) Gleich ziehen die deutschen Fans durch Frankreich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1338">Wieviel Franz steckt in Rudi?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1339">(über die Auslosung der Gruppen der WM 2002) Erst wollten die Engländer bei der WM unbedingt gesetzt werden, jetzt sind sie gesetzt und zwar vor den Fernseher, nach der Vorrunde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1340">Pässe der Marke Lothar Matthäus - da möchte man Ball sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1341">(nach einer gelb-roten Karte) Wenn man Gelb hat und so reingeht, kann man nur wichtige Termine haben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1342">Da gibts gar nichts zu diskutieren! Aber wir haben ja nachher noch genügend Zeit darüber zu diskutieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1343">Dass er im Abseits stand, können Sie an den Streifen im Rasen erkennen, die nach FIFA-Regeln gemäht wurden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Johannes B. Kerner" daily_number="4" notes="1344">Und wenn Wembley die Kathedrale des Fußballs ist, dann haben die Deutschen hier heute einen kräftigen Schluck Weihwasser gesoffen, das Gesangbuch geklaut und die Kerzen ausgepustet.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1345">(zum Abschied von Lothar Matthäus:) Da geht er, ein großer Spieler. Ein Mann wie Steffi Graf!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1346">Oh, meine Stimme überschlägt sich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1347">Kohler köpft alles weg, der würde sogar eine Kiste Bier aus dem Strafraum köpfen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1348">Möller und Chappi befruchten sich gegenseitig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1349">Julio Cesar hat sich heute nacht fortgepflanzt. Victoria heißt die Kleine.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1350">Und dann rutschen Langes Innenorgane durcheinander. Das Herz steckt ganz weit unten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Dahlmann" daily_number="4" notes="1351">Iaschwilli, Kobiaschwilli, mein lieber Willi! Eine georgische Willi-Produktion.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1352">Ich drücke Ihnen alles Gute.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1353">Marc Wilmots, der Held vom Borsigplatz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1354">(KSC-Fans hatten nach der Schäfer-Entlassung Blumen vor dem Stadion niedergelegt) Das ist fast wie bei Lady Di!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1355">Baslers Freistöße sind wie das wirkliche Leben: Mal weich und kurz, mal hart und lang.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1356">Schuld am schlechten Spiel der Hamburger ist die fehlende Präzisität.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1357">Dortmund weiter nach vorn, der BVB stellt sich erst mal hinten rein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1358">Schöne Hereingabe - und dann wird Marek Heinz zum Heinz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jörg Wontorra" daily_number="4" notes="1359">Telefonieren Sie mit uns oder rufen Sie uns an!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Jürgen Klinsmann" daily_number="4" notes="1360">Das sind die Schüsse aus der zweiten Distanz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Feldkamp" daily_number="4" notes="1361">Man muss ja nicht nur gucken, wieviel einer läuft, sondern was hinten rauskommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Feldkamp" daily_number="4" notes="1362">Auch Babbel hat das Loch von Kohler hervorragend ausgefüllt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1363">Wenn man über rechts kommt, muss die hintere Mitte links wandern, da es sonst vorn Einbrüche gibt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1364">(über die Abwehr der luxemburgischen Nationalmannschaft) In der Mitte, da sind sie vierbeinig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1365">Riedle muß man nur füttern. Dann kommt irgendetwas dabei raus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1366">Das war nicht ganz unrisikovoll.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1367">Die Fans z.B. von Ajax, die sind ja traditionell gewalttätig!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1368">Viele können nicht unterscheiden zwischen Viererkette und Fahrradkette.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1369">In letzter Konsequenz waren wir nicht konsequent genug.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1370">Eine gefährliche Parabole aufs Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1371">Der Franz ist zornig, das sieht man. Wir sehen gelegentlich Beckenbauers rechte Schläfe. Die Zornesader schwillt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1372">Wenn die deutsche Mannschaft schnell kontert, dann hat sie sicherlich Konterchancen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Karl-Heinz Rummenigge" daily_number="4" notes="1373">So bleibt es aus unserer Sicht gesehen beim 0:0...</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Lufen" daily_number="4" notes="1374">Auch größenmäßig ist es der größte Nachteil, dass die Torhüter in Japan nicht die allergrößten sind!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Klaus Schwarze" daily_number="4" notes="1375">Saarbrücken bezwang Freiburg mit 1:1.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Kurt Emmerich" daily_number="4" notes="1376">Schiedsrichter Weyland pfeift am Wochenende in Moskau das Spiel Sowjetunion gegen UdSSR.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lothar Matthäus" daily_number="4" notes="1377">Ja, der Rücken ist die Achillesferse des Körpers.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lou Richter" daily_number="4" notes="1378">Eric Wynalda galt lange als David Hasselhoff der Bundesliga und das nicht deshalb, weil er ein lausiger Schauspieler war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Lou Richter" daily_number="4" notes="1379">Wenn sie beim Zuschauen dieser Sendung halb so viel Spaß hatten wie wir, dann hatten wir doppelt so viel Spaß wie sie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1380">Diego Klimowicz - ein Name wie Winnetou Koslowski.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1381">(zum Spiel Hansa Rostock - 1.FC Köln) Alles Fußballelend der Nation auf einem Platz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1382">Ein Hackentrick von Jürgen Kohler - das kann ja nicht gut gehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1383">Und nun ein Einwurf. Nein, ein Eckball. Nein, ein Einball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1384">Skripnik, jetzt an der eigenen Mittellinie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1385">Hertha BSC und VfL Wolfsburg, die Eunuchen der Liga. Sie wollen, aber sie können nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1386">Bochum gegen Cottbus, das ist eh kein Straßenfeger. dann auch noch keine Tore - ich kenne Reporter, die wären da persönlich beleidigt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Manfred Breuckmann" daily_number="4" notes="1387">Holt die Antidepressiva raus, Fortuna Düsseldorf spielt!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1388">Es gibt ja ein paar Teile am Körper, die möchte man ja noch mal verwenden können.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1389">Die Stille hier ist mit Händen zu greifen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1390">Panucci tut überhaupt nichts, und was er tut, tut er falsch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1391">Der Hasan Salihamidzic hat es am liebsten, wenn er von hinten kommen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1392">(beim Stand von 1:0 für den HSV) Wenn die Hamburger jetzt in der Abwehr gut stehen und kein Tor mehr zulassen, werden sie auf jeden Fall nicht mehr verlieren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1393">(über Stephane Chapuisat) Der linke Fuß ist seiner, der rechte nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1394">Wenn Sie dieses Spiel atemberaubend finden, dann haben Sies an den Bronchien.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1395">Die Schotten mit dem Brustring auf der Hose.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1396">In acht Minuten drei Tore, was können wir als Kassenpatienten mehr verlangen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1397">Ciriaco Sforza ist am Ende, aber am Anfang war er heute auch noch nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1398">(beim Länderspiel Deutschland-Ghana) Die Spieler von Ghana erkennen Sie an den gelben Stutzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1399">Kamerun - beste Mannschaft Europas!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1400">(über Roque Santa Cruz, dem während des Spieles was aus der Hose hing) Manche Dinge müssen einfach raus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1401">Und dieser öffnende Pass brachte wieder 57 cm Raumgewinn!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1402">Je länger das Spiel dauert, desto weniger Zeit bleibt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1403">Auch ohne Matthias Sammer hat die deutsche Mannschaft bewiesen, dass sie in der Lage ist, ihn zu ersetzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1404">(im Glauben, gerade nicht auf Sendung zu sein) Klemmt der Dödel?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Marcel Reif" daily_number="4" notes="1405">Das war eine halbe dicke Chance.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Santi" daily_number="4" notes="1406">Die Ola geht durch die Welle.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Mario Santi" daily_number="4" notes="1407">Ich weiß, dass diese Frage nicht gut ist, aber ich stelle sie trotzdem.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Höhner" daily_number="4" notes="1408">Altin Rrakli, der Mann aus Schwalbanien.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Höhner" daily_number="4" notes="1409">Köln begann ohne Linie und verlor sie dann ganz.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Höhner" daily_number="4" notes="1410">Glück für Golz, Ball am Holz. Aluminium hätte sich hier nicht gereimt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Höhner" daily_number="4" notes="1411">Mit starrem Blick, fast weinend vor Glück, nickte er den Ball ins Tor.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Markus Lindemann" daily_number="4" notes="1412">In das taktische Konzept von Lorenz-Günther Köstner passt dieser Rückstand meiner Meinung nach nicht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Matthias Stach" daily_number="4" notes="1413">Wie wir hören, hören wir nichts, aber immerhin sehen wirs.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Antwerpes" daily_number="4" notes="1414">Was ist das, wenn man in Leverkusen was unterschreibt? Eine Calligraphie.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Palme" daily_number="4" notes="1415">Da ist mir ein anständiges Foul schon lieber.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Steinbrecher" daily_number="4" notes="1416">Hier sehen wir die Wärmauf-Übungen der deutschen Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Steinbrecher" daily_number="4" notes="1417">Ist Stimmung schon auf Sie übergekommen, Herr Rehhagel?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Steinbrecher" daily_number="4" notes="1418">Die erste Halbzeit zerfällt in zwei Hälften: die erste Hälfte dominierten die Rumänen und die zweite Hälfte die Rumänen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Michael Wiese" daily_number="4" notes="1419">Wolfsburg hat die letzten drei Heimspiele verloren zu Hause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Dickel" daily_number="4" notes="1420">(als Co-Kommentator im Internetradio) Dede spielt in die Mitte... steht da jemand? Nein!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Dickel" daily_number="4" notes="1421">(als Co-Kommentator im Internetradio) Jetzt muss sich Ricken gegen eine 70 Mann Mauer durchsetzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Norbert Dickel" daily_number="4" notes="1422">(als Co-Kommentator im Internetradio) Und da, Ecke für Borussia. Die dritte in diesem Spiel. Glaube ich jedenfalls. Ach egal, Hauptsache Ecke!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Bierhoff" daily_number="4" notes="1423">(über Ruud van Nistelrooy) Seine einzige Schwäche ist die Kopfballstärke.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oliver Koch" daily_number="4" notes="1424">In Leverkusen schielen heute alle auch mit den Ohren nach Bochum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oskar Klose" daily_number="4" notes="1425">Die Bayern spielen völlig kopflos. Sie wollen mit dem Kopf durch die Wand.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Oskar Klose" daily_number="4" notes="1426">Gerd Müller dürfte Torwart Abramian wohl mehr durch seinen Bart erschreckt haben als durch seine Leistung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Breitner" daily_number="4" notes="1427">(kommentiert die schwachen Leistungen der Dortmunder Brasilianer Dede und Evanilson) Sie sollen nicht glauben, dass sie Brasilianer sind, nur weil sie aus Brasilien kommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Breitner" daily_number="4" notes="1428">Solche Leute wie den Ratinho oder den Ailton, die kannst Du an der Copacabana im Rudel mit nem Lasso einfangen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Breitner" daily_number="4" notes="1429">Ich habe nur immer meinen Finger in Wunden gelegt, die sonst unter den Tisch gekehrt worden wären.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Paul Breitner" daily_number="4" notes="1430">Marcio Amoroso ist der Prototyp des Spielers, der nach einem 1:10 höchst zufrieden nach Hause geht, weil er das einzige Tor geschossen hat.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Pele" daily_number="4" notes="1431">Ich denke, dass Deutschland, Frankreich, Spanien, Holland und England im Halbfinale auf Brasilien treffen werden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Peter Großmann" daily_number="4" notes="1432">(über Christoph Daum) Gestern verbrachte er den Geburtstag, den er heute hat, im Gerichtssaal.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Ralf Itzel" daily_number="4" notes="1433">Die Bulgaren sind auch eine Mannschaft, die ein Spiel schmutzig machen kann.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Reinhold Beckmann" daily_number="4" notes="1434">Stojkovic - er hatte früher bei Roter Stern Belgrad einen Papagei namens Pixie, und irgendwann hieß er dann auch Pixie. So schnell kanns kommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Reinhold Beckmann" daily_number="4" notes="1435">Der kleine Oliver Neuville. Er schaut immer so traurig drein. Man möchte ihn am liebsten an die Hand nehmen und ihm ein Eis kaufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Reinhold Beckmann" daily_number="4" notes="1436">Wenn man steil von hier oben auf das Spielfeld herunter blickt, sieht man sehr schön die beiden unterschiedlichen Systeme: 3-5-1 bei der Türkei und 4-5-1 die Portugiesen</quote></quotes>
<quotes><quote author="Reinhold Beckmann" daily_number="4" notes="1437">Die Franzosen sind ja gute Engländer geworden.</quote></quotes>
<quotes><quote author="René Hiepen" daily_number="4" notes="1438">(beim "Nebelspiel" zwischen Hertha BSC Berlin und dem FC Barcelona) Ist das jetzt schon der Eckball oder noch die Wiederholung?... Die Fans jubeln, auf der Gegenseite muß etwas passiert sein... Jürgen Röber sollte seiner Mannschaft sagen, daß sie nur auf der linken Außenbahn spielen soll, damit wir wenigstens etwas sehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="René Hiepen" daily_number="4" notes="1439">Das war ein Schubser. Aber kein Strafstoß, sondern ein Elfmeter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Robert Seeger" daily_number="4" notes="1440">Das ist ein absolutes Novikum.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Robert Seeger" daily_number="4" notes="1441">Die Bulgaren wärmen bereits einen Spieler auf.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Robert Seeger" daily_number="4" notes="1442">(kommentiert ein Foul im Grazer Lokalderby) Er hat deutlich nur den Fuß gespielt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Robert Seeger" daily_number="4" notes="1443">Savic spielte schon bei Rijeka und in Spanien - bei Sporting Lissabon.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Robert Seeger" daily_number="4" notes="1444">(der ORF-Kommentator, als beim 0:9 Debakel der Österreicher in Spanien eine Nachspielzeit von 4 Minuten angezeigt wird) Nein, tuts uns das nicht auch noch an.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Robert Seeger" daily_number="4" notes="1445">Der Ball geht ins Seitenout - und es gibt Eckball.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Kramer" daily_number="4" notes="1446">Diese Kameruner, sie sind wie eine Schlange, die in der Sonne liegt und schläft. Plötzlich sind sie da, auf einmal züngeln sie, beißen sie, und schon wieder haben sie die Weltmeisterschaft vergiftet!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Rainer Gecks" daily_number="4" notes="1447">Die Stimmung ist riesig, wenn die Amateure auf die Bundesliga treten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Töpperwien" daily_number="4" notes="1448">Die Duisburger wirkten wie parallelisiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Töpperwien" daily_number="4" notes="1449">Da, wo Basler hingespielt hat, steht er normalerweise selbst.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Töpperwien" daily_number="4" notes="1450">(kommentiert eine Auswechslung von Akpoborie) Jonathan Akpoborie: Dicker Hals, dicke Lippe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Töpperwien" daily_number="4" notes="1451">Dies ist überlebensnotwichtig für den Verein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Töpperwien" daily_number="4" notes="1452">(bei der Rückkehr von Werder Bremen nach dem Europapokalsieg 1992) Jetzt! Jetzt betritt Otto Rehhagel deutschen Boden!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rolf Töpperwien" daily_number="4" notes="1453">Wir sollten alle den Calli mal umarmen... oder es zumindest versuchen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Brückner" daily_number="4" notes="1454">(fragt Olaf Thon) Spielt ihr gegen Dortmund mit Andreas Möller oder wollt ihr gewinnen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Brückner" daily_number="4" notes="1455">Die Zunge ist gut organisiert bei Lothar Matthäus.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Brückner" daily_number="4" notes="1456">(zu einer Einwechslung Andi Möllers bei der WM 1998) Aber wenn frisches Blut in die Mannschaft rein soll, muß doch zumindest die Ampulle voll sein!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Brückner" daily_number="4" notes="1457">Schon komisch, wenn einer aus Wattenscheid sagt: "Willkommen im Mittelmaß". Ich meine, wo ist denn eigentlich Wattenscheid?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Cerne" daily_number="4" notes="1458">In letzter Zeit wurde mehr über die finanzielle Misere gesprochen beim 1.FC Kaiserslautern als über das Geld.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Cerne" daily_number="4" notes="1459">Das 2:0 in der 65. Minute war dann auch der Halbzeitstand.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rudi Cerne" daily_number="4" notes="1460">(im Aktuellen Sportstudio beim Torwandschießen) Letztes Mal drei Treffer: zwei unten und zwei oben.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Rüdiger Luding" daily_number="4" notes="1461">Behnke hat einige Unebenheiten im Bewegungsablauf. So wird er z.B. beim Springen kleiner.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sabine Töpperwien" daily_number="4" notes="1462">Die Flanke kommt auf den Fünfmeterpunkt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sabine Töpperwien" daily_number="4" notes="1463">(über eine ausgelassene Großchance) Da ärgert er sich wie ein Schneekönig.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sabine Töpperwien" daily_number="4" notes="1464">Er wird nun ausgewechselt, da er sehr stark platzverdächtig gefährdet war.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sabine Töpperwien" daily_number="4" notes="1465">Und da stehen sie rum, die Abwehrspieler von Bayer Leverkusen, wie Pik Sieben, wie von der Tarantel gestochen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sammy Drechsel" daily_number="4" notes="1466">Rudi Sturz, gerade ausgewechselt, schießt in der 90. Minute das 2:0.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sascha Rufer" daily_number="4" notes="1467">Die Stimmung auf den Rängen kommt mir vor wie bei der Einweihung einer Kläranlage.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sascha Rufer" daily_number="4" notes="1468">Stancovic hat die Zukunft noch vor sich.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sascha Rufer" daily_number="4" notes="1469">(nach einem Fallrückzieher-Tor) Als ich das mal versuchte, trug ich danach drei Wochen eine Halskrause.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Sascha Rufer" daily_number="4" notes="1470">Bei diesem Spiel erkennt man den Unterschied zwischen guten und schlechten Herzschrittmachern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Simon" daily_number="4" notes="1471">(beim 9:1-Sieg Leverkusens in Ulm) Hier werden Spatzen zu Moorhühnern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Simon" daily_number="4" notes="1472">(nach Schalkes 1:0-UEFA-Cup-Sieg bei Hearts of Midlothian) Für die Schalker hat sich die Fahrt gelohnt. Auswärtssieg und sie haben mal eine richtig schöne Stadt zu sehen gekriegt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Simon" daily_number="4" notes="1473">Unten raus hat Bremen oft Probleme mit der Luft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Steffen Simon" daily_number="4" notes="1474">Brügge ist ein wunderschönes, aber sehr, sehr kleines Städtchen mit 120.000 Einwohnern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1475">Die letzten zwei Heimspiele hat München 60 kein Tor gegen den VfL Bochum erzielt, heute schon zwei. Das ist eine Steigerung um 200 %.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1476">Jetzt kommt Luis Enrique, in Spanien weltbekannt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1477">Bayer wartete mit spitzer Nadel wie ein Habicht auf seine Chance.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1478">(über den österreichischen Keeper Franz Wohlfahrt nach dem 1:0 der Bremer gegen Stuttgart) Herzog hat nur einen linken Fuß und deshalb stand diese Mauer zu weit links. Wohlfahrt hätte sie besser stellen müssen. Das Einzige, was derzeit für die Österreicher wohl zu weit links steht, ist diese Mauer.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1479">Ballack zeigt dem Icke die Psyche.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1480">Sandwichdeckung bitte, meine Herren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1481">(über ein misslungenes Dribbling von Youri Djorkaeff) Da fummelt er sich einen runter.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Herrmann" daily_number="4" notes="1482">Ganea traf Kahn da, wo es bei XX-Chromosomen-Menschen am schmerzhaftesten ist.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Klementz" daily_number="4" notes="1483">Sutter hat in den Füßen mehr Gefühl als andere in den Händen. Bei ihm möchte man Ball sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Wark" daily_number="4" notes="1484">Auch vor der Verlängerung kein Wechsel, vor allem nicht bei Schalke.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Thomas Wark" daily_number="4" notes="1485">Axel Kruse, er hat in Rostock mehrere Pferdchen laufen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Tom Westerholt" daily_number="4" notes="1486">Die Bayern haben schon vier von zwölf Spielen verloren - also ein Viertel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="4" notes="1487">Sie spielen taktisch gut, obwohl sie ohne Taktik spielen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="4" notes="1488">Die Deckung hat Angst vor ihrem schwachen Torwart. Deshalb spielt sie so gut!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Udo Lattek" daily_number="4" notes="1489">Wunderbar, wie er seinen Körper zwischen sich und den Gegner schiebt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uli Potofski" daily_number="4" notes="1490">Prima, das Duisburger Publikum, es unterstützt die eigene Mannschaft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Bahn" daily_number="4" notes="1491">Jens Lehmann wird nie Politiker werden. Er tritt zu oft zurück.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Bahn" daily_number="4" notes="1492">Die einzigen Techniker beim HSV vor der Ära von Trainer Pagelsdorf waren die Stadion-Elektriker.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Bahn" daily_number="4" notes="1493">(in Sport 3, nachdem Kaiserlautern mehrmals kurz hintereinander 5 Gegentore hinnehmen musste) Die 5 begleitet Andi Brehme seit seiner Schulzeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Bahn" daily_number="4" notes="1494">Sebastian Deisler ist immer noch verletzt. Ihm ist der Bayern-Scheck auf die Füße gefallen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Bornemeier" daily_number="4" notes="1495">Die Mannheimer jetzt im Vollrausch!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Morawe" daily_number="4" notes="1496">Der geht mir auf den Sack, der Jovic, das ist ein Scheißspieler.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Morawe" daily_number="4" notes="1497">Das macht er wie ein alter Hase. Kein Wunder! Er ist ein alter Hase.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Morawe" daily_number="4" notes="1498">Die Finte angetäuscht.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Seeler" daily_number="4" notes="1499">Erst wenn der Schiedsrichter abpfeift, ist das Spiel zu Ende oder gewonnen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Seeler" daily_number="4" notes="1500">Also, ein normales Foul ist für mich nicht unfair.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Semrau" daily_number="4" notes="1501">Manni Bender, der Lippizaner der 2. Liga.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Uwe Semrau" daily_number="4" notes="1502">Da lief der Ball wie ein Halmastein durch die Reihen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1503">Also: alles Kaffesatzrühren hat jetzt ein Ende.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1504">Der FC Bayern ist ein Verein von internationaler Weltbedeutung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1505">Nun ist "Druck" ja ein Verb, das im Fußball sehr häufig verwendet wird.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1506">(nach dem 5:1-Sieg Englands in Deutschland) England ist so voller Euphorie nach dem Sieg gegen uns, demnächst glauben die auch noch, sie könnten kochen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1507">Guten Abend, meine Damen und Herren, und - bonne noir.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1508">Was sie hier auf dem Rasen sehen, kostet viele viele viele Millionen Geld, wenn man diese Spieler kauft.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1509">(zu Schalke-Coach Jupp Heynckes nach dem 2:2 im Revierderby gegen den BVB) Hätten Sie das Spiel gern gewonnen?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Waldemar Hartmann" daily_number="4" notes="1510">Wir haben noch ein paar Nachrichten, die ich ihnen aus dem Bauch nahebringe.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1511">Nach einer Stunde wurde Basler ausgewechselt. Und dann wurde es noch ein richtig gutes Spiel.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1512">(bei einem grottenschlechten Spiel wirft ein Zuschauer mit einer Bierflasche) Da hat doch jetzt tatsächlich einer eine zusätzliche Flasche aufs Spielfeld geworfen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1513">Diese Mannschaft ist, nun, ich will nicht sagen tot, aber leblos.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1514">Einer, der aus Aachen kommt. Da kommen ja einige her.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1515">Borel, der junge Torwart, 1 Meter 91 ist er alt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1516">Das ist doch alles der größte Blödsinn, das wird doch alles nur immer wieder von den Medien reindementiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1517">Aumanns Trikot ist voller Schlamm. Wenn der sich jetzt auf ne Heizung setzt, kann er sich mit nem Hammer ausziehen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1518">Es war ein Sandwichspiel. Ein frühes und ein spätes Tor, dazwischen viel Gehacktes.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1519">Und wieder nur 500 Zuschauer im Kölner Südstadion, rufen Sie an und ich gebe Ihnen die Namen durch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1520">Nein, liebe Zuschauer, das ist keine Zeitlupe, der läuft wirklich so langsam.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1521">Ja, Statistiken. Aber welche Statistik stimmt schon? Nach der Statistik ist jeder vierte Mensch ein Chinese, aber hier spielt gar kein Chinese mit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1522">Dressels Beitrag zum Mozart-Jahr: ein Foul aus dem Knöchelverzeichnis.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1523">(über Uwe Leifeld, nachdem dieser mehrerer hochkarätige Chancen vergeben hatte) Ich glaube, sein Problem liegt zwischen den Ohren.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1524">Romeo. Der wirkte auf mich bisher wie ein Bahnhof ohne Gleisanschluss.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1525">(in seiner Reportage vom UEFA-Cup-Sieg der Schalker) Wir müssen gehen, wir müssen mit ihnen gehen, durch die Hölle, durch die Hölle des Elfmeterschießens. Ein Blick nach oben. Ein Stoßgebet. Ist der Papst, die Frage muss ja noch gestellt werden, Mitglied beim FC Schalke 04? Man muss nicht dran glauben. Das ist keine Glaubensfrage. Ich kenne wohl einen Weihbischof aus Essen, der ist Mitglied beim FC Schalke. Der sollte jetzt auch mal die Daumen drücken.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1526">(über Hasan "Brazzo" Salihamidzic, als der wegen Trikotziehen die gelbe Karte sieht) Zupfgeigenhansel-Brazzo.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1527">(kommentiert eine Aktion von René Rydlewicz) Ein Schuß wie ein flauer Darmwind.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1528">Wenn das keine Chance war, dann war das zumindest eine große Möglichkeit.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1529">Asamoah fällt in der Manier eines Kampfbombers.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1530">(über die Abwehr von Borussia Dortmund) Wer hinten so offen ist, kann nicht ganz dicht sein.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1531">Zurück zur Werbung.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1532">Und jetzt kommt die Zeitlupe, da sehen Sie, wie schön Andreas Herzog den Lars Ricken nach allen Regeln der Kunst entbeint.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1533">Das war ein trockener saftiger Flachschuss.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1534">Man kennt das doch: Der Trainer kann noch so viel warnen, aber im Kopf jeden Spielers sind zehn Prozent weniger vorhanden und bei elf Mann sind das schon 110 Prozent.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Hansch" daily_number="4" notes="1535">(über den schlecht gelaunt dreinblickenden Ottmar Hitzfeld) Das Gesicht hat er vom Gesichtsverleih.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Schneyder" daily_number="4" notes="1536">Zu spielen: noch eine halbe Stunde, sogar noch etwas drüber, also noch 15 Minuten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Zimmer" daily_number="4" notes="1537">Das bedeutet, dass der Zuschauerschnitt unterboten wurde, und zwar negativ.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Werner Zimmer" daily_number="4" notes="1538">Ich habe dieses Spiel mit einem Auge gesehen. Mit dem anderen war ich in Berlin.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1539">Zwei Hasen sind des Hundes Tod!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1540">(während der EM 2000 über den französischen Nationaltrainer Lemerre) Sein Vater ist während der EM verstorben. Das wird ihm die Freude über einen möglichen Titelgewinn etwas versalzen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1541">Wie auch immer es ausgehen mag, es war ein schwer erkämpfter Sieg für die Bayern.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1542">(zu den WM-Leistungen der Kilt-Träger) Die Schotten sind meistens eher zu Hause als ihre Postkarten.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1543">Da wird Handspiel repariert!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1544">Das sind eigentlich keine Stürmer, das sind, lassen Sie es mich so formulieren, Stürmerattrappen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1545">Sie mussten heftiglichst umbauen auf dem Weg zur Qualifikation einer sattelfesten Abwehr.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wilfried Mohren" daily_number="4" notes="1546">Was Sie hier sehen, ist möglicherweise die Antizipierung für das, was später kommt.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1547">Die deutsche Nationalmannschaft erlebte bisher ein Jahr mit Hochs und Ups.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1548">(befragt Franz Beckenbauer zum 1:0-Halbzeitführung beim Länderspiel in Kroatien) Halten Sie den Vorsprung der deutschen Mannschaft auch in dieser Höhe für leistungsgerecht?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1549">Herr Lehmann, wir schießen gleich auf die Torwand, machen sie sich doch schon mal heiß, aber verletzen sie dann niemand.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1550">Wir erinnern uns: Gegen Portugal gab es schon mühevolle Unentschieden- und Remis-Spiele.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1551">Schalten wir rüber zum SV Schalke.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1552">Von Jürgen Kohler, den sie alle nur "Kokser" nennen, zurück zum heutigen Gegner Kolumbien - eine gelungene Überleitung wie ich finde.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolf-Dieter Poschmann" daily_number="4" notes="1553">Und wie siehts in Brasilien aus, dem Mutterland des Fußballs?</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1554">Das Spiel von di Livio läuft wie geschmiert.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1555">(WM 94, beim Spiel Südkorea-Spanien) Die Koreaner stinken zwar nach Knoblauch, das ist aber noch lange kein Grund, sie nicht zu decken!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1556">(beim Spiel Italien-Nigeria kurz vor Schluss, Stand 0:1) Ja, das ist Arigo Sacchi. Es heißt ja Forza Italia, und bald hat er seinen letzten gelassen!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1557">Foul von... na wer wohl? Von Fowler!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1558">Häßler verliert das Kopfballduell. Das mußte ja mal so kommen.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1559">Schauen sie nur seinen Mund an. Der ist so breit, wenn der lacht, bekommen die Ohren Besuch!</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1560">Vier, das heißt auf italienisch quattro, aber trotzdem ist Angelo Vier nicht der Sohn von Suzi Quattro.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfgang Ley" daily_number="4" notes="1561">Jetzt der Rumäne Hagi! Man spricht ihn wirklich Haadschi. Manche sprechen ihn Hatsch, aber das ist Quatsch.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfram Esser" daily_number="4" notes="1562">Das Spiel ist zu weit, zu eng.</quote></quotes>
<quotes><quote author="Wolfram Esser" daily_number="4" notes="1563">Die Aida haben wir auch schon in stimmungsvolleren Stadien gehört... in Italien... (es wurde übrigens der Zigeunerchor aus dem Troubadour gespielt)</quote></quotes>

</structur>